<html>
    <head>
        <meta charset="utf-8">
        
            <script src="lib/bindings/utils.js"></script>
            <link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis-network/9.1.2/dist/dist/vis-network.min.css" integrity="sha512-WgxfT5LWjfszlPHXRmBWHkV2eceiWTOBvrKCNbdgDYTHrT2AeLCGbF4sZlZw3UMN3WtL0tGUoIAKsu8mllg/XA==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer" />
            <script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis-network/9.1.2/dist/vis-network.min.js" integrity="sha512-LnvoEWDFrqGHlHmDD2101OrLcbsfkrzoSpvtSQtxK3RMnRV0eOkhhBN2dXHKRrUU8p2DGRTk35n4O8nWSVe1mQ==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer"></script>
            
        
<center>
<h1></h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->
        <link
          href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta3/dist/css/bootstrap.min.css"
          rel="stylesheet"
          integrity="sha384-eOJMYsd53ii+scO/bJGFsiCZc+5NDVN2yr8+0RDqr0Ql0h+rP48ckxlpbzKgwra6"
          crossorigin="anonymous"
        />
        <script
          src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta3/dist/js/bootstrap.bundle.min.js"
          integrity="sha384-JEW9xMcG8R+pH31jmWH6WWP0WintQrMb4s7ZOdauHnUtxwoG2vI5DkLtS3qm9Ekf"
          crossorigin="anonymous"
        ></script>


        <center>
          <h1></h1>
        </center>
        <style type="text/css">

             #mynetwork {
                 width: 100%;
                 height: 600px;
                 background-color: #ffffff;
                 border: 1px solid lightgray;
                 position: relative;
                 float: left;
             }

             
             #loadingBar {
                 position:absolute;
                 top:0px;
                 left:0px;
                 width: 100%;
                 height: 600px;
                 background-color:rgba(200,200,200,0.8);
                 -webkit-transition: all 0.5s ease;
                 -moz-transition: all 0.5s ease;
                 -ms-transition: all 0.5s ease;
                 -o-transition: all 0.5s ease;
                 transition: all 0.5s ease;
                 opacity:1;
             }

             #bar {
                 position:absolute;
                 top:0px;
                 left:0px;
                 width:20px;
                 height:20px;
                 margin:auto auto auto auto;
                 border-radius:11px;
                 border:2px solid rgba(30,30,30,0.05);
                 background: rgb(0, 173, 246); /* Old browsers */
                 box-shadow: 2px 0px 4px rgba(0,0,0,0.4);
             }

             #border {
                 position:absolute;
                 top:10px;
                 left:10px;
                 width:500px;
                 height:23px;
                 margin:auto auto auto auto;
                 box-shadow: 0px 0px 4px rgba(0,0,0,0.2);
                 border-radius:10px;
             }

             #text {
                 position:absolute;
                 top:8px;
                 left:530px;
                 width:30px;
                 height:50px;
                 margin:auto auto auto auto;
                 font-size:22px;
                 color: #000000;
             }

             div.outerBorder {
                 position:relative;
                 top:400px;
                 width:600px;
                 height:44px;
                 margin:auto auto auto auto;
                 border:8px solid rgba(0,0,0,0.1);
                 background: rgb(252,252,252); /* Old browsers */
                 background: -moz-linear-gradient(top,  rgba(252,252,252,1) 0%, rgba(237,237,237,1) 100%); /* FF3.6+ */
                 background: -webkit-gradient(linear, left top, left bottom, color-stop(0%,rgba(252,252,252,1)), color-stop(100%,rgba(237,237,237,1))); /* Chrome,Safari4+ */
                 background: -webkit-linear-gradient(top,  rgba(252,252,252,1) 0%,rgba(237,237,237,1) 100%); /* Chrome10+,Safari5.1+ */
                 background: -o-linear-gradient(top,  rgba(252,252,252,1) 0%,rgba(237,237,237,1) 100%); /* Opera 11.10+ */
                 background: -ms-linear-gradient(top,  rgba(252,252,252,1) 0%,rgba(237,237,237,1) 100%); /* IE10+ */
                 background: linear-gradient(to bottom,  rgba(252,252,252,1) 0%,rgba(237,237,237,1) 100%); /* W3C */
                 filter: progid:DXImageTransform.Microsoft.gradient( startColorstr='#fcfcfc', endColorstr='#ededed',GradientType=0 ); /* IE6-9 */
                 border-radius:72px;
                 box-shadow: 0px 0px 10px rgba(0,0,0,0.2);
             }
             

             

             
        </style>
    </head>


    <body>
        <div class="card" style="width: 100%">
            
            
            <div id="mynetwork" class="card-body"></div>
        </div>

        
            <div id="loadingBar">
              <div class="outerBorder">
                <div id="text">0%</div>
                <div id="border">
                  <div id="bar"></div>
                </div>
              </div>
            </div>
        
        

        <script type="text/javascript">

              // initialize global variables.
              var edges;
              var nodes;
              var allNodes;
              var allEdges;
              var nodeColors;
              var originalNodes;
              var network;
              var container;
              var options, data;
              var filter = {
                  item : '',
                  property : '',
                  value : []
              };

              

              

              // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
              function drawGraph() {
                  var container = document.getElementById('mynetwork');

                  

                  // parsing and collecting nodes and edges from the python
                  nodes = new vis.DataSet([{"color": "#97c2fc", "id": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "label": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)\n1664-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Hiob Zabeler \u00e9s\nMaria Andreae h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9re. 1665-ben\nmegh\u00edvt\u00e1k a l\u0151csei els\u0151 lelk\u00e9szi\nhivatalra, ekkor Trencs\u00e9n megyei egyh\u00e1zi\nszem\u00e9lyek \u00edrtak hozz\u00e1 k\u00f6sz\u00f6nt\u0151ket.\n1665-ben lakodalmi verset \u00edrt Johann\nKemmel \u00e9s Regina St\u00fcrbitz esk\u00fcv\u0151j\u00e9re.\n1665-ben K\u00f6rm\u00f6cb\u00e1ny\u00e1r\u00f3l a l\u0151csei els\u0151\nlelk\u00e9szi hivatalra h\u00edvt\u00e1k meg, t\u00f6bb\nalkalmi verssel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k. 1665-ben\nk\u00e9t k\u00f6ltem\u00e9nnyel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Georgius\nUdalricus Kaysert \u00e9s Judith Sockot\negybekel\u00e9s\u00fck alkalm\u00e1b\u00f3l. 1666-ban a\nl\u0151csei evang\u00e9likus gimn\u00e1ziumban egy\n\u00fcnnep\u00e9ly h\u00e1zigazd\u00e1ja, ahol a di\u00e1kjai\nsz\u00f3nokoltak. 1666-ban besz\u00e9det mondott\nMaria W\u00fcstemann temet\u00e9s\u00e9n. 1667-ben\nelhunyt els\u0151 feles\u00e9ge, Anna Catharina\nZauchtler, az alkalomra gy\u00e1szverset \u00edrt,\n\u00e9s a t\u00f6bbi gy\u00e1sznyomtatv\u00e1nyon is\nszerepel. 1667-ben Franz Nemet temet\u00e9s\u00e9n\npr\u00e9dik\u00e1lt. 1667-ben gy\u00e1szbesz\u00e9det \u00edrt\nGeorgius Milleterhez. 1668-ban feles\u00e9g\u00fcl\nveszi Anna Euphrosin Fr\u00f6lichet. 1669-ben\nlakodalmi verset \u00edrt Andreas Gortschki\n\u00e9s Susanna Schuler esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1669-ben\nRosina Baumgartner hal\u00e1l\u00e1ra\ngy\u00e1szk\u00f6ltem\u00e9nyeket \u00edrt. 1669-ben\ngy\u00e1szk\u00f6ltem\u00e9nyt \u00edrt Matthias Gosnovicer\nhal\u00e1l\u00e1ra. 1669-ben k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Joannes Cilikius \u00e9s Eva\nCroner h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t. 1670-ben\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt a l\u0151csei\ngimn\u00e1ziumhoz Jakob R\u00f6ser rektori\nbeiktat\u00e1sa alkalm\u00e1ra. 1670-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151\nverset \u00edr Bartholomeus Alauda II. \u00e9s\nCatharina Kramer esk\u00fcv\u0151j\u00e9re."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Zabeler, Hiob (1628\u20131664)", "label": "Zabeler, Hiob (1628\u20131664)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Zabeler, Hiob (1628\u20131664)\nPeter Zabeler evang\u00e9likus\nszuperintendens fia. L\u0151cs\u00e9n \u00e9s Zsoln\u00e1n,\nmajd a wittenbergi egyetemen tanult,\nahol a magiszteri fokozatot nyerte el.\nHazat\u00e9rve 1650-t\u0151l L\u0151cs\u00e9n rektor,\n1652-t\u0151l archidiak\u00f3nus, 1662-t\u0151l a\nl\u0151csei evang\u00e9likus egyh\u00e1z els\u0151 lelk\u00e9sze.\nAz 1664-es pestisj\u00e1rv\u00e1nyban halt meg.\n[RMNy 2929] 1648-ban verset \u00edrt\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger\nlakodalm\u00e1ra. 1651-ben feles\u00e9g\u00fcl vette\nMargareta Milletert, Georgius Milleter\nszepesi gr\u00f3f l\u00e1ny\u00e1t. Az esk\u00fcv\u0151re t\u00f6bb\nnyomtatv\u00e1ny is k\u00e9sz\u00fclt. 1660-ban\nChristoph B\u00f6hm hal\u00e1l\u00e1ra gy\u00e1szverset \u00edrt.\n1662-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Johannes\nSerpilius III. \u00e9s Dorothea Sophia\nBaldwin esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1664-ben\n\u00fajrah\u00e1zasodott, Maria Andreae-t vette\nfeles\u00e9g\u00fcl."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Andreae, Maria (?-?)", "label": "Andreae, Maria (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Andreae, Maria (?-?)\nGeorgius Andreae l\u00e1nya. 1664-ben\nfeles\u00e9g\u00fcl ment Hiob Zabelerhez."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Kemmel, Johann (1636-1685)", "label": "Kemmel, Johann (1636-1685)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Kemmel, Johann (1636-1685)\nEperjesen tanult, Wittenbergben\nmagiszteri fokozatot szerzett. 1661-ben\nhazat\u00e9rt, az eperjesi evang\u00e9likus\ngimn\u00e1zium tan\u00e1ra, k\u00e9s\u0151bb L\u0151cs\u00e9n\nkonrektor, majd rektor lett. 1669-t\u00f3l\nSzomolnokra h\u00edvt\u00e1k lelk\u00e9sznek. 1672-ben\nsz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe k\u00e9nyszer\u00fclt, Quedlinburgban\nhalt meg. [RMNy3166] 1660-ban verset \u00edrt\nCaspar Hain \u00e9s Agnetha Serpilia\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1660-ban lakodalmi k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t\n\u00edrt Magnus Steiner \u00e9s Katharina Brewer\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1664-ben k\u00e9pverset \u00edrt Hiob\nZabeler \u00e9s Maria Andreae\nh\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9re. 1665-ben h\u00e1zass\u00e1got\nk\u00f6t Andreas St\u00fcrbitz \u00e1rv\u00e1j\u00e1val, Regina\nSt\u00fcrbitzzel. 1666-ban a l\u0151csei\nevang\u00e9likus gimn\u00e1zium \u00fcnnep\u00e9lye kapcs\u00e1n\neml\u00edtik a nev\u00e9t. 1666-ban eml\u00edtik a\nnev\u00e9t egy vizsgarend aj\u00e1nl\u00e1s\u00e1ban.\n1666-ban szerepel a neve egy Maria\nW\u00fcstemannhoz kapcsol\u00f3d\u00f3\ngy\u00e1sznyomtatv\u00e1nyban. 1667-ben\nb\u00facs\u00faztat\u00f3t \u00edrt Anna Catharina\nZauchtler-hez, Christian Seelmann\nelhunyt feles\u00e9g\u00e9hez. 1667-ben a\nkeresztel\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl meghalt fiukat\ntemetik (azonos nyomtatv\u00e1ny Franz\nNemet\u00e9vel). 1668-ban lakodalmi\nk\u00f6ltem\u00e9nnyel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian\nSeelmann \u00e9s Anna Euphrosnia Fr\u00f6lich\nh\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t."}, {"color": "#97c2fc", "id": "St\u00fcrbitz, Regina (?-?)", "label": "St\u00fcrbitz, Regina (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "St\u00fcrbitz, Regina (?-?)\nAndreas St\u00fcrbitz \u00e1rv\u00e1ja. 1665-ben\nfeles\u00e9g\u00fcl ment Johann Kemmelhez, a\nl\u0151csei gimn\u00e1zium rektor\u00e1hoz. 1667-ben a\nkeresztel\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl meghalt fiukat\ntemetik (azonos nyomtatv\u00e1ny Franz\nNemet\u00e9vel)."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Kayser, Georgius Udalricus (?-?)", "label": "Kayser, Georgius Udalricus (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Kayser, Georgius Udalricus (?-?)\n1665-ben feles\u00e9g\u00fcl vette Judith Sockot."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sock, Judith (?-?)", "label": "Sock, Judith (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Sock, Judith (?-?)\nJoannes Jacobus Maschko k\u00f6rm\u00f6cb\u00e1nyai\nb\u00edr\u00f3 \u00f6zvegye lehetett. 1665-ben\nfeles\u00e9g\u00fcl ment Georgius Udalricus\nKayserhez."}, {"color": "#97c2fc", "id": "szervezet a l\u0151csei evang\u00e9likus gimn\u00e1zium \u00fcnnepi programja 1666 janu\u00e1r 30.", "label": "szervezet a l\u0151csei evang\u00e9likus gimn\u00e1zium \u00fcnnepi programja 1666 janu\u00e1r 30.", "shape": "dot", "size": 10, "title": "szervezet a l\u0151csei evang\u00e9likus gimn\u00e1zium \u00fcnnepi programja 1666 janu\u00e1r 30.\nA l\u0151csei evang\u00e9likus gimn\u00e1zium 1666.\njanu\u00e1r 30-i \u00fcnnep\u00e9ly\u00e9nek programja,\namelyen a tanul\u00f3k sz\u00f3noki tudom\u00e1nyukr\u00f3l\ntettek bizonys\u00e1got."}, {"color": "#97c2fc", "id": "W\u00fcstemann, Maria (1632-1665)", "label": "W\u00fcstemann, Maria (1632-1665)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "W\u00fcstemann, Maria (1632-1665)\nErhard W\u00fcstemann l\u0151csei k\u00e9pvisel\u0151-\ntest\u00fcleti el\u00f6lj\u00e1r\u00f3 le\u00e1nya. H\u00fasz\u00e9vesen\nhozz\u00e1ment David Meltzel morvaorsz\u00e1gi\nsz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa keresked\u0151h\u00f6z. Hat gyermek\u00fck\nvolt. Trencs\u00e9nben \u00e9ltek, a t\u00f6r\u00f6k vesz\u00e9ly\nidej\u00e9n Boroszl\u00f3ba mentek \u00e1t, majd\nL\u0151cs\u00e9re. 1665. 12.31-\u00e9n halt meg."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Zauchtler, Anna Catharina (1635-1668)", "label": "Zauchtler, Anna Catharina (1635-1668)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Zauchtler, Anna Catharina (1635-1668)\nSoproni sz\u00edjgy\u00e1rt\u00f3mester le\u00e1nya.\n1655-ben ment feles\u00e9g\u00fcl Christian\nSeelmann akkori soproni rektorhoz. A\nl\u0151csei lelk\u00e9sz feles\u00e9ge 32 \u00e9ves kor\u00e1ban,\n11. gyermeke vil\u00e1grahozatalakor hunyt el\n1668. december 3-\u00e1n. Hal\u00e1l\u00e1ra a gy\u00e1szol\u00f3\nbar\u00e1tok sz\u00e1mos gy\u00e1szversgy\u0171jtem\u00e9nyt\njelentettek meg."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Nemet, Franz (1599\u20131667)", "label": "Nemet, Franz (1599\u20131667)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nemet, Franz (1599\u20131667)\n1619\u20131623 k\u00f6z\u00f6tt a wittenbergi egyetemen\nv\u00e9gezte tanulm\u00e1nyait. Hazat\u00e9rve r\u00f6vid\nideig B\u00e1rtf\u00e1n volt konrektor, majd\n1624\u20131631 k\u00f6z\u00f6tt Ill\u00e9sfalv\u00e1n evang\u00e9likus\nlelk\u00e9sz, 1630-ban a fraternit\u00e1s\nconseniora is. 1631-ben h\u00edvt\u00e1k meg\nL\u0151cs\u00e9re diak\u00f3nusnak: ezt az egyh\u00e1zi\nhivatalt t\u00f6lt\u00f6tte be 1659-ig, k\u00e9nyszer\u0171\nnyugalomba vonul\u00e1s\u00e1ig. 1637-ben\nismeretlen l\u0151csei szerz\u0151 alkalmi\nverseket \u00edrt hozz\u00e1. 1643-ban Martin\nTarn\u00f3ci b\u00facs\u00faverset \u00edrt hozz\u00e1, amikor\nWittenbergbe t\u00e1vozott. 1648-ban verset\n\u00edrt Christoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger\nlakodalm\u00e1ra. 11 gyermeke k\u00f6z\u00fcl 1667-ben\nm\u00e1r csak egy le\u00e1ny \u00e9s h\u00e1rom fi\u00fa volt\n\u00e9letben. 1667. janu\u00e1r 21-\u00e9n hunyt el.\n[RMNy3367]"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Milleter, Georgius (1610-1667)", "label": "Milleter, Georgius (1610-1667)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Milleter, Georgius (1610-1667)\nMargareta Milleter apja, 1651-t\u0151l Hiob\nZabeler ap\u00f3sa. H\u00e9t \u00e9vig b\u00edr\u00f3 volt, nyolc\n\u00e9ven kereszt\u00fcl szepesi gr\u00f3f, a k\u00f6zbees\u0151\nid\u0151ben v\u00e1rosi tan\u00e1csos is. K\u00e9t\nh\u00e1zass\u00e1g\u00e1b\u00f3l 11 gyermeke sz\u00fcletett.\nV\u00e1ratlanul halt meg, 1667. j\u00fanius 21-\u00e9n.\n[RMNy3369] Feles\u00e9ge Peyer, Susanna."}, {"color": "#97c2fc", "id": "S\u00f6ldner, Maria Sophia (1667-1668)", "label": "S\u00f6ldner, Maria Sophia (1667-1668)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "S\u00f6ldner, Maria Sophia (1667-1668)\nKaspar S\u00f6ldner \u00e9s Maria Euphemia\nEhrenre\u00fctter l\u00e1nya, f\u00e9l\u00e9ves kor\u00e1ban halt\nmeg 1668-ban. A pr\u00e9dik\u00e1ci\u00f3t Christian\nSeelmann tartotta."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Eccard, Christian (?-?)", "label": "Eccard, Christian (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Eccard, Christian (?-?)\n1668-ban k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Christian\nSeelmann \u00e9s Anna Euphrosina Fr\u00f6lich\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re. Seelmann vend\u00e9gek\u00e9nt id\u0151z\u00f6tt\nL\u0151cs\u00e9n, majd 1668-ban Kisszeben v\u00e1rosa\nh\u00edvta meg az ottani n\u00e9met gy\u00fclekezet\npapj\u00e1nak."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Baumgart, Maria Salome (1603-1668)", "label": "Baumgart, Maria Salome (1603-1668)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Baumgart, Maria Salome (1603-1668)\nCsal\u00e1dja vall\u00e1si menek\u00fcltk\u00e9nt ker\u00fclt\nMagyarorsz\u00e1gra. Maria Salome Sopronban\nn\u0151tt fel, \u00e9s k\u00f6t\u00f6tt h\u00e1zass\u00e1got 1630-ban\nHans Khamm, meg\u00f6zvegy\u00fclve Georg\nZauchtler, ill. Elias Schnelk ottani\npolg\u00e1rokkal: h\u00e1rom h\u00e1zass\u00e1g\u00e1b\u00f3l n\u00e9gy\ngyermeke \u00e9s 26 unok\u00e1ja sz\u00e1rmazott.\nK\u0151szegen halt meg 1668. m\u00e1jus 15-\u00e9n.\nAnna Catharina Zauchtler anyja,\nChristian Seelmann any\u00f3sa volt."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Gortschki, Andreas (?-1683)", "label": "Gortschki, Andreas (?-1683)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Gortschki, Andreas (?-1683)\n1669-ben feles\u00e9g\u00fcl vette Susanna\nSchulert, a k\u00e9sm\u00e1rki Urban Schuler\nl\u00e1ny\u00e1t. 1670-ben a v\u00e1rosi k\u00e9pvisel\u0151-\ntest\u00fclet tagja volt [Hain G\u00e1sp\u00e1r L\u0151csei\nkr\u00f3nik\u00e1ja. L\u0151cse 1910\u20131913, 381].\nHagyat\u00e9ki lelt\u00e1ra 1683. december 20-\u00e1n\nkeletkezett, ebb\u0151l ismeretes a\ngy\u00f3gyszert\u00e1rhoz tartoz\u00f3 k\u00f6nyveinek\njegyz\u00e9ke. [RMNy3556]"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Schuler, Susanna (?-?)", "label": "Schuler, Susanna (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Schuler, Susanna (?-?)\n1669-ben feles\u00e9g\u00fcl ment Andres\nGortschki,l\u0151csei gy\u00f3gyszer\u00e9szhez."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Baumgartner, Rosina (?-1669)", "label": "Baumgartner, Rosina (?-1669)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Baumgartner, Rosina (?-1669)\nApja Karl Baumgartner ausztriai\nsz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa evang\u00e9likus lelk\u00e9sz. 17 \u00e9ves\nkor\u00e1ban ment n\u0151\u00fcl Matthias Langhoz.\n1656\u20131668 k\u00f6z\u00f6tt hat gyermeket hozott a\nvil\u00e1gra, akik k\u00f6z\u00fcl h\u00e1rom m\u00e1r\nkisgyermekk\u00e9nt meghalt. Hetedik\ngyermek\u00e9nek sz\u00fclet\u00e9sekor gyermek\u00e9vel\negy\u00fctt halt meg 1669. okt\u00f3ber 17-\u00e9n, 32\n\u00e9ves kor\u00e1ban. [RMNy3565] Hal\u00e1l\u00e1ra\ngy\u00e1szk\u00f6ltem\u00e9nyt \u00edrt Christian Seelmann\n\u00e9s k\u00e9t fia."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Gosnovicer, Matthias id. (1613-1669)", "label": "Gosnovicer, Matthias id. (1613-1669)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Gosnovicer, Matthias id. (1613-1669)\nKisszebenben sz\u00fcletett, ahol atyja b\u00edr\u00f3\nvolt. Itthon G\u00f6nc\u00f6n, S\u00e1rospatakon,\nBeszterceb\u00e1ny\u00e1n tanult, majd a thorni\ngimn\u00e1ziumban \u00e9s a k\u00f6nigsbergi akad\u00e9mi\u00e1n.\n1641-ben L\u0151cs\u00e9n konrektor volt, n\u00e9gy \u00e9v\nm\u00falva m\u00e1r ugyanott tan\u00e1csos, k\u00e9s\u0151bb\njegyz\u0151, 1661-t\u0151l b\u00edr\u00f3. H\u00e1zass\u00e1g\u00e1b\u00f3l 12\ngyermek sz\u00fcletett, akik k\u00f6z\u00fcl ekkor\nhatan voltak \u00e9letben. Guta\u00fct\u00e9sben halt\nmeg 56 \u00e9ves kor\u00e1ban, 1669. m\u00e1jus\n27-\u00e9n.[RMNy3566] 1642-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151\nverset \u00edrt Samuel D\u00fcrner \u00e9s Dorothea\nFabini esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1642-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t\n\u00edrt Peter Zabeler \u00e9s Marta Goltz\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1643-ban Martin Tarn\u00f3ci\nb\u00facs\u00faverset \u00edrt hozz\u00e1, amikor\nWittenbergbe t\u00e1vozott. 1648-ban verset\n\u00edrt Christoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger\nlakodalm\u00e1ra. 1659-ben gy\u00e1szverset \u00edrt\nDavid Genersich l\u0151csei tan\u00e1csos\nhal\u00e1l\u00e1ra. Dorothea Gosnovicer\napja.1663-ban k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt\nJoachim Erythraeus \u00e9s Dorothea\nGosnovicer menyegz\u0151j\u00e9re. 1666-ban a\nl\u0151csei evang\u00e9likus gimn\u00e1zium \u00fcnnep\u00e9lye\nkapcs\u00e1n eml\u00edtik a nev\u00e9t. 1669-ben\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Samuel Brewer \u00e9s Sophia\nSonntag esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1669-ben halt meg,\nhal\u00e1l\u00e1ra t\u00f6bben gy\u00e1szverseket \u00edrtak."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cilikius, Joannes (?-?)", "label": "Cilikius, Joannes (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Cilikius, Joannes (?-?)\n1668-ban lakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosnia Fr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t.\n1668-ban gy\u00e1szverset \u00edrt Anna Catharina\nZauchtler egy \u00e9vvel kor\u00e1bbi hal\u00e1l\u00e1ra.\n1669-ben feles\u00e9g\u00fcl vette Eva Cronert,\nDavid Croner l\u00e1ny\u00e1t. 1670-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151\nverset \u00edrt Jakob R\u00f6ser rektor\nbeiktat\u00e1s\u00e1ra a l\u0151csei gimn\u00e1ziumban."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Croner, Eva (?-?)", "label": "Croner, Eva (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Croner, Eva (?-?)\nDavid Croner l\u00e1nya, 1669-ben ment\nfeles\u00e9g\u00fcl Joannes Cilikiushoz."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Alauda, Bartholomeus II. (1643-1715)", "label": "Alauda, Bartholomeus II. (1643-1715)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Alauda, Bartholomeus II. (1643-1715)\nL\u0151cs\u00e9n, majd 1662-t\u0151l J\u00e9n\u00e1ban tanult.\nL\u0151cs\u00e9n jog\u00e1szk\u00e9nt, keresked\u0151k\u00e9nt\nm\u0171k\u00f6d\u00f6tt, 1664-t\u0151l v\u00e1rosi tan\u00e1csos, b\u00edr\u00f3\nvolt. 1664-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Hiob\nZabeler \u00e9s Maria Andreae\nh\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9re. 1670-ben feles\u00e9g\u00fcl\nveszi Catharina Kramert."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cramer, Catharina (?-?)", "label": "Cramer, Catharina (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Cramer, Catharina (?-?)\n1670-ben feles\u00e9g\u00fcl megy Bartholomeus\nAlauda II.-h\u00f6z."}, {"color": "#97c2fc", "id": "R\u00f6ser, Jakob (1641-1689)", "label": "R\u00f6ser, Jakob (1641-1689)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "R\u00f6ser, Jakob (1641-1689)\n1670-ben megh\u00edvj\u00e1k a l\u0151csei gimn\u00e1zium\nrektori poz\u00edci\u00f3j\u00e1ra, az alkalomra\n\u00fcdv\u00f6zl\u0151 versek sz\u00fclettek. Christian\nSeelmann k\u00fcl\u00f6n versben k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte, a\nl\u0151csei gimn\u00e1ziumnak c\u00edmezve. K\u00fcl\u00f6n\nnyomtatv\u00e1nyban k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a di\u00e1kok is."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Augustini, Joannes (1610k.-1675)", "label": "Augustini, Joannes (1610k.-1675)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Augustini, Joannes (1610k.-1675)\n1665-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Christian\nSeelmann evang\u00e9likus els\u0151 lelk\u00e9sz l\u0151csei\nbeiktat\u00e1s\u00e1ra."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Brewer, Lorenz (1590-1664)", "label": "Brewer, Lorenz (1590-1664)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Brewer, Lorenz (1590-1664)\n1625-ben alap\u00edtotta a Brewer-nyomd\u00e1t\nL\u0151cs\u00e9n. 1637-ben ismeretlen l\u0151csei\nszerz\u0151 alkalmi verseket \u00edrt hozz\u00e1.\n1647-ben Johann Lang, l\u0151csei b\u00edr\u00f3 hal\u00e1la\nalkalm\u00e1b\u00f3l gy\u00e1szverset \u00edrt. 1659-ben\nfia, Joannes Brewer sz\u00fclet\u00e9snapi\nbesz\u00e9det  \u00edr hozz\u00e1. A l\u00e1ny\u00e1t Katharin\u00e1t\n1660-ban feles\u00e9g\u00fcl vette Magnus Steiner\nkeresked\u0151. 1660-ban lakodalmi k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t\n\u00edrt Magnus Steiner \u00e9s Katharina Brewer\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1665-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt\nChristian Seelmann evang\u00e9likus els\u0151\nlelk\u00e9sz l\u0151csei beiktat\u00e1s\u00e1ra."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Brewer, Samuel (1645-1699)", "label": "Brewer, Samuel (1645-1699)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Brewer, Samuel (1645-1699)\n1665-ben vette \u00e1t a neves Brewer-nyomda\nvezet\u00e9s\u00e9t. A k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9vben\ntanulm\u00e1ny\u00fatra indult Wittenbergbe,\nahonnan 1668-ban vagy 1669-ben t\u00e9rt\nhaza. Sz\u00fcl\u0151v\u00e1ros\u00e1ban a nyomda vezet\u00e9se\nmellett fontos v\u00e1rosi tiszts\u00e9geket\nt\u00f6lt\u00f6tt be: tan\u00e1csos volt, t\u00f6bbsz\u00f6r\nviselte a b\u00edr\u00f3i hivatalt.[RMNy3549]\n1658-ban k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edr Joannes Kretschmer\n\u00e9s Dorothea Reiter h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9re.\n1663-ban k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Joachim\nErythraeus \u00e9s Dorothea Gosnovicer\nmenyegz\u0151j\u00e9re. 1664-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt\nHiob Zabeler \u00e9s Maria Andreae\nh\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9re. 1665-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt\nChristian Seelmann evang\u00e9likus els\u0151\nlelk\u00e9sz l\u0151csei beiktat\u00e1s\u00e1ra. 1665-ben\nlakodalmi verset \u00edrt Johann Kemmel \u00e9s\nRegina St\u00fcrbitz esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1668-ban\nlakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte\nChristian Seelmann \u00e9s Anna Euphrosnia\nFr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t k\u00e9t alkalommal\nis. 1669. m\u00e1jus 27-\u00e9n feles\u00e9g\u00fcl veszi\nSophia Sonntagot."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Kalinka, Joachim (1601-1678)", "label": "Kalinka, Joachim (1601-1678)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Kalinka, Joachim (1601-1678)\n1665-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Christian\nSeelmann evang\u00e9likus els\u0151 lelk\u00e9sz l\u0151csei\nbeiktat\u00e1s\u00e1ra. 1667-ben gy\u00e1szverset \u00edrt\nAnna Catharina Zauchtler temet\u00e9s\u00e9re."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sartorius, Andreas id. (1624-1679)", "label": "Sartorius, Andreas id. (1624-1679)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Sartorius, Andreas id. (1624-1679)\n1665-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Christian\nSeelmann evang\u00e9likus els\u0151 lelk\u00e9sz l\u0151csei\nbeiktat\u00e1s\u00e1ra."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Tarn\u00f3ci, Martin (1620-1685)", "label": "Tarn\u00f3ci, Martin (1620-1685)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Tarn\u00f3ci, Martin (1620-1685)\nV\u00e1g\u00fajhelyen, Gy\u0151r\u00f6tt, Pozsonyban,\nRajecen \u00e9s L\u0151cs\u00e9n tanult, majd ugyanitt\nPetrus Zabeler fiainak nevel\u0151je lett.\n1640-ben verset \u00edrt Johann Windisch \u00e9s\nSusanna Zabeler esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1644-t\u0151l a\nwittenbergi egyetemen v\u00e9gezte\ntanulm\u00e1nyait, ahonnan magisterk\u00e9nt t\u00e9rt\nhaza 1648-ban. 1656-ban bajm\u00f3ci\nevang\u00e9likus p\u00fcsp\u00f6k lett. 1673-ban\nsz\u00e1m\u0171zt\u00e9k, 1681-ig N\u00e9metorsz\u00e1gban \u00e9lt.\nEzut\u00e1n lelk\u00e9szk\u00e9nt m\u0171k\u00f6d\u00f6tt\nDiv\u00e9k\u00fajfalun, L\u0151cs\u00e9n \u00e9s Privigy\u00e9n.\n[RMNy2014]  1665-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt\nChristian Seelmann evang\u00e9likus els\u0151\nlelk\u00e9sz l\u0151csei beiktat\u00e1s\u00e1ra."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Fabri, Daniel (?-?)", "label": "Fabri, Daniel (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Fabri, Daniel (?-?)\n1647-ben Johann Lang, l\u0151csei b\u00edr\u00f3 hal\u00e1la\nalkalm\u00e1b\u00f3l gy\u00e1szverset \u00edrt.1648-ban\nDavid Fr\u00f6lich hal\u00e1l\u00e1ra gy\u00e1szverset \u00edrt.\n1665-ben alkalmi verset \u00edrt Christian\nSeelmann l\u0151csei evang\u00e9likus lelk\u00e9sz\nbeiktat\u00e1s\u00e1ra. 1668-ban gy\u00e1szverset \u00edrt\nAnna Catharina Zauchtler egy \u00e9vvel\nkor\u00e1bbi hal\u00e1l\u00e1ra."}, {"color": "#97c2fc", "id": "H\u00f6her, Matthias (?-1684)", "label": "H\u00f6her, Matthias (?-1684)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "H\u00f6her, Matthias (?-1684)\n1665-ben alkalmi verset \u00edrt Christian\nSeelmann l\u0151csei evang\u00e9likus lelk\u00e9sz\nbeiktat\u00e1s\u00e1ra. 1668-ban gy\u00e1szk\u00f6ltem\u00e9nyt\n\u00edrt Anna Catharina Zauchtler egy \u00e9vvel\nkor\u00e1bbi hal\u00e1l\u00e1ra."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Bussaeus, Bartholomeus (1625k.-1665u.)", "label": "Bussaeus, Bartholomeus (1625k.-1665u.)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Bussaeus, Bartholomeus (1625k.-1665u.)\nL\u0151csei polg\u00e1r, 1642-ben a\nbeszterceb\u00e1nyai evang\u00e9likus iskola\ntanul\u00f3ja. 1658 j\u00fanius 2-\u00e1n k\u00f6sz\u00f6nt\u0151\nverset \u00edrt Christoph B\u00f6hm els\u0151pap\nbeiktat\u00e1sa alkalm\u00e1b\u00f3l. 1665-ben\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmannt a l\u0151csei\nbeiktat\u00e1sa alkalm\u00e1b\u00f3l."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Kreuchel, Elias (?-?)", "label": "Kreuchel, Elias (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Kreuchel, Elias (?-?)\n1665-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmannt\na l\u0151csei beiktat\u00e1sa alkalm\u00e1b\u00f3l."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Titius, Gottfried (?-?)", "label": "Titius, Gottfried (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Titius, Gottfried (?-?)\n1665-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmannt\na l\u0151csei beiktat\u00e1sa alkalm\u00e1b\u00f3l. 1668-ban\ngy\u00e1szk\u00f6ltem\u00e9nyt \u00edrt Anna Catharina\nZauchtler egy \u00e9vvel kor\u00e1bbi hal\u00e1l\u00e1ra."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Windisch, Johann (1605-1672)", "label": "Windisch, Johann (1605-1672)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Windisch, Johann (1605-1672)\nR\u00e9szt vett David Fr\u00f6lich \u00e9s Judith\nBertram esk\u00fcv\u0151j\u00e9n, valamint k\u00f6sz\u00f6nt\u0151\nverset \u00edrt. K\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt\nBartholomeus Alauda \u00e9s Susanna Lapscher\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re. K\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Thomas Ficker\n\u00e9s Catharina Lang esk\u00fcv\u0151j\u00e9re is.\n1637-ben ismeretlen l\u0151csei szerz\u0151\nalkalmi verseket \u00edrt hozz\u00e1. 1638-ban\nAnton Lang hal\u00e1l\u00e1ra gy\u00e1szverset \u00edrt.\n1640-ben elveszi Peter Zabeler l\u00e1ny\u00e1t,\nSusann\u00e1t. 1642-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt\nSamuel D\u00fcrner \u00e9s Dorothea Fabini\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1643-ban Martin Tarn\u00f3ci\nb\u00facs\u00faverset \u00edrt hozz\u00e1, amikor\nWittenbergbe t\u00e1vozott.  1651-ben\nlakodalmi k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Hiob Zabeler\nl\u0151csei rektor \u00e9s Margareta Milleter\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1659-ben lakodalmi verset\n\u00edrt David Spielenberger \u00e9s Susanna\nRegina h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9re. 1665-ben\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmannt a l\u0151csei\nbeiktat\u00e1sa alkalm\u00e1b\u00f3l."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Greschner, Elias (?-?)", "label": "Greschner, Elias (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Greschner, Elias (?-?)\n1665-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmannt\na l\u0151csei beiktat\u00e1sa alkalm\u00e1b\u00f3l. 1666-ban\na l\u0151csei evang\u00e9likus gimn\u00e1zium \u00fcnnep\u00e9lye\nkapcs\u00e1n eml\u00edtik a nev\u00e9t."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Greschner, Matthias (?-?)", "label": "Greschner, Matthias (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Greschner, Matthias (?-?)\n1665-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Chistian Seelmannt\nl\u0151csei beiktat\u00e1sa alkalm\u00e1b\u00f3l. 1666-ban a\nl\u0151csei gimn\u00e1zium \u00fcnnepi programj\u00e1ban\nszerepel."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Heinzel, Joannes (?-?)", "label": "Heinzel, Joannes (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Heinzel, Joannes (?-?)\n1663-ban k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Joachim\nErythraeus \u00e9s Dorothea Gosnovicer\nmenyegz\u0151j\u00e9re. 1665-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte\nChristian Seelmannt a l\u0151csei beiktat\u00e1sa\nalkalm\u00e1b\u00f3l. 1668-ban k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt\nChristian Seelmann \u00e9s Anna Euphrosina\nFr\u00f6lich esk\u00fcv\u0151j\u00e9re."}, {"color": "#97c2fc", "id": "L\u00e1ni, Daniel (1605-1665)", "label": "L\u00e1ni, Daniel (1605-1665)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "L\u00e1ni, Daniel (1605-1665)\n1665-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmannt\na l\u0151csei beiktat\u00e1sa alkalm\u00e1b\u00f3l."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Porsch, Matthias (?-1676)", "label": "Porsch, Matthias (?-1676)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Porsch, Matthias (?-1676)\n1665-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmannt\na l\u0151csei beiktat\u00e1sa alkalm\u00e1b\u00f3l. 1668-ban\ngy\u00e1szk\u00f6ltem\u00e9nyt \u00edrt Anna Catharina\nZauchtler egy \u00e9vvel kor\u00e1bbi hal\u00e1l\u00e1ra.\n1668-ban k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Christian\nSeelmann \u00e9s Anna Euphrosina Fr\u00f6lich\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sch\u00fctz, Georg (?-?)", "label": "Sch\u00fctz, Georg (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Sch\u00fctz, Georg (?-?)\n1665-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmannt\na l\u0151csei beiktat\u00e1sa alkalm\u00e1b\u00f3l. 1668-ban\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Christian Seelmann\n\u00e9s Anna Euphrosina Fr\u00f6lich esk\u00fcv\u0151j\u00e9re."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Steller, Thomas (1640-1715)", "label": "Steller, Thomas (1640-1715)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Steller, Thomas (1640-1715)\n1665-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmannt\na l\u0151csei beiktat\u00e1sa alkalm\u00e1b\u00f3l. 1668-ban\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Christian Seelmann\n\u00e9s Anna Euphrosina Fr\u00f6lich esk\u00fcv\u0151j\u00e9re."}, {"color": "#97c2fc", "id": "St\u00fcrtzer, Matthias (?-?)", "label": "St\u00fcrtzer, Matthias (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "St\u00fcrtzer, Matthias (?-?)\n1665-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmannt\na l\u0151csei beiktat\u00e1sa alkalm\u00e1b\u00f3l. 1668-ban\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Christian Seelmann\n\u00e9s Anna Euphrosina Fr\u00f6lich esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9t alkalommal is."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Serpilius, August (1643-1699)", "label": "Serpilius, August (1643-1699)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Serpilius, August (1643-1699)\nJohannes Serpilius III. k\u00e9sm\u00e1rki lelk\u00e9sz\nfia. Wittenbergi tanulm\u00e1nyai ut\u00e1n\n1664-t\u0151l k\u00e9sm\u00e1rki lelkip\u00e1sztork\u00e9nt\nm\u0171k\u00f6d\u00f6tt. Sz\u00e1m\u0171zet\u00e9se ut\u00e1n, 1675-t\u0151l\nLengyelorsz\u00e1gban \u00e9lt. [RMNy3224]\n1654-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Joannes Gl\u00f6tzel\n\u00e9s Eva Serpilia esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1662-ben\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Johannes Serpilius\nIII. \u00e9s Dorothea Sophia Baldwin\nh\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9se alkalm\u00e1b\u00f3l. 1665-ben k\u00e9t\nverssel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmannt\nbeiktat\u00e1sa alkalm\u00e1b\u00f3l."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Tieftrunck, Daniel (1629-1681)", "label": "Tieftrunck, Daniel (1629-1681)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Tieftrunck, Daniel (1629-1681)\n1665-ben verssel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian\nSeelmannt a beiktat\u00e1sa alkalm\u00e1b\u00f3l.\nSeelmann wittenbergi di\u00e1kt\u00e1rsa volt,\nmajd annak a soproni rektors\u00e1gb\u00f3l val\u00f3\nt\u00e1voz\u00e1sa ut\u00e1n ut\u00f3dja lett ebben a\ntiszts\u00e9gben. 1667-ben gy\u00e1szverset \u00edrt\nAnna Catharina Zauchtler temet\u00e9s\u00e9re."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Bauer, Adamus (?-?)", "label": "Bauer, Adamus (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Bauer, Adamus (?-?)\nChristian Seelmann j\u00f3 bar\u00e1tja Rusztr\u00f3l,\n1666-ban \u00fcdv\u00f6zl\u0151 verset \u00edrt az el\u0151z\u0151 \u00e9vi\nl\u0151csei beiktat\u00e1s\u00e1ra."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Fleischhacker, Andreas (?-?)", "label": "Fleischhacker, Andreas (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Fleischhacker, Andreas (?-?)\nChristian Seelmann j\u00f3 bar\u00e1tja Rusztr\u00f3l,\n1666-ban \u00fcdv\u00f6zl\u0151 verset \u00edrt az el\u0151z\u0151 \u00e9vi\nl\u0151csei beiktat\u00e1s\u00e1ra."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sonntag, Jeremias (?-?)", "label": "Sonntag, Jeremias (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Sonntag, Jeremias (?-?)\nChristian Seelmann j\u00f3 bar\u00e1tja Rusztr\u00f3l,\n1666-ban \u00fcdv\u00f6zl\u0151 verset \u00edrt az el\u0151z\u0151 \u00e9vi\nl\u0151csei beiktat\u00e1s\u00e1ra. 1668-ban\ngy\u00e1szverset \u00edrt Anna Catharina Zauchtler\negy \u00e9vvel kor\u00e1bbi hal\u00e1l\u00e1ra."}, {"color": "#97c2fc", "id": "V\u00f6r\u00f6s Gy\u00f6rgy (?-?)", "label": "V\u00f6r\u00f6s Gy\u00f6rgy (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "V\u00f6r\u00f6s Gy\u00f6rgy (?-?)\nChristian Seelmann j\u00f3 bar\u00e1tja Rusztr\u00f3l,\n1666-ban \u00fcdv\u00f6zl\u0151 verset \u00edrt az el\u0151z\u0151 \u00e9vi\nl\u0151csei beiktat\u00e1s\u00e1ra."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Fr\u00f6lich, Martin (?-?)", "label": "Fr\u00f6lich, Martin (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Fr\u00f6lich, Martin (?-?)\nAnna Euphrosina Fr\u00f6lich apja. L\u00e1nya\n1668-ban feles\u00e9g\u00fcl ment a meg\u00f6zvegy\u00fclt\nChristian Seelmannhoz, de Martin Fr\u00f6lich\nekkor m\u00e1r nem \u00e9lt. A gy\u00e1szbesz\u00e9dben\nmegeml\u00edtik. 1668-ban lakodalmi\nk\u00f6ltem\u00e9nnyel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian\nSeelmann \u00e9s Anna Euphrosnia Fr\u00f6lich\nh\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t k\u00e9t alkalommal is."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Hoffmann, Johann (?-?)", "label": "Hoffmann, Johann (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Hoffmann, Johann (?-?)\nAz eperjesi koll\u00e9gium tanul\u00f3ja. 1668-ban\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Christian Seelmann\n\u00e9s Anna Euphrosina Fr\u00f6lich esk\u00fcv\u0151j\u00e9re.\n1668-ban eml\u00edt\u00e9sre ker\u00fcl Anna Catharina\nZauchtler \u00e9s anyja, Maria Salome\nBaumgart k\u00f6z\u00f6s gy\u00e1sznyomtatv\u00e1ny\u00e1ban."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Keublinger, Farkas (?-?)", "label": "Keublinger, Farkas (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Keublinger, Farkas (?-?)\nAz eperjesi koll\u00e9gium tanul\u00f3ja. 1668-ban\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Christian Seelmann\n\u00e9s Anna Euphrosina Fr\u00f6lich esk\u00fcv\u0151j\u00e9re.\n1668-ban gy\u00e1szverset \u00edrt Anna Catharina\nZauchtler egy \u00e9vvel kor\u00e1bbi hal\u00e1l\u00e1ra."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Keublinger, Joannes (?-?)", "label": "Keublinger, Joannes (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Keublinger, Joannes (?-?)\nAz eperjesi koll\u00e9gium tanul\u00f3ja. 1668-ban\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Christian Seelmann\n\u00e9s Anna Euphrosina Fr\u00f6lich esk\u00fcv\u0151j\u00e9re.\n1668-ban lakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosnia Fr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Adami, Martin id. (1620k.-1700k.)", "label": "Adami, Martin id. (1620k.-1700k.)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Adami, Martin id. (1620k.-1700k.)\n1658 j\u00fanius 2-\u00e1n k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt\nChristoph B\u00f6hm els\u0151pap beiktat\u00e1sa\nalkalm\u00e1b\u00f3l. 1660-ban verset \u00edrt Caspar\nHain \u00e9s Agnetha Serpilia esk\u00fcv\u0151j\u00e9re.\n1662-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Johannes\nSerpilius III. \u00e9s Dorothea Sophia\nBaldwin esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1664-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t\n\u00edrt Hiob Zabeler \u00e9s Maria Andreae\nh\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9re. 1665-ben lakodalmi\nverset \u00edrt Johann Kemmel \u00e9s Regina\nSt\u00fcrbitz esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1667-ben elhunyt\nChristian Seelmann els\u0151 feles\u00e9ge, az\nalkalomra b\u00facs\u00faztat\u00f3t \u00edrt. 1668-ban\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Christian Seelmann\n\u00e9s Anna Euphrosina Fr\u00f6lich esk\u00fcv\u0151j\u00e9re.\n1669-ben gy\u00e1szk\u00f6ltem\u00e9nyt \u00edrt Matthias\nGosnovicer hal\u00e1l\u00e1ra. 1669-ben\nk\u00f6ltem\u00e9nnyel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Joannes\nCilikius \u00e9s Eva Croner h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Amoenius, Joannes (?-?)", "label": "Amoenius, Joannes (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Amoenius, Joannes (?-?)\n1658 j\u00fanius 2-\u00e1n k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt\nChristoph B\u00f6hm els\u0151pap beiktat\u00e1sa\nalkalm\u00e1b\u00f3l. 1658-ban k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edr\nJoannes Kretschmer \u00e9s Dorothea Reiter\nh\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9re. 1668-ban k\u00f6sz\u00f6nt\u0151\nverset \u00edrt Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosina Fr\u00f6lich esk\u00fcv\u0151j\u00e9re."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cruselius, Martinus (?-?)", "label": "Cruselius, Martinus (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Cruselius, Martinus (?-?)\n1668-ban k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Christian\nSeelmann \u00e9s Anna Euphrosina Fr\u00f6lich\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1668-ban gy\u00e1szverset \u00edrt\nAnna Catharina Zauchtler egy \u00e9vvel\nkor\u00e1bbi hal\u00e1l\u00e1ra."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cuncius, Paul (1630-1677)", "label": "Cuncius, Paul (1630-1677)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Cuncius, Paul (1630-1677)\n1660-ban Christoph B\u00f6hm hal\u00e1l\u00e1ra\ngy\u00e1szverset \u00edrt. 1660-ban k\u00f6sz\u00f6nt\u0151\nverset \u00edrt Caspar Hain \u00e9s Agnetha\nSerpilia esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1662-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151\nverset \u00edrt Johannes Serpilius III. \u00e9s\nDorothea Sophia Baldwin esk\u00fcv\u0151j\u00e9re.\n1663-ban k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Joachim\nErythraeus \u00e9s Dorothea Gosnovicer\nmenyegz\u0151j\u00e9re. 1663-ban k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt\nifj. G\u00fcnther Andr\u00e1s \u00e9s Susanna Alauda\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1664-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Hiob\nZabeler \u00e9s Maria Andreae\nh\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9re. 1665-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151\nk\u00f6ltem\u00e9nyt \u00edrt David G\u00fcnther \u00e9s Judith\nBrewer esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1668-ban\ngy\u00e1szk\u00f6ltem\u00e9nyt \u00edrt Anna Catharina\nZauchtler egy \u00e9vvel kor\u00e1bbi hal\u00e1l\u00e1ra.\n1668-ban k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Christian\nSeelmann \u00e9s Anna Euphrosina Fr\u00f6lich\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1669-ben lakodalmi verset\n\u00edrt Andreas Gortschki \u00e9s Susanna Schuler\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1669-ben k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Joannes Cilikius \u00e9s Eva\nCroner h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t. 1670-ben\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edr Bartholomeus Alauda\nII. \u00e9s Catharina Cramer esk\u00fcv\u0151j\u00e9re."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Eccard, Abraham id. (?-?)", "label": "Eccard, Abraham id. (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Eccard, Abraham id. (?-?)\n1665-ben lakodalmi verset \u00edrt Johann\nKemmel \u00e9s Regina St\u00fcrbitz esk\u00fcv\u0151j\u00e9re.\n1668-ban k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Christian\nSeelmann \u00e9s Anna Euphrosina Fr\u00f6lich\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1669-ben k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Joannes Cilikius \u00e9s Eva\nCroner h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Erythraeus, Joachim (1637-1700)", "label": "Erythraeus, Joachim (1637-1700)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Erythraeus, Joachim (1637-1700)\nIskol\u00e1it B\u00e1rtf\u00e1n, majd a wittenbergi\negyetemen v\u00e9gezte. Hazat\u00e9r\u00e9se ut\u00e1n a\nl\u0151csei n\u00e9met egyh\u00e1zk\u00f6zs\u00e9g lelk\u00e9sze lett.\n1674-ben n\u00e9metorsz\u00e1gi sz\u00e1m\u0171zet\u00e9sbe\nk\u00e9nyszer\u00fclt. [RMNy3100] 1663-ban\nfeles\u00e9g\u00fcl vette Dorothea Gosnovicert.\n1664-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Hiob Zabeler \u00e9s\nMaria Andreae h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9re. 1665-ben\nlakodalmi verset \u00edrt Johann Kemmel \u00e9s\nRegina St\u00fcrbitz esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. \u0150 temette\nChristian Seelmann els\u0151 feles\u00e9g\u00e9t\n1667-ben.1668-ban k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt\nChristian Seelmann \u00e9s Anna Euphrosina\nFr\u00f6lich esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1669-ben\ncsal\u00e1dtagk\u00e9nt eml\u00edt\u00e9sre ker\u00fcl id.\nMatthias Gosnovicer\ngy\u00e1sznyomtatv\u00e1ny\u00e1ban. 1669-ben\nk\u00f6ltem\u00e9nnyel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Joannes\nCilikius \u00e9s Eva Croner h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t.\n1670-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Jakob R\u00f6ser\nrektor beiktat\u00e1s\u00e1ra a l\u0151csei\ngimn\u00e1ziumban."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Meisner, Johann Martin (?-?)", "label": "Meisner, Johann Martin (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Meisner, Johann Martin (?-?)\n1667-ben gy\u00e1szverset \u00edrt Anna Catharina\nZauchtler temet\u00e9s\u00e9re. 1668-ban k\u00f6sz\u00f6nt\u0151\nverset \u00edrt Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosina Fr\u00f6lich esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1669-ben\nlakodalmi verset \u00edrt Andreas Gortschki\n\u00e9s Susanna Schuler esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1669-ben\nRosina Baumgartner gy\u00e1szk\u00f6ltem\u00e9nyeihez\nkapcsol\u00f3d\u00f3an szerepel a neve. 1669-ben\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Samuel Brewer \u00e9s Sophia\nSonntag esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1669-ben\nk\u00f6ltem\u00e9nnyel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Joannes\nCilikius \u00e9s Eva Croner h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t.\n1670-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edr Bartholomeus\nAlauda II. \u00e9s Catharina Kramer\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Spilenberger, David id. (1627-1684)", "label": "Spilenberger, David id. (1627-1684)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Spilenberger, David id. (1627-1684)\nFels\u0151bb tanulm\u00e1nyait a wittenbergi,\nleideni, b\u00e1zeli egyetemen v\u00e9gezte,\nPadu\u00e1ban avatt\u00e1k orvosdoktorr\u00e1.\nHazat\u00e9rve L\u0151cs\u00e9n folytatott orvosi\ngyakorlatot, majd apja hal\u00e1la ut\u00e1n, 1658\nk\u00f6r\u00fcl a v\u00e1ros f\u0151orvosa lett. Egy ideig\nb\u00e1ny\u00e1szattal foglalkozott, azonban a\nv\u00e1ros 1661-ben visszah\u00edvta hivatal\u00e1ba.\n[Hain: 264]. 1670\u20131671-ben a f\u0151b\u00edr\u00f3i\ntiszts\u00e9get is bet\u00f6lt\u00f6tte. [RMNy2847]\n1651-ben lakodalmi k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Hiob\nZabeler l\u0151csei rektor \u00e9s Margareta\nMilleter esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1659-ben feles\u00e9g\u00fcl\nvette Susanna Regina Reutert, az elhunyt\nGeorg Udalrich Reuter l\u00e1ny\u00e1t. 1660-ban\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Caspar Hain \u00e9s\nAgnetha Serpilia esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1662-ben\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Johannes Serpilius\nIII. \u00e9s Dorothea Sophia Baldwin\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1664-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Hiob\nZabeler \u00e9s Maria Andreae\nh\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9re. 1666-ban eml\u00edtik a\nnev\u00e9t egy vizsgarend aj\u00e1nl\u00e1s\u00e1ban.\n1668-ban k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Christian\nSeelmann \u00e9s Anna Euphrosina Fr\u00f6lich\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1669-ben gy\u00e1szk\u00f6ltem\u00e9nyt \u00edrt\nMatthias Gosnovicer hal\u00e1l\u00e1ra."}, {"color": "#97c2fc", "id": "G\u00fcnther Andr\u00e1s id. (1634-1709)", "label": "G\u00fcnther Andr\u00e1s id. (1634-1709)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "G\u00fcnther Andr\u00e1s id. (1634-1709)\n1663-ban ifj. G\u00fcnther Andr\u00e1s \u00e9s Susanna\nAlauda esk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt.\n1664-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Hiob Zabeler \u00e9s\nMaria Andreae h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9re. Fiai if.\nG\u00fcnther Andr\u00e1s illetve David G\u00fcnther.\n1665-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 k\u00f6ltem\u00e9nyt \u00edrt David\nG\u00fcnther \u00e9s Judith Brewer esk\u00fcv\u0151j\u00e9re.\n1668-ban lakodalmi k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt\nChristian Seelmann \u00e9s Anna Euphrosina\nFr\u00f6lich menyegz\u0151j\u00e9re."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Klesch, Christoph (1632-1706)", "label": "Klesch, Christoph (1632-1706)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Klesch, Christoph (1632-1706)\n1660-ban Christoph B\u00f6hm hal\u00e1l\u00e1ra\ngy\u00e1szverset \u00edrt. 1660-ban k\u00f6sz\u00f6nt\u0151\nverset \u00edrt Caspar Hain \u00e9s Agnetha\nSerpilia esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1661-ben\nszepesszombati lelk\u00e9sz, iskolafel\u00fcgyel\u0151\n\u00e9s a 24 kir\u00e1lyi lelk\u00e9szek t\u00e1rsas\u00e1g\u00e1nak\n\u00fcln\u00f6ke \u00e9s jegyz\u0151je lett. [Szinnyei]\n1662-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Johannes\nSerpilius III. \u00e9s Dorothea Sophia\nBaldwin esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1663-ban k\u00f6sz\u00f6nt\u0151\nverset \u00edrt Joachim Erythraeus \u00e9s\nDorothea Gosnovicer menyegz\u0151j\u00e9re.\n1663-ban k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt ifj. G\u00fcnther\nAndr\u00e1s \u00e9s Susanna Alauda esk\u00fcv\u0151j\u00e9re.\n1664-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Hiob Zabeler \u00e9s\nMaria Andreae h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9re. 1668-ban\nlakodalmi k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Christian\nSeelmann \u00e9s Anna Euphrosina Fr\u00f6lich\nmenyegz\u0151j\u00e9re. 1669-ben k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte esk\u00fcv\u0151j\u00fck\u00f6n Stephan\nHalligantzot \u00e9s Susanna Sonntagot.\n1669-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Samuel Brewer \u00e9s\nSophia Sonntag esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1669-ben\nk\u00f6ltem\u00e9nnyel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Joannes\nCilikius \u00e9s Eva Croner h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t.\n1670-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edr Bartholomeus\nAlauda II. \u00e9s Catharina Cramer\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Launer, Georg (?-?)", "label": "Launer, Georg (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Launer, Georg (?-?)\n1668-ban lakodalmi k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt\nChristian Seelmann \u00e9s Anna Euphrosina\nFr\u00f6lich menyegz\u0151j\u00e9re. 1668-ban\ngy\u00e1szverset \u00edrt Anna Catharina Zauchtler\negy \u00e9vvel kor\u00e1bbi hal\u00e1l\u00e1ra."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Rosner, Matthias (1637-?)", "label": "Rosner, Matthias (1637-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Rosner, Matthias (1637-?)\n1660-ban lakodalmi k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Magnus\nSteiner \u00e9s Katharina Brewer esk\u00fcv\u0151j\u00e9re.\n1668-ban lakodalmi k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt\nChristian Seelmann \u00e9s Anna Euphrosina\nFr\u00f6lich menyegz\u0151j\u00e9re. 1668-ban\ngy\u00e1szverset \u00edrt Anna Catharina Zauchtler\negy \u00e9vvel kor\u00e1bbi hal\u00e1l\u00e1ra."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ahenarius, Andreas (?-?)", "label": "Ahenarius, Andreas (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Ahenarius, Andreas (?-?)\n1668-ban lakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosnia Fr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Antonius, Joannes (?-?)", "label": "Antonius, Joannes (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Antonius, Joannes (?-?)\n1668-ban lakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosnia Fr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Belzelius, Petrus (?-?)", "label": "Belzelius, Petrus (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Belzelius, Petrus (?-?)\n1668-ban lakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosnia Fr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Bobrik, Georgius (?-?)", "label": "Bobrik, Georgius (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Bobrik, Georgius (?-?)\n1668-ban lakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosnia Fr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t.\n1670-ben a l\u0151csei gimn\u00e1zium di\u00e1kjak\u00e9nt\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Jakob R\u00f6ser rektori\nbeiktat\u00e1s\u00e1ra."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Borowski, Paulus (?-?)", "label": "Borowski, Paulus (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Borowski, Paulus (?-?)\n1668-ban lakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosnia Fr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Brnowius, Simon (?-?)", "label": "Brnowius, Simon (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Brnowius, Simon (?-?)\n1668-ban lakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosnia Fr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Chtyraeus, Tobias (?-?)", "label": "Chtyraeus, Tobias (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Chtyraeus, Tobias (?-?)\n1668-ban lakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosnia Fr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cruciger, Tobias (?-1668u.)", "label": "Cruciger, Tobias (?-1668u.)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Cruciger, Tobias (?-1668u.)\nEml\u00edt\u00e9sre ker\u00fcl Matthaeus Saxo 1629-es\nlogikatank\u00f6nyv\u00e9ben. 1647-ben gy\u00e1szverset\n\u00edrt Johann Lang hal\u00e1l\u00e1ra. 1647-ben\nverset \u00edrt Christoph Schlegel beiktat\u00e1sa\nalkalm\u00e1b\u00f3l. 1647-ben Johann Lang, l\u0151csei\nb\u00edr\u00f3 hal\u00e1la alkalm\u00e1b\u00f3l gy\u00e1szverset \u00edrt.\n1648-ban verset \u00edrt Christoph Schlegel\n\u00e9s Rosina Gloger lakodalm\u00e1ra. 1664-ben\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Hiob Zabeler \u00e9s Maria\nAndreae h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9re. 1665-ben\nlakodalmi verset \u00edrt Johann Kemmel \u00e9s\nRegina St\u00fcrbitz esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1668-ban\nlakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte\nChristian Seelmann \u00e9s Anna Euphrosnia\nFr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Foxius, Andreas (?-?)", "label": "Foxius, Andreas (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Foxius, Andreas (?-?)\n1668-ban lakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosnia Fr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t."}, {"color": "#97c2fc", "id": "G\u00f6tsch, Isaak (?-?)", "label": "G\u00f6tsch, Isaak (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "G\u00f6tsch, Isaak (?-?)\n1664-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Hiob Zabeler \u00e9s\nMaria Andreae h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9re.\n1668-ban lakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosnia Fr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t.\n1670-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Jakob R\u00f6ser\nrektor beiktat\u00e1s\u00e1ra a l\u0151csei\ngimn\u00e1ziumban."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Hauck, David (?-?)", "label": "Hauck, David (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Hauck, David (?-?)\n1668-ban lakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosnia Fr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t.\n1670-ben a l\u0151csei gimn\u00e1zium di\u00e1kjak\u00e9nt\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Jakob R\u00f6ser rektori\nbeiktat\u00e1s\u00e1ra."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Holecius, Nicolaus (?-?)", "label": "Holecius, Nicolaus (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Holecius, Nicolaus (?-?)\n1668-ban lakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosnia Fr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Koczy, Georgius (?-?)", "label": "Koczy, Georgius (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Koczy, Georgius (?-?)\n1668-ban lakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosnia Fr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t.\n1670-ben a l\u0151csei gimn\u00e1zium di\u00e1kjak\u00e9nt\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Jakob R\u00f6ser rektori\nbeiktat\u00e1s\u00e1ra."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Kretschmer, Ephraim (?-1706)", "label": "Kretschmer, Ephraim (?-1706)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Kretschmer, Ephraim (?-1706)\n1666-ban a l\u0151csei evang\u00e9likus gimn\u00e1zium\n\u00fcnnep\u00e9lye kapcs\u00e1n eml\u00edtik a nev\u00e9t.\n1668-ban lakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosnia Fr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t.\n1670-ben a l\u0151csei gimn\u00e1zium di\u00e1kjak\u00e9nt\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Jakob R\u00f6ser rektori\nbeiktat\u00e1s\u00e1ra."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Kretschmer, Joannes (?-?)", "label": "Kretschmer, Joannes (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Kretschmer, Joannes (?-?)\n1658-ban verset \u00edrt Elias Lang \u00e9s Fides\nWindisch esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1658 j\u00fanius 2-\u00e1n\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Christoph B\u00f6hm\nels\u0151pap beiktat\u00e1sa alkalm\u00e1b\u00f3l. 1658-ban\nh\u00e1zass\u00e1got k\u00f6t Dorothea Reiterrel,\nLeonhardus Raduchus a l\u0151csei gimn\u00e1zium\nfel\u00fcgyel\u0151j\u00e9nek \u00f6zvegy\u00e9vel. 1660-ban\nverset \u00edrt Caspar Hain \u00e9s Agnetha\nSerpilia esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1660-ban verset \u00edrt\nChristoph B\u00f6hm l\u0151csei els\u0151 lelk\u00e9sz\nhal\u00e1l\u00e1ra. 1662-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt\nJohannes Serpilius III. \u00e9s Dorothea\nSophia Baldwin esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1663-ban\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Joachim Erythraeus\n\u00e9s Dorothea Gosnovicer menyegz\u0151j\u00e9re.\n1664-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Hiob Zabeler \u00e9s\nMaria Andreae h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9re. 1668-ban\nlakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte\nChristian Seelmann \u00e9s Anna Euphrosnia\nFr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t. 1669-ben\nk\u00f6ltem\u00e9nnyel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Joannes\nCilikius \u00e9s Eva Croner h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t.\n1670-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Jakob R\u00f6ser\nrektor beiktat\u00e1s\u00e1ra a l\u0151csei\ngimn\u00e1ziumban. 1670-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset\n\u00edr Bartholomeus Alauda II. \u00e9s Catharina\nKramer esk\u00fcv\u0151j\u00e9re."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Kulmann, Michael id. (?-?)", "label": "Kulmann, Michael id. (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Kulmann, Michael id. (?-?)\n1666-ban a l\u0151csei evang\u00e9likus gimn\u00e1zium\n\u00fcnnep\u00e9lye kapcs\u00e1n eml\u00edtik a nev\u00e9t.\n1668-ban lakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosnia Fr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t.\n1670-ben a l\u0151csei gimn\u00e1zium di\u00e1kjai\nmellett k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Jakob R\u00f6ser\nrektori beiktat\u00e1s\u00e1ra."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Lassota, Thomas (?-?)", "label": "Lassota, Thomas (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Lassota, Thomas (?-?)\n1658 j\u00fanius 2-\u00e1n k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt\nChristoph B\u00f6hm els\u0151pap beiktat\u00e1sa\nalkalm\u00e1b\u00f3l. 1660-ban verset \u00edrt Caspar\nHain \u00e9s Agnetha Serpilia esk\u00fcv\u0151j\u00e9re.\n1660-ban verset \u00edrt Christoph B\u00f6hm\nl\u0151csei els\u0151 lelk\u00e9sz hal\u00e1l\u00e1ra. 1664-ben\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Hiob Zabeler \u00e9s Maria\nAndreae h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9re. 1665-ben\nlakodalmi verset \u00edrt Johann Kemmel \u00e9s\nRegina St\u00fcrbitz esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1668-ban\nlakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte\nChristian Seelmann \u00e9s Anna Euphrosnia\nFr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t. 1670-ben\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Jakob R\u00f6ser rektor\nbeiktat\u00e1s\u00e1ra a l\u0151csei gimn\u00e1ziumban."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Lednicky, Jeremias (1633k.-1706)", "label": "Lednicky, Jeremias (1633k.-1706)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Lednicky, Jeremias (1633k.-1706)\n1665-ben lakodalmi verset \u00edrt Johann\nKemmel \u00e9s Regina St\u00fcrbitz esk\u00fcv\u0151j\u00e9re.\n1668-ban lakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosnia Fr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t.\n1670-ben a l\u0151csei gimn\u00e1zium di\u00e1kjaival\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Jakob R\u00f6ser rektori\nbeiktat\u00e1s\u00e1ra."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Misko, Samuel (?-?)", "label": "Misko, Samuel (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Misko, Samuel (?-?)\n1668-ban lakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosnia Fr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Niclas, Joannes (?-?)", "label": "Niclas, Joannes (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Niclas, Joannes (?-?)\n1658 j\u00fanius 2-\u00e1n k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt\nChristoph B\u00f6hm els\u0151pap beiktat\u00e1sa\nalkalm\u00e1b\u00f3l. 1660-ban verset \u00edrt Caspar\nHain \u00e9s Agnetha Serpilia esk\u00fcv\u0151j\u00e9re.\n1660-ban verset \u00edrt Christoph B\u00f6hm\nl\u0151csei els\u0151 lelk\u00e9sz hal\u00e1l\u00e1ra. 1664-ben\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Hiob Zabeler \u00e9s Maria\nAndreae h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9re. 1665-ben\nlakodalmi verset \u00edrt Johann Kemmel \u00e9s\nRegina St\u00fcrbitz esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1668-ban\nlakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte\nChristian Seelmann \u00e9s Anna Euphrosnia\nFr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t. 1670-ben\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Jakob R\u00f6ser rektor\nbeiktat\u00e1s\u00e1ra a l\u0151csei gimn\u00e1ziumban."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Orkuti H., Michael (?-?)", "label": "Orkuti H., Michael (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Orkuti H., Michael (?-?)\n1668-ban lakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosnia Fr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Procopi, Adamus (?-?)", "label": "Procopi, Adamus (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Procopi, Adamus (?-?)\n1664-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Hiob Zabeler \u00e9s\nMaria Andreae h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9re. 1666-ban\na l\u0151csei evang\u00e9likus gimn\u00e1zium \u00fcnnep\u00e9lye\nkapcs\u00e1n eml\u00edtik a nev\u00e9t. 1668-ban\nlakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte\nChristian Seelmann \u00e9s Anna Euphrosnia\nFr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Raiki, Joannes (?-?)", "label": "Raiki, Joannes (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Raiki, Joannes (?-?)\n1668-ban lakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosnia Fr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Rhenerus, Andreas (?-?)", "label": "Rhenerus, Andreas (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Rhenerus, Andreas (?-?)\n1668-ban lakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosnia Fr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t.\n1670-ben a l\u0151csei gimn\u00e1zium di\u00e1kjak\u00e9nt\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Jakob R\u00f6ser rektori\nbeiktat\u00e1s\u00e1ra."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ridelius, Paulus (?-?)", "label": "Ridelius, Paulus (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Ridelius, Paulus (?-?)\n1668-ban lakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosnia Fr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Schwidritzi, Simon (?-?)", "label": "Schwidritzi, Simon (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Schwidritzi, Simon (?-?)\n1668-ban lakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosnia Fr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Teltsch, Georg (?-?)", "label": "Teltsch, Georg (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Teltsch, Georg (?-?)\n1668-ban lakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosnia Fr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t.\n1670-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Jakob R\u00f6ser\nrektor beiktat\u00e1s\u00e1ra a l\u0151csei\ngimn\u00e1ziumban."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Thomas, Johann (?-?)", "label": "Thomas, Johann (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Thomas, Johann (?-?)\n1665-ben lakodalmi verset \u00edrt Johann\nKemmel \u00e9s Regina St\u00fcrbitz esk\u00fcv\u0151j\u00e9re.\n1668-ban lakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosnia Fr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t.\n1670-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Jakob R\u00f6ser\nrektor beiktat\u00e1s\u00e1ra a l\u0151csei\ngimn\u00e1ziumban."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Wilimowski, Adolphus (?-?)", "label": "Wilimowski, Adolphus (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Wilimowski, Adolphus (?-?)\n1668-ban lakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosnia Fr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Wilimowski, Julius Adamus (?-?)", "label": "Wilimowski, Julius Adamus (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Wilimowski, Julius Adamus (?-?)\n1668-ban lakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosnia Fr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t."}, {"color": "#97c2fc", "id": "W\u00f6lffel, Matthias (?-?)", "label": "W\u00f6lffel, Matthias (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "W\u00f6lffel, Matthias (?-?)\n1668-ban lakodalmi k\u00f6ltem\u00e9nnyel\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Christian Seelmann \u00e9s Anna\nEuphrosnia Fr\u00f6lich h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9t.\n1668-ban gy\u00e1szverset \u00edrt Anna Catharina\nZauchtler egy \u00e9vvel kor\u00e1bbi hal\u00e1l\u00e1ra."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Blecher, Paulus (?-?)", "label": "Blecher, Paulus (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Blecher, Paulus (?-?)\n1660-ban verset \u00edrt Caspar Hain \u00e9s\nAgnetha Serpilia esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1664-ben\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Hiob Zabeler \u00e9s Maria\nAndreae h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9re. 1666-ban a\nl\u0151csei evang\u00e9likus gimn\u00e1zium \u00fcnnep\u00e9lye\nkapcs\u00e1n eml\u00edtik a nev\u00e9t. 1667-ben\ngy\u00e1szverset \u00edrt Anna Catharina Zauchtler\ntemet\u00e9s\u00e9re. 1668-ban k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt\nChristian Seelmann \u00e9s Anna Euphrosina\nFr\u00f6lich esk\u00fcv\u0151j\u00e9re."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Fakler, Georgius (?-?)", "label": "Fakler, Georgius (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Fakler, Georgius (?-?)\n1668-ban k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Christian\nSeelmann \u00e9s Anna Euphrosina Fr\u00f6lich\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Leonhart, Euphrosina (?-?)", "label": "Leonhart, Euphrosina (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Leonhart, Euphrosina (?-?)\nMartin Fr\u00f6lich feles\u00e9ge. 1668-ban\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Christian Seelmann\n\u00e9s Anna Euphrosina Fr\u00f6lich esk\u00fcv\u0151j\u00e9re."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Kelneki, Jacobus (?-?)", "label": "Kelneki, Jacobus (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Kelneki, Jacobus (?-?)\n1668-ban k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Christian\nSeelmann \u00e9s Anna Euphrosina Fr\u00f6lich\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Richter, Georgius (?-?)", "label": "Richter, Georgius (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Richter, Georgius (?-?)\n1668-ban k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Christian\nSeelmann \u00e9s Anna Euphrosina Fr\u00f6lich\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Stranovius, Florianus (?-?)", "label": "Stranovius, Florianus (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Stranovius, Florianus (?-?)\n1668-ban k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Christian\nSeelmann \u00e9s Anna Euphrosina Fr\u00f6lich\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re."}]);
                  edges = new vis.DataSet([{"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "record_id": 3163, "sender_id": 492, "target_id": 596, "title": "3163\nLakodalmi versek Hiob Zabeler \u00e9s Maria Andreae h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9re 1664\nm\u00e1jus 5-\u00e9n. A p\u00e1rt bar\u00e1tok \u00e9s j\u00f3akar\u00f3k k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k. (2.)", "to": "Zabeler, Hiob (1628\u20131664)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "record_id": 3163, "sender_id": 492, "target_id": 18, "title": "3163\nLakodalmi versek Hiob Zabeler \u00e9s Maria Andreae h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00e9re 1664\nm\u00e1jus 5-\u00e9n. A p\u00e1rt bar\u00e1tok \u00e9s j\u00f3akar\u00f3k k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k. (2.)", "to": "Andreae, Maria (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "record_id": 3212, "sender_id": 492, "target_id": 253, "title": "3212\nA nyomtatv\u00e1ny Johann Kemmelnek, a l\u0151csei gimn\u00e1zium rektor\u00e1nak, a\nteol\u00f3gia tan\u00e1r\u00e1nak \u00e9s Regina St\u00fcrbitznek, Andreas St\u00fcrbitz kassai\ntan\u00e1csos \u00e1rv\u00e1j\u00e1nak esk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt.", "to": "Kemmel, Johann (1636-1685)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "record_id": 3212, "sender_id": 492, "target_id": 537, "title": "3212\nA nyomtatv\u00e1ny Johann Kemmelnek, a l\u0151csei gimn\u00e1zium rektor\u00e1nak, a\nteol\u00f3gia tan\u00e1r\u00e1nak \u00e9s Regina St\u00fcrbitznek, Andreas St\u00fcrbitz kassai\ntan\u00e1csos \u00e1rv\u00e1j\u00e1nak esk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt.", "to": "St\u00fcrbitz, Regina (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "record_id": 3223, "sender_id": 492, "target_id": 248, "title": "3223\nChristian Seelmann k\u00e9t k\u00f6ltem\u00e9nnyel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Georgius Udalricus\nKayser cs\u00e1sz\u00e1ri \u00e9s kir\u00e1lyi tan\u00e1csost, selmecb\u00e1nyai szen\u00e1tort \u00e9s\nb\u00e1nyatulajdonost, Hont v\u00e1rmegye \u00fcln\u00f6k\u00e9t, valamint Judith Sockot\negybekel\u00e9s\u00fck alkalm\u00e1b\u00f3l.", "to": "Kayser, Georgius Udalricus (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "record_id": 3223, "sender_id": 492, "target_id": 511, "title": "3223\nChristian Seelmann k\u00e9t k\u00f6ltem\u00e9nnyel k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Georgius Udalricus\nKayser cs\u00e1sz\u00e1ri \u00e9s kir\u00e1lyi tan\u00e1csost, selmecb\u00e1nyai szen\u00e1tort \u00e9s\nb\u00e1nyatulajdonost, Hont v\u00e1rmegye \u00fcln\u00f6k\u00e9t, valamint Judith Sockot\negybekel\u00e9s\u00fck alkalm\u00e1b\u00f3l.", "to": "Sock, Judith (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "yellow", "from": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "record_id": 3295, "sender_id": 492, "target_id": 2, "title": "3295\nA l\u0151csei evang\u00e9likus gimn\u00e1zium 1666. janu\u00e1r 30-i \u00fcnnep\u00e9ly\u00e9nek\nprogramja, amelyen a tanul\u00f3k sz\u00f3noki tudom\u00e1nyukr\u00f3l tettek bizonys\u00e1got.", "to": "szervezet a l\u0151csei evang\u00e9likus gimn\u00e1zium \u00fcnnepi programja 1666 janu\u00e1r 30.", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "record_id": 3301, "sender_id": 492, "target_id": 594, "title": "3301\nA besz\u00e9det Christian Seelmann mondta el Maria W\u00fcstemann (David Meltzel\nfeles\u00e9ge) temet\u00e9s\u00e9n L\u0151cs\u00e9n, 1666. janu\u00e1r 8-\u00e1n.", "to": "W\u00fcstemann, Maria (1632-1665)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "record_id": 3353, "sender_id": 492, "target_id": 603, "title": "3353\nA kiadv\u00e1ny Anna Catharina Zauchtler, Christian Seelmann l\u0151csei els\u0151\nlelk\u00e9sz feles\u00e9g\u00e9nek hal\u00e1la alkalm\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt. Joachim Erythraeus\nl\u0151csei seg\u00e9dlelk\u00e9sz mondta el 1667. december els\u0151 het\u00e9ben.", "to": "Zauchtler, Anna Catharina (1635-1668)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "record_id": 3359, "sender_id": 492, "target_id": 603, "title": "3359\nA k\u00f6ltem\u00e9nyt Johann Kemmel, a l\u0151csei gimn\u00e1zium rektora \u00edrta Anna\nCatharina Zauchtlernek, Christian Seelmann feles\u00e9g\u00e9nek.", "to": "Zauchtler, Anna Catharina (1635-1668)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "record_id": 3371, "sender_id": 492, "target_id": 603, "title": "3371\nA kiadv\u00e1nyt Anna Catharina Zauchtler hal\u00e1l\u00e1ra \u00e1ll\u00edtotta \u00f6ssze\nfeltehet\u0151en a c\u00edmlapon szerepl\u0151 Daniel Tieftrunck, a soproni\nevang\u00e9likus gimn\u00e1zium rektora, tov\u00e1bb\u00e1 a h\u00e1zasp\u00e1r m\u00e1s j\u00f3akar\u00f3i \u00e9s\nbar\u00e1tai. Els\u0151 fel\u00e9t t\u00f6bbnyire a soproni evang\u00e9likus gimn\u00e1zium tan\u00e1rai\n\u00edrt\u00e1k, tov\u00e1bbi verseket pedig szepess\u00e9gi j\u00f3akar\u00f3k.", "to": "Zauchtler, Anna Catharina (1635-1668)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "record_id": 3445, "sender_id": 492, "target_id": 603, "title": "3445\nGy\u00e1szk\u00f6ltem\u00e9nyek Anna Catharina Zauchtler hal\u00e1l\u00e1ra a h\u00e1zasp\u00e1r\nb\u00e1nyav\u00e1rosokban \u00e9l\u0151, egyh\u00e1zi tiszts\u00e9get visel\u0151 bar\u00e1tait\u00f3l \u00e9s\nj\u00f3akar\u00f3it\u00f3l.", "to": "Zauchtler, Anna Catharina (1635-1668)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "record_id": 3454, "sender_id": 492, "target_id": 603, "title": "3454\nA kiadv\u00e1nyt nagyobbr\u00e9szt Sopronban \u00e9s k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n, ill. egyes als\u00f3-\nmagyarorsz\u00e1gi v\u00e1rosokban \u00e9l\u0151 bar\u00e1tok, ismer\u0151s\u00f6k \u00e1ll\u00edtott\u00e1k \u00f6ssze Anna\nCatharina Zauchtlernek.", "to": "Zauchtler, Anna Catharina (1635-1668)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "record_id": 3465, "sender_id": 492, "target_id": 603, "title": "3465\nAnna Catharina Zauchtler 1667. december 3-\u00e1n, \u00e9desanyja, Maria Salome\nBaumgart pedig 1668. m\u00e1jus 15-\u00e9n halt meg. A nyomtatv\u00e1nyok kettej\u00fck\ngy\u00e1szversei olvashat\u00f3k.", "to": "Zauchtler, Anna Catharina (1635-1668)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "record_id": 3367, "sender_id": 492, "target_id": 368, "title": "3367\nA gy\u00e1szbesz\u00e9det Christian Seelmann, l\u0151csei f\u0151p\u00e1sztor 1667. janu\u00e1r\n23-\u00e1n, Franz Nemet, volt l\u0151csei seg\u00e9dlelk\u00e9sz temet\u00e9s\u00e9n tartotta.", "to": "Nemet, Franz (1599\u20131667)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "record_id": 3369, "sender_id": 492, "target_id": 350, "title": "3369\nA gy\u00e1szbesz\u00e9det Christian Seelmann, l\u0151csei f\u0151p\u00e1sztor 1667. j\u00fanius\n24-\u00e9n mondta el Igl\u00f3n Georgius Milleter, a hivatala idej\u00e9n elhunyt\nigl\u00f3i b\u00edr\u00f3 temet\u00e9s\u00e9n.", "to": "Milleter, Georgius (1610-1667)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "record_id": 3463, "sender_id": 492, "target_id": 515, "title": "3463\nA halotti pr\u00e9dik\u00e1ci\u00f3t Christian Seelmann  mondta el Caspar S\u00f6ldner,\nl\u0151csei \u00fcgyv\u00e9d \u00e9s Maria Euphemia Ehrenre\u00fctter els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt gyermeke,\nMaria Sophia felett 1668. m\u00e1rcius 27-\u00e9n L\u0151cs\u00e9n.", "to": "S\u00f6ldner, Maria Sophia (1667-1668)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "record_id": 3464, "sender_id": 492, "target_id": 115, "title": "3464\nA k\u00f6ltem\u00e9nnyel Christian Seelmann l\u0151csei evang\u00e9likus els\u0151 pap\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte lelk\u00e9szt\u00e1rs\u00e1t, Christian Eccardot, amikor azt megh\u00edvt\u00e1k a\nkisszebeni n\u00e9met gy\u00fclekezet lelk\u00e9sz\u00e9nek.", "to": "Eccard, Christian (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "record_id": 3465, "sender_id": 492, "target_id": 30, "title": "3465\nAnna Catharina Zauchtler 1667. december 3-\u00e1n, \u00e9desanyja, Maria Salome\nBaumgart pedig 1668. m\u00e1jus 15-\u00e9n halt meg. A nyomtatv\u00e1nyok kettej\u00fck\ngy\u00e1szversei olvashat\u00f3k.", "to": "Baumgart, Maria Salome (1603-1668)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "record_id": 3556, "sender_id": 492, "target_id": 175, "title": "3556\nA k\u00f6ltem\u00e9nyek Andreas Gortschki l\u0151csei gy\u00f3gyszer\u00e9sz \u00e9s a k\u00e9sm\u00e1rki\nUrban Schuler l\u00e1ny\u00e1nak, Susanna Schulernek 1669. december 18-19-\u00e9n\ntartott esk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fcltek.", "to": "Gortschki, Andreas (?-1683)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "record_id": 3556, "sender_id": 492, "target_id": 480, "title": "3556\nA k\u00f6ltem\u00e9nyek Andreas Gortschki l\u0151csei gy\u00f3gyszer\u00e9sz \u00e9s a k\u00e9sm\u00e1rki\nUrban Schuler l\u00e1ny\u00e1nak, Susanna Schulernek 1669. december 18-19-\u00e9n\ntartott esk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fcltek.", "to": "Schuler, Susanna (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "record_id": 3565, "sender_id": 492, "target_id": 33, "title": "3565\nAz 1669. okt\u00f3ber 15-\u00e9n elhunyt Rosina Baumgartner, Matthias Lang\nsoproni evang\u00e9likus lelk\u00e9sz \u00e9s dun\u00e1nt\u00fali esperes feles\u00e9g\u00e9nek hal\u00e1l\u00e1ra\nChristian Seelmann l\u0151csei evang\u00e9likus lelk\u00e9sz \u00e9s gyermekei \u00edrtak\ngy\u00e1szverset. A dokumentumban felv\u00e1zolj\u00e1k az elhunyt geneal\u00f3gi\u00e1j\u00e1t.", "to": "Baumgartner, Rosina (?-1669)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "record_id": 3566, "sender_id": 492, "target_id": 182, "title": "3566\nA halotti pr\u00e9dik\u00e1ci\u00f3t Christian Seelmann l\u0151csei f\u0151p\u00e1sztor 1669. m\u00e1jus\n30-\u00e1n, Mennybemenetel \u00fcnnep\u00e9n tartotta Matthias Gosnovicer hivatala\nideje alatt elhunyt l\u0151csei b\u00edr\u00f3 felett. A nyomtatv\u00e1nyon tov\u00e1bbi\ngy\u00e1szversek olvashat\u00f3k.", "to": "Gosnovicer, Matthias id. (1613-1669)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "record_id": 3575, "sender_id": 492, "target_id": 74, "title": "3575\nA k\u00f6ltem\u00e9nyekkel Joannes Cilikiust, a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1r\u00e1t \u00e9s Eva\nCronert, David Croner l\u0151csei polg\u00e1r l\u00e1ny\u00e1t k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k 1669. november\n7-\u00e9n tartott esk\u00fcv\u0151j\u00fck alkalm\u00e1b\u00f3l bar\u00e1taik \u00e9s j\u00f3akar\u00f3ik.", "to": "Cilikius, Joannes (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "record_id": 3575, "sender_id": 492, "target_id": 86, "title": "3575\nA k\u00f6ltem\u00e9nyekkel Joannes Cilikiust, a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1r\u00e1t \u00e9s Eva\nCronert, David Croner l\u0151csei polg\u00e1r l\u00e1ny\u00e1t k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k 1669. november\n7-\u00e9n tartott esk\u00fcv\u0151j\u00fck alkalm\u00e1b\u00f3l bar\u00e1taik \u00e9s j\u00f3akar\u00f3ik.", "to": "Croner, Eva (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "record_id": 3659, "sender_id": 492, "target_id": 12, "title": "3659\nA kiadv\u00e1ny Bartholomeus Alauda l\u0151csei \u00fcgyv\u00e9d \u00e9s seg\u00e9djegyz\u0151 Catharina\nCramerrel k\u00f6t\u00f6tt h\u00e1zass\u00e1ga alkalm\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt. Az esk\u00fcv\u0151re 1670.\nfebru\u00e1r 10-\u00e9n ker\u00fclt sor L\u0151cs\u00e9n.", "to": "Alauda, Bartholomeus II. (1643-1715)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "record_id": 3659, "sender_id": 492, "target_id": 79, "title": "3659\nA kiadv\u00e1ny Bartholomeus Alauda l\u0151csei \u00fcgyv\u00e9d \u00e9s seg\u00e9djegyz\u0151 Catharina\nCramerrel k\u00f6t\u00f6tt h\u00e1zass\u00e1ga alkalm\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt. Az esk\u00fcv\u0151re 1670.\nfebru\u00e1r 10-\u00e9n ker\u00fclt sor L\u0151cs\u00e9n.", "to": "Cramer, Catharina (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "record_id": 3663, "sender_id": 492, "target_id": 450, "title": "3663\nA k\u00f6ltem\u00e9nnyel Christian Seelmann l\u0151csei els\u0151 pap \u00e9s a gimn\u00e1zium\nfel\u00fcgyel\u0151je fejezte ki j\u00f3k\u00edv\u00e1ns\u00e1gait a l\u0151csei gimn\u00e1ziumnak is abb\u00f3l az\nalkalomb\u00f3l, hogy 1670. november 10-\u00e9n Jakob R\u00f6sert beiktatta a\ngimn\u00e1zium rektori tiszts\u00e9g\u00e9be.", "to": "R\u00f6ser, Jakob (1641-1689)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "Augustini, Joannes (1610k.-1675)", "record_id": 3209, "sender_id": 23, "target_id": 492, "title": "3209\nTrencs\u00e9n megyei magas rang\u00fa egyh\u00e1zi szem\u00e9lyek k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a\nK\u00f6rm\u00f6cb\u00e1ny\u00e1r\u00f3l a l\u0151csei els\u0151 lelk\u00e9szi hivatalra megh\u00edvott Christian\nSeelmann evang\u00e9likus lelk\u00e9szt", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "Brewer, Lorenz (1590-1664)", "record_id": 3209, "sender_id": 55, "target_id": 492, "title": "3209\nTrencs\u00e9n megyei magas rang\u00fa egyh\u00e1zi szem\u00e9lyek k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a\nK\u00f6rm\u00f6cb\u00e1ny\u00e1r\u00f3l a l\u0151csei els\u0151 lelk\u00e9szi hivatalra megh\u00edvott Christian\nSeelmann evang\u00e9likus lelk\u00e9szt", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "Brewer, Samuel (1645-1699)", "record_id": 3209, "sender_id": 56, "target_id": 492, "title": "3209\nTrencs\u00e9n megyei magas rang\u00fa egyh\u00e1zi szem\u00e9lyek k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a\nK\u00f6rm\u00f6cb\u00e1ny\u00e1r\u00f3l a l\u0151csei els\u0151 lelk\u00e9szi hivatalra megh\u00edvott Christian\nSeelmann evang\u00e9likus lelk\u00e9szt", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Brewer, Samuel (1645-1699)", "record_id": 3449, "sender_id": 56, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Brewer, Samuel (1645-1699)", "record_id": 3450, "sender_id": 56, "target_id": 492, "title": "3450\nChristian Seelmannt k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9se alkalm\u00e1b\u00f3l\nbeszterceb\u00e1nyai bar\u00e1tai \u00e9s j\u00f3akar\u00f3i.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "Kalinka, Joachim (1601-1678)", "record_id": 3209, "sender_id": 245, "target_id": 492, "title": "3209\nTrencs\u00e9n megyei magas rang\u00fa egyh\u00e1zi szem\u00e9lyek k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a\nK\u00f6rm\u00f6cb\u00e1ny\u00e1r\u00f3l a l\u0151csei els\u0151 lelk\u00e9szi hivatalra megh\u00edvott Christian\nSeelmann evang\u00e9likus lelk\u00e9szt", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "Sartorius, Andreas id. (1624-1679)", "record_id": 3209, "sender_id": 459, "target_id": 492, "title": "3209\nTrencs\u00e9n megyei magas rang\u00fa egyh\u00e1zi szem\u00e9lyek k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a\nK\u00f6rm\u00f6cb\u00e1ny\u00e1r\u00f3l a l\u0151csei els\u0151 lelk\u00e9szi hivatalra megh\u00edvott Christian\nSeelmann evang\u00e9likus lelk\u00e9szt", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "Tarn\u00f3ci, Martin (1620-1685)", "record_id": 3209, "sender_id": 543, "target_id": 492, "title": "3209\nTrencs\u00e9n megyei magas rang\u00fa egyh\u00e1zi szem\u00e9lyek k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a\nK\u00f6rm\u00f6cb\u00e1ny\u00e1r\u00f3l a l\u0151csei els\u0151 lelk\u00e9szi hivatalra megh\u00edvott Christian\nSeelmann evang\u00e9likus lelk\u00e9szt", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Kemmel, Johann (1636-1685)", "record_id": 3449, "sender_id": 253, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "Fabri, Daniel (?-?)", "record_id": 3220, "sender_id": 123, "target_id": 492, "title": "3220\nA K\u00f6rm\u00f6cb\u00e1ny\u00e1r\u00f3l a l\u0151csei els\u0151 lelk\u00e9szi hivatalra megh\u00edvott Christian\nSeelmann evang\u00e9likus lelk\u00e9szt k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "H\u00f6her, Matthias (?-1684)", "record_id": 3220, "sender_id": 218, "target_id": 492, "title": "3220\nA K\u00f6rm\u00f6cb\u00e1ny\u00e1r\u00f3l a l\u0151csei els\u0151 lelk\u00e9szi hivatalra megh\u00edvott Christian\nSeelmann evang\u00e9likus lelk\u00e9szt k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "Bussaeus, Bartholomeus (1625k.-1665u.)", "record_id": 3221, "sender_id": 63, "target_id": 492, "title": "3221\nChristian Seelmann evang\u00e9likus lelk\u00e9szt \u00e9s iskolafel\u00fcgyel\u0151t abb\u00f3l az\nalkalomb\u00f3l k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k selmecb\u00e1nyai bar\u00e1tai, hogy K\u00f6rm\u00f6cb\u00e1ny\u00e1r\u00f3l a\nl\u0151csei evang\u00e9likus egyh\u00e1z h\u00edvta meg els\u0151 lelk\u00e9sz\u00e9nek.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "Kreuchel, Elias (?-?)", "record_id": 3221, "sender_id": 275, "target_id": 492, "title": "3221\nChristian Seelmann evang\u00e9likus lelk\u00e9szt \u00e9s iskolafel\u00fcgyel\u0151t abb\u00f3l az\nalkalomb\u00f3l k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k selmecb\u00e1nyai bar\u00e1tai, hogy K\u00f6rm\u00f6cb\u00e1ny\u00e1r\u00f3l a\nl\u0151csei evang\u00e9likus egyh\u00e1z h\u00edvta meg els\u0151 lelk\u00e9sz\u00e9nek.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "Titius, Gottfried (?-?)", "record_id": 3221, "sender_id": 555, "target_id": 492, "title": "3221\nChristian Seelmann evang\u00e9likus lelk\u00e9szt \u00e9s iskolafel\u00fcgyel\u0151t abb\u00f3l az\nalkalomb\u00f3l k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k selmecb\u00e1nyai bar\u00e1tai, hogy K\u00f6rm\u00f6cb\u00e1ny\u00e1r\u00f3l a\nl\u0151csei evang\u00e9likus egyh\u00e1z h\u00edvta meg els\u0151 lelk\u00e9sz\u00e9nek.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "Windisch, Johann (1605-1672)", "record_id": 3221, "sender_id": 586, "target_id": 492, "title": "3221\nChristian Seelmann evang\u00e9likus lelk\u00e9szt \u00e9s iskolafel\u00fcgyel\u0151t abb\u00f3l az\nalkalomb\u00f3l k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k selmecb\u00e1nyai bar\u00e1tai, hogy K\u00f6rm\u00f6cb\u00e1ny\u00e1r\u00f3l a\nl\u0151csei evang\u00e9likus egyh\u00e1z h\u00edvta meg els\u0151 lelk\u00e9sz\u00e9nek.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "Greschner, Elias (?-?)", "record_id": 3222, "sender_id": 191, "target_id": 492, "title": "3222\nA L\u0151cs\u00e9re elh\u00edvott Christian Seelmannt k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k beszterceb\u00e1nyai\negyh\u00e1zi szem\u00e9lyek.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "Greschner, Matthias (?-?)", "record_id": 3222, "sender_id": 193, "target_id": 492, "title": "3222\nA L\u0151cs\u00e9re elh\u00edvott Christian Seelmannt k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k beszterceb\u00e1nyai\negyh\u00e1zi szem\u00e9lyek.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "Heinzel, Joannes (?-?)", "record_id": 3222, "sender_id": 208, "target_id": 492, "title": "3222\nA L\u0151cs\u00e9re elh\u00edvott Christian Seelmannt k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k beszterceb\u00e1nyai\negyh\u00e1zi szem\u00e9lyek.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Heinzel, Joannes (?-?)", "record_id": 3450, "sender_id": 208, "target_id": 492, "title": "3450\nChristian Seelmannt k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9se alkalm\u00e1b\u00f3l\nbeszterceb\u00e1nyai bar\u00e1tai \u00e9s j\u00f3akar\u00f3i.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "L\u00e1ni, Daniel (1605-1665)", "record_id": 3222, "sender_id": 295, "target_id": 492, "title": "3222\nA L\u0151cs\u00e9re elh\u00edvott Christian Seelmannt k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k beszterceb\u00e1nyai\negyh\u00e1zi szem\u00e9lyek.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "Porsch, Matthias (?-1676)", "record_id": 3222, "sender_id": 409, "target_id": 492, "title": "3222\nA L\u0151cs\u00e9re elh\u00edvott Christian Seelmannt k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k beszterceb\u00e1nyai\negyh\u00e1zi szem\u00e9lyek.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Porsch, Matthias (?-1676)", "record_id": 3450, "sender_id": 409, "target_id": 492, "title": "3450\nChristian Seelmannt k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9se alkalm\u00e1b\u00f3l\nbeszterceb\u00e1nyai bar\u00e1tai \u00e9s j\u00f3akar\u00f3i.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "Sch\u00fctz, Georg (?-?)", "record_id": 3222, "sender_id": 484, "target_id": 492, "title": "3222\nA L\u0151cs\u00e9re elh\u00edvott Christian Seelmannt k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k beszterceb\u00e1nyai\negyh\u00e1zi szem\u00e9lyek.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Sch\u00fctz, Georg (?-?)", "record_id": 3450, "sender_id": 484, "target_id": 492, "title": "3450\nChristian Seelmannt k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9se alkalm\u00e1b\u00f3l\nbeszterceb\u00e1nyai bar\u00e1tai \u00e9s j\u00f3akar\u00f3i.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "Steller, Thomas (1640-1715)", "record_id": 3222, "sender_id": 532, "target_id": 492, "title": "3222\nA L\u0151cs\u00e9re elh\u00edvott Christian Seelmannt k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k beszterceb\u00e1nyai\negyh\u00e1zi szem\u00e9lyek.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Steller, Thomas (1640-1715)", "record_id": 3450, "sender_id": 532, "target_id": 492, "title": "3450\nChristian Seelmannt k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9se alkalm\u00e1b\u00f3l\nbeszterceb\u00e1nyai bar\u00e1tai \u00e9s j\u00f3akar\u00f3i.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "St\u00fcrtzer, Matthias (?-?)", "record_id": 3222, "sender_id": 538, "target_id": 492, "title": "3222\nA L\u0151cs\u00e9re elh\u00edvott Christian Seelmannt k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k beszterceb\u00e1nyai\negyh\u00e1zi szem\u00e9lyek.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "St\u00fcrtzer, Matthias (?-?)", "record_id": 3450, "sender_id": 538, "target_id": 492, "title": "3450\nChristian Seelmannt k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9se alkalm\u00e1b\u00f3l\nbeszterceb\u00e1nyai bar\u00e1tai \u00e9s j\u00f3akar\u00f3i.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "Serpilius, August (1643-1699)", "record_id": 3224, "sender_id": 500, "target_id": 492, "title": "3224\nChristian Seelmann, volt k\u00f6rm\u00f6cb\u00e1nyai lelk\u00e9sz 1665. j\u00fanius 12-\u00e9n\nelfoglalta l\u0151csei lelkip\u00e1sztori \u00e1ll\u00e1s\u00e1t. A c\u00edmlev\u00e9l ut\u00e1n k\u00f6vetkez\u0151\nvers 12 sz\u00e1mozott versszakb\u00f3l \u00e1ll.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "Tieftrunck, Daniel (1629-1681)", "record_id": 3225, "sender_id": 553, "target_id": 492, "title": "3225\nDaniel Tieftrunck soproni rektor abb\u00f3l az alkalomb\u00f3l k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte\nChristian Seelmannt, hogy az 1665. j\u00fanius 12-\u00e9n elfoglalta l\u0151csei\nlelk\u00e9szi \u00e1ll\u00e1s\u00e1t.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "Bauer, Adamus (?-?)", "record_id": 3300, "sender_id": 29, "target_id": 492, "title": "3300\nA k\u00f6ltem\u00e9nyeket Christian Seelmann k\u00f6rm\u00f6cb\u00e1nyai evang\u00e9likus lelk\u00e9sznek\na l\u0151csei els\u0151 evang\u00e9likus lelk\u00e9szi tisztre val\u00f3 t\u00e1voz\u00e1sa alkalm\u00e1b\u00f3l\n\u00edrt\u00e1k ruszti j\u00f3 bar\u00e1tai.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "Fleischhacker, Andreas (?-?)", "record_id": 3300, "sender_id": 137, "target_id": 492, "title": "3300\nA k\u00f6ltem\u00e9nyeket Christian Seelmann k\u00f6rm\u00f6cb\u00e1nyai evang\u00e9likus lelk\u00e9sznek\na l\u0151csei els\u0151 evang\u00e9likus lelk\u00e9szi tisztre val\u00f3 t\u00e1voz\u00e1sa alkalm\u00e1b\u00f3l\n\u00edrt\u00e1k ruszti j\u00f3 bar\u00e1tai.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "Sonntag, Jeremias (?-?)", "record_id": 3300, "sender_id": 516, "target_id": 492, "title": "3300\nA k\u00f6ltem\u00e9nyeket Christian Seelmann k\u00f6rm\u00f6cb\u00e1nyai evang\u00e9likus lelk\u00e9sznek\na l\u0151csei els\u0151 evang\u00e9likus lelk\u00e9szi tisztre val\u00f3 t\u00e1voz\u00e1sa alkalm\u00e1b\u00f3l\n\u00edrt\u00e1k ruszti j\u00f3 bar\u00e1tai.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "V\u00f6r\u00f6s Gy\u00f6rgy (?-?)", "record_id": 3300, "sender_id": 573, "target_id": 492, "title": "3300\nA k\u00f6ltem\u00e9nyeket Christian Seelmann k\u00f6rm\u00f6cb\u00e1nyai evang\u00e9likus lelk\u00e9sznek\na l\u0151csei els\u0151 evang\u00e9likus lelk\u00e9szi tisztre val\u00f3 t\u00e1voz\u00e1sa alkalm\u00e1b\u00f3l\n\u00edrt\u00e1k ruszti j\u00f3 bar\u00e1tai.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Fr\u00f6lich, Martin (?-?)", "record_id": 3443, "sender_id": 154, "target_id": 492, "title": "3443\nA k\u00f6ltem\u00e9nyeket Christian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel, az\nelhunyt Martin Fr\u00f6lich, krakk\u00f3i evang\u00e9likus lelkip\u00e1sztor l\u00e1ny\u00e1val\nk\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151je alkalm\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k az eperjesi koll\u00e9gium tanul\u00f3i.\nAz esk\u00fcv\u0151t 1668. november 19-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Fr\u00f6lich, Martin (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 154, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Fr\u00f6lich, Martin (?-?)", "record_id": 3450, "sender_id": 154, "target_id": 492, "title": "3450\nChristian Seelmannt k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9se alkalm\u00e1b\u00f3l\nbeszterceb\u00e1nyai bar\u00e1tai \u00e9s j\u00f3akar\u00f3i.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Hoffmann, Johann (?-?)", "record_id": 3443, "sender_id": 217, "target_id": 492, "title": "3443\nA k\u00f6ltem\u00e9nyeket Christian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel, az\nelhunyt Martin Fr\u00f6lich, krakk\u00f3i evang\u00e9likus lelkip\u00e1sztor l\u00e1ny\u00e1val\nk\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151je alkalm\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k az eperjesi koll\u00e9gium tanul\u00f3i.\nAz esk\u00fcv\u0151t 1668. november 19-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Keublinger, Farkas (?-?)", "record_id": 3443, "sender_id": 255, "target_id": 492, "title": "3443\nA k\u00f6ltem\u00e9nyeket Christian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel, az\nelhunyt Martin Fr\u00f6lich, krakk\u00f3i evang\u00e9likus lelkip\u00e1sztor l\u00e1ny\u00e1val\nk\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151je alkalm\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k az eperjesi koll\u00e9gium tanul\u00f3i.\nAz esk\u00fcv\u0151t 1668. november 19-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Keublinger, Joannes (?-?)", "record_id": 3443, "sender_id": 256, "target_id": 492, "title": "3443\nA k\u00f6ltem\u00e9nyeket Christian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel, az\nelhunyt Martin Fr\u00f6lich, krakk\u00f3i evang\u00e9likus lelkip\u00e1sztor l\u00e1ny\u00e1val\nk\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151je alkalm\u00e1b\u00f3l k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k az eperjesi koll\u00e9gium tanul\u00f3i.\nAz esk\u00fcv\u0151t 1668. november 19-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Keublinger, Joannes (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 256, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Adami, Martin id. (1620k.-1700k.)", "record_id": 3446, "sender_id": 9, "target_id": 492, "title": "3446\nA harmadszor h\u00e1zasod\u00f3 Christian Seelmann, l\u0151csei lelkip\u00e1sztort \u00e9s Anna\nEuphrosina Fr\u00f6lichet k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k j\u00f3akar\u00f3i 1668. november 19-\u00e9n\ntartott esk\u00fcv\u0151j\u00fck alkalm\u00e1b\u00f3l.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Amoenius, Joannes (?-?)", "record_id": 3446, "sender_id": 15, "target_id": 492, "title": "3446\nA harmadszor h\u00e1zasod\u00f3 Christian Seelmann, l\u0151csei lelkip\u00e1sztort \u00e9s Anna\nEuphrosina Fr\u00f6lichet k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k j\u00f3akar\u00f3i 1668. november 19-\u00e9n\ntartott esk\u00fcv\u0151j\u00fck alkalm\u00e1b\u00f3l.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Cruselius, Martinus (?-?)", "record_id": 3446, "sender_id": 91, "target_id": 492, "title": "3446\nA harmadszor h\u00e1zasod\u00f3 Christian Seelmann, l\u0151csei lelkip\u00e1sztort \u00e9s Anna\nEuphrosina Fr\u00f6lichet k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k j\u00f3akar\u00f3i 1668. november 19-\u00e9n\ntartott esk\u00fcv\u0151j\u00fck alkalm\u00e1b\u00f3l.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Cuncius, Paul (1630-1677)", "record_id": 3446, "sender_id": 92, "target_id": 492, "title": "3446\nA harmadszor h\u00e1zasod\u00f3 Christian Seelmann, l\u0151csei lelkip\u00e1sztort \u00e9s Anna\nEuphrosina Fr\u00f6lichet k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k j\u00f3akar\u00f3i 1668. november 19-\u00e9n\ntartott esk\u00fcv\u0151j\u00fck alkalm\u00e1b\u00f3l.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Eccard, Abraham id. (?-?)", "record_id": 3446, "sender_id": 114, "target_id": 492, "title": "3446\nA harmadszor h\u00e1zasod\u00f3 Christian Seelmann, l\u0151csei lelkip\u00e1sztort \u00e9s Anna\nEuphrosina Fr\u00f6lichet k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k j\u00f3akar\u00f3i 1668. november 19-\u00e9n\ntartott esk\u00fcv\u0151j\u00fck alkalm\u00e1b\u00f3l.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Eccard, Christian (?-?)", "record_id": 3446, "sender_id": 115, "target_id": 492, "title": "3446\nA harmadszor h\u00e1zasod\u00f3 Christian Seelmann, l\u0151csei lelkip\u00e1sztort \u00e9s Anna\nEuphrosina Fr\u00f6lichet k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k j\u00f3akar\u00f3i 1668. november 19-\u00e9n\ntartott esk\u00fcv\u0151j\u00fck alkalm\u00e1b\u00f3l.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Erythraeus, Joachim (1637-1700)", "record_id": 3446, "sender_id": 119, "target_id": 492, "title": "3446\nA harmadszor h\u00e1zasod\u00f3 Christian Seelmann, l\u0151csei lelkip\u00e1sztort \u00e9s Anna\nEuphrosina Fr\u00f6lichet k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k j\u00f3akar\u00f3i 1668. november 19-\u00e9n\ntartott esk\u00fcv\u0151j\u00fck alkalm\u00e1b\u00f3l.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Meisner, Johann Martin (?-?)", "record_id": 3446, "sender_id": 340, "target_id": 492, "title": "3446\nA harmadszor h\u00e1zasod\u00f3 Christian Seelmann, l\u0151csei lelkip\u00e1sztort \u00e9s Anna\nEuphrosina Fr\u00f6lichet k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k j\u00f3akar\u00f3i 1668. november 19-\u00e9n\ntartott esk\u00fcv\u0151j\u00fck alkalm\u00e1b\u00f3l.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Spilenberger, David id. (1627-1684)", "record_id": 3446, "sender_id": 522, "target_id": 492, "title": "3446\nA harmadszor h\u00e1zasod\u00f3 Christian Seelmann, l\u0151csei lelkip\u00e1sztort \u00e9s Anna\nEuphrosina Fr\u00f6lichet k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k j\u00f3akar\u00f3i 1668. november 19-\u00e9n\ntartott esk\u00fcv\u0151j\u00fck alkalm\u00e1b\u00f3l.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "G\u00fcnther Andr\u00e1s id. (1634-1709)", "record_id": 3447, "sender_id": 197, "target_id": 492, "title": "3447\nChristian Seelmannt \u00e9s Anna Euphrosina Fr\u00f6lichet k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k 1668.\nnovember 19-\u00e9n tartott menyegz\u0151j\u00fck alkalm\u00e1b\u00f3l bar\u00e1taik.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Klesch, Christoph (1632-1706)", "record_id": 3447, "sender_id": 262, "target_id": 492, "title": "3447\nChristian Seelmannt \u00e9s Anna Euphrosina Fr\u00f6lichet k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k 1668.\nnovember 19-\u00e9n tartott menyegz\u0151j\u00fck alkalm\u00e1b\u00f3l bar\u00e1taik.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Launer, Georg (?-?)", "record_id": 3447, "sender_id": 304, "target_id": 492, "title": "3447\nChristian Seelmannt \u00e9s Anna Euphrosina Fr\u00f6lichet k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k 1668.\nnovember 19-\u00e9n tartott menyegz\u0151j\u00fck alkalm\u00e1b\u00f3l bar\u00e1taik.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Rosner, Matthias (1637-?)", "record_id": 3447, "sender_id": 451, "target_id": 492, "title": "3447\nChristian Seelmannt \u00e9s Anna Euphrosina Fr\u00f6lichet k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k 1668.\nnovember 19-\u00e9n tartott menyegz\u0151j\u00fck alkalm\u00e1b\u00f3l bar\u00e1taik.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Ahenarius, Andreas (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 10, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Antonius, Joannes (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 20, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Belzelius, Petrus (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 36, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Bobrik, Georgius (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 44, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Borowski, Paulus (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 48, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Brnowius, Simon (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 59, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Chtyraeus, Tobias (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 73, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Cilikius, Joannes (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 74, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Cruciger, Tobias (?-1668u.)", "record_id": 3449, "sender_id": 89, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Foxius, Andreas (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 141, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "G\u00f6tsch, Isaak (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 184, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Hauck, David (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 207, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Holecius, Nicolaus (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 219, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Koczy, Georgius (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 269, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Kretschmer, Ephraim (?-1706)", "record_id": 3449, "sender_id": 273, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Kretschmer, Joannes (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 274, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Kulmann, Michael id. (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 278, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Lassota, Thomas (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 303, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Lednicky, Jeremias (1633k.-1706)", "record_id": 3449, "sender_id": 310, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Misko, Samuel (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 356, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Niclas, Joannes (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 373, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Orkuti H., Michael (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 379, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Procopi, Adamus (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 412, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Raiki, Joannes (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 418, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Rhenerus, Andreas (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 436, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Ridelius, Paulus (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 440, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Schwidritzi, Simon (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 488, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Teltsch, Georg (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 544, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Thomas, Johann (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 549, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Wilimowski, Adolphus (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 581, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Wilimowski, Julius Adamus (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 582, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "W\u00f6lffel, Matthias (?-?)", "record_id": 3449, "sender_id": 592, "target_id": 492, "title": "3449\nChristian Seelmann Anna Euphrosina Fr\u00f6lichhel k\u00f6t\u00f6tt esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt. A k\u00f6ltem\u00e9nyekkel a l\u0151csei gimn\u00e1zium tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i\nk\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a p\u00e1rt.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Blecher, Paulus (?-?)", "record_id": 3450, "sender_id": 43, "target_id": 492, "title": "3450\nChristian Seelmannt k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9se alkalm\u00e1b\u00f3l\nbeszterceb\u00e1nyai bar\u00e1tai \u00e9s j\u00f3akar\u00f3i.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Fakler, Georgius (?-?)", "record_id": 3450, "sender_id": 125, "target_id": 492, "title": "3450\nChristian Seelmannt k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9se alkalm\u00e1b\u00f3l\nbeszterceb\u00e1nyai bar\u00e1tai \u00e9s j\u00f3akar\u00f3i.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Leonhart, Euphrosina (?-?)", "record_id": 3450, "sender_id": 312, "target_id": 492, "title": "3450\nChristian Seelmannt k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9se alkalm\u00e1b\u00f3l\nbeszterceb\u00e1nyai bar\u00e1tai \u00e9s j\u00f3akar\u00f3i.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Kelneki, Jacobus (?-?)", "record_id": 3450, "sender_id": 252, "target_id": 492, "title": "3450\nChristian Seelmannt k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9se alkalm\u00e1b\u00f3l\nbeszterceb\u00e1nyai bar\u00e1tai \u00e9s j\u00f3akar\u00f3i.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Richter, Georgius (?-?)", "record_id": 3450, "sender_id": 439, "target_id": 492, "title": "3450\nChristian Seelmannt k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9se alkalm\u00e1b\u00f3l\nbeszterceb\u00e1nyai bar\u00e1tai \u00e9s j\u00f3akar\u00f3i.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Stranovius, Florianus (?-?)", "record_id": 3450, "sender_id": 535, "target_id": 492, "title": "3450\nChristian Seelmannt k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9se alkalm\u00e1b\u00f3l\nbeszterceb\u00e1nyai bar\u00e1tai \u00e9s j\u00f3akar\u00f3i.", "to": "Seelmann, Christian (1626-1675/76)", "width": 1}]);

                  nodeColors = {};
                  allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
                  for (nodeId in allNodes) {
                    nodeColors[nodeId] = allNodes[nodeId].color;
                  }
                  allEdges = edges.get({ returnType: "Object" });
                  // adding nodes and edges to the graph
                  data = {nodes: nodes, edges: edges};

                  var options = {
    "configure": {
        "enabled": false
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": true
        },
        "smooth": {
            "enabled": true,
            "type": "dynamic"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": true,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};

                  


                  

                  network = new vis.Network(container, data, options);

                  

                  

                  


                  
                      network.on("stabilizationProgress", function(params) {
                          document.getElementById('loadingBar').removeAttribute("style");
                          var maxWidth = 496;
                          var minWidth = 20;
                          var widthFactor = params.iterations/params.total;
                          var width = Math.max(minWidth,maxWidth * widthFactor);
                          document.getElementById('bar').style.width = width + 'px';
                          document.getElementById('text').innerHTML = Math.round(widthFactor*100) + '%';
                      });
                      network.once("stabilizationIterationsDone", function() {
                          document.getElementById('text').innerHTML = '100%';
                          document.getElementById('bar').style.width = '496px';
                          document.getElementById('loadingBar').style.opacity = 0;
                          // really clean the dom element
                          setTimeout(function () {document.getElementById('loadingBar').style.display = 'none';}, 500);
                      });
                  

                  return network;

              }
              drawGraph();
        </script>
    </body>
</html>