<html>
    <head>
        <meta charset="utf-8">
        
            <script src="lib/bindings/utils.js"></script>
            <link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis-network/9.1.2/dist/dist/vis-network.min.css" integrity="sha512-WgxfT5LWjfszlPHXRmBWHkV2eceiWTOBvrKCNbdgDYTHrT2AeLCGbF4sZlZw3UMN3WtL0tGUoIAKsu8mllg/XA==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer" />
            <script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis-network/9.1.2/dist/vis-network.min.js" integrity="sha512-LnvoEWDFrqGHlHmDD2101OrLcbsfkrzoSpvtSQtxK3RMnRV0eOkhhBN2dXHKRrUU8p2DGRTk35n4O8nWSVe1mQ==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer"></script>
            
        
<center>
<h1></h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->
        <link
          href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta3/dist/css/bootstrap.min.css"
          rel="stylesheet"
          integrity="sha384-eOJMYsd53ii+scO/bJGFsiCZc+5NDVN2yr8+0RDqr0Ql0h+rP48ckxlpbzKgwra6"
          crossorigin="anonymous"
        />
        <script
          src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta3/dist/js/bootstrap.bundle.min.js"
          integrity="sha384-JEW9xMcG8R+pH31jmWH6WWP0WintQrMb4s7ZOdauHnUtxwoG2vI5DkLtS3qm9Ekf"
          crossorigin="anonymous"
        ></script>


        <center>
          <h1></h1>
        </center>
        <style type="text/css">

             #mynetwork {
                 width: 100%;
                 height: 600px;
                 background-color: #ffffff;
                 border: 1px solid lightgray;
                 position: relative;
                 float: left;
             }

             
             #loadingBar {
                 position:absolute;
                 top:0px;
                 left:0px;
                 width: 100%;
                 height: 600px;
                 background-color:rgba(200,200,200,0.8);
                 -webkit-transition: all 0.5s ease;
                 -moz-transition: all 0.5s ease;
                 -ms-transition: all 0.5s ease;
                 -o-transition: all 0.5s ease;
                 transition: all 0.5s ease;
                 opacity:1;
             }

             #bar {
                 position:absolute;
                 top:0px;
                 left:0px;
                 width:20px;
                 height:20px;
                 margin:auto auto auto auto;
                 border-radius:11px;
                 border:2px solid rgba(30,30,30,0.05);
                 background: rgb(0, 173, 246); /* Old browsers */
                 box-shadow: 2px 0px 4px rgba(0,0,0,0.4);
             }

             #border {
                 position:absolute;
                 top:10px;
                 left:10px;
                 width:500px;
                 height:23px;
                 margin:auto auto auto auto;
                 box-shadow: 0px 0px 4px rgba(0,0,0,0.2);
                 border-radius:10px;
             }

             #text {
                 position:absolute;
                 top:8px;
                 left:530px;
                 width:30px;
                 height:50px;
                 margin:auto auto auto auto;
                 font-size:22px;
                 color: #000000;
             }

             div.outerBorder {
                 position:relative;
                 top:400px;
                 width:600px;
                 height:44px;
                 margin:auto auto auto auto;
                 border:8px solid rgba(0,0,0,0.1);
                 background: rgb(252,252,252); /* Old browsers */
                 background: -moz-linear-gradient(top,  rgba(252,252,252,1) 0%, rgba(237,237,237,1) 100%); /* FF3.6+ */
                 background: -webkit-gradient(linear, left top, left bottom, color-stop(0%,rgba(252,252,252,1)), color-stop(100%,rgba(237,237,237,1))); /* Chrome,Safari4+ */
                 background: -webkit-linear-gradient(top,  rgba(252,252,252,1) 0%,rgba(237,237,237,1) 100%); /* Chrome10+,Safari5.1+ */
                 background: -o-linear-gradient(top,  rgba(252,252,252,1) 0%,rgba(237,237,237,1) 100%); /* Opera 11.10+ */
                 background: -ms-linear-gradient(top,  rgba(252,252,252,1) 0%,rgba(237,237,237,1) 100%); /* IE10+ */
                 background: linear-gradient(to bottom,  rgba(252,252,252,1) 0%,rgba(237,237,237,1) 100%); /* W3C */
                 filter: progid:DXImageTransform.Microsoft.gradient( startColorstr='#fcfcfc', endColorstr='#ededed',GradientType=0 ); /* IE6-9 */
                 border-radius:72px;
                 box-shadow: 0px 0px 10px rgba(0,0,0,0.2);
             }
             

             

             
        </style>
    </head>


    <body>
        <div class="card" style="width: 100%">
            
            
            <div id="mynetwork" class="card-body"></div>
        </div>

        
            <div id="loadingBar">
              <div class="outerBorder">
                <div id="text">0%</div>
                <div id="border">
                  <div id="bar"></div>
                </div>
              </div>
            </div>
        
        

        <script type="text/javascript">

              // initialize global variables.
              var edges;
              var nodes;
              var allNodes;
              var allEdges;
              var nodeColors;
              var originalNodes;
              var network;
              var container;
              var options, data;
              var filter = {
                  item : '',
                  property : '',
                  value : []
              };

              

              

              // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
              function drawGraph() {
                  var container = document.getElementById('mynetwork');

                  

                  // parsing and collecting nodes and edges from the python
                  nodes = new vis.DataSet([{"color": "#97c2fc", "id": "Holtzmann, Stephanus", "label": "Holtzmann, Stephanus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Thurz\u00f3 Krist\u00f3f (?-1614)", "label": "Thurz\u00f3 Krist\u00f3f (?-1614)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Musculus, Wolfgang (?-?)", "label": "Musculus, Wolfgang (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "1617-t\u0151l Kass\u00e1n, 1623-1634-ig Modoron\nm\u0171k\u00f6d\u00f6tt. 1622-ben Daniel Cramer \u00e9s\nChristina Wolf esk\u00fcv\u0151j\u00e9n lakodalmi\n\u00e9neket \u00edrt. Ez\u00e9vben k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte Horv\u00e1th\nBoldizs\u00e1rt is a Szepes megyei alisp\u00e1nn\u00e1\nv\u00e1laszt\u00e1sa alkalm\u00e1b\u00f3l."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cramer, Kaspar, id.", "label": "Cramer, Kaspar, id.", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cramer, Daniel (? -?)", "label": "Cramer, Daniel (? -?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "H\u00e1zass\u00e1got k\u00f6t\u00f6tt Christina Wolffal\n(1621.09.19.). 1637-ben ismeretlen\nl\u0151csei szerz\u0151 alkalmi verseket \u00edrt\nhozz\u00e1."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Wolf, Christina", "label": " Wolf, Christina", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Horv\u00e1th Boldizs\u00e1r (?-?)", "label": "Horv\u00e1th Boldizs\u00e1r (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Szepes megyei alisp\u00e1ni poz\u00edci\u00f3ba 1622\nm\u00e1rcius 21 -\u00e9n iktatt\u00e1k be, Wolfgang\nMusculus \u00edrt hozz\u00e1 k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t. A kurucok\nelleni harcokban esett el."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Zabeler, Peter id. (1578-1645)", "label": "Zabeler, Peter id. (1578-1645)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Wittenbergi magiszteri c\u00edmmel j\u00f6tt\nKass\u00e1ra, majd L\u0151cs\u00e9re, ahol evang\u00e9likus\nels\u0151 lelk\u00e9sz \u00e9s az \u00e9szak-magyarorsz\u00e1gi\nv\u00e1rosok superintendense volt.\nN\u00e9metorsz\u00e1gb\u00f3l sz\u00e1rmazott. Eml\u00edt\u00e9sre\nker\u00fcl Matthaeus Saxo k\u00f6nyv\u00e9ben (1629).\n1637-ben ismeretlen l\u0151csei szerz\u0151\nalkalmi verseket \u00edrt hozz\u00e1. 1640-ben\nverset \u00edrt Johann Windisch \u00e9s Susanna\nZabeler esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1642-ben eml\u00edt\u00e9sre\nker\u00fcl a beszterceb\u00e1nyai evang\u00e9likus\niskola vizsgat\u00e9telei kapcs\u00e1n. 1642-ben\nfeles\u00e9g\u00fcl veszi Marta Goltzt. 1643-ban\nMartin Tarn\u00f3ci b\u00facs\u00faverset \u00edrt hozz\u00e1,\namikor Wittenbergbe t\u00e1vozott."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Horlerus, Stanislaus", "label": " Horlerus, Stanislaus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Wolf, Johann", "label": " Wolf, Johann", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Rholl, Hiobis (?-?)", "label": "Rholl, Hiobis (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Egy 1627-es esk\u00fcv\u0151 szerepl\u0151je (t\u00f6red\u00e9kes\nk\u00e9zirat)"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Herlsberger, Adam (?-?)", "label": "Herlsberger, Adam (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Egy 1627-es esk\u00fcv\u0151 szerepl\u0151je (t\u00f6red\u00e9kes\nk\u00e9zirat)"}, {"color": "#97c2fc", "id": " Herlsberger, Eva", "label": " Herlsberger, Eva", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Cramer, Anton", "label": " Cramer, Anton", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Martini, Christianus", "label": " Martini, Christianus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Saxo, Matthaeus (?-?)", "label": "Saxo, Matthaeus (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "1629-ben tank\u00f6nyvet szerkesztett a\nL\u0151cs\u00e9n logik\u00e1t tanul\u00f3 di\u00e1kjai\nk\u00e9rd\u00e9seib\u0151l \u00e9s v\u00e1laszaib\u00f3l. K\u00f6sz\u00f6nt\u0151t\n\u00edrt Horv\u00e1th Boldizs\u00e1r sz\u00fclet\u00e9snapj\u00e1ra\n(1629)."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Zabeler, Peter ifj.", "label": " Zabeler, Peter ifj.", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Wachsman, Bartholom\u00e4us", "label": " Wachsman, Bartholom\u00e4us", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Urbanus, Georgius", "label": " Urbanus, Georgius", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Unverzagt, Abraham", "label": " Unverzagt, Abraham", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Thuri, Georgius", "label": " Thuri, Georgius", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Severinus, Adamus", "label": " Severinus, Adamus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Saxo, Matthaeus", "label": " Saxo, Matthaeus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Rh\u00e9dey Ferenc", "label": " Rh\u00e9dey Ferenc", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Pistorius, Casparus", "label": " Pistorius, Casparus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Mauritius, Laurentius", "label": " Mauritius, Laurentius", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Keczer, Franciscus", "label": " Keczer, Franciscus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Jakisius, Elias", "label": " Jakisius, Elias", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Knisner, Daniel", "label": " Knisner, Daniel", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Faschang, Godefridus", "label": " Faschang, Godefridus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Fabri, Joannes", "label": " Fabri, Joannes", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Cruciger, Tobias", "label": " Cruciger, Tobias", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Lang, Johannes (1595-1647)", "label": "Lang, Johannes (1595-1647)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "1624-t\u0151l k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 v\u00e1rosi tiszts\u00e9geket\nviselt.K\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Thomas Ficker \u00e9s\nCatharina Lang esk\u00fcv\u0151j\u00e9re . Catharina\napja. 1643-ban Martin Tarn\u00f3ci\nb\u00facs\u00faverset \u00edrt hozz\u00e1, amikor\nWittenbergbe t\u00e1vozott. 1647-ben halt\nmeg, hal\u00e1l\u00e1ra b\u00facs\u00faverseket \u00edrtak.\n[RMNy2181]"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "label": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Lipcs\u00e9ben, J\u00e9n\u00e1ban, Wittenbergben\ntanult. 1638-t\u00f3l Boroszl\u00f3ban volt\nevang\u00e9likus lelk\u00e9sz \u00e9s tan\u00e1r. 1647-ben\nh\u00edvt\u00e1k meg l\u0151csei lelk\u00e9sznek.\n[RMNy2184]. Beiktat\u00e1s\u00e1ra t\u00f6bben \u00edrtak\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset.  1647-ben Johannes\nLang, l\u0151csei b\u00edr\u00f3 hal\u00e1la alkalm\u00e1b\u00f3l\ngy\u00e1szverset \u00edrt. 1648-ban feles\u00e9g\u00fcl\nvette Rosina Glogert, Christophorus\nGloger, boroszl\u00f3i keresked\u0151 le\u00e1ny\u00e1t."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Gloger, Rosina", "label": " Gloger, Rosina", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Rombauer, Matthias", "label": " Rombauer, Matthias", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Wachsman, Martin", "label": " Wachsman, Martin", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Thurz\u00f3 \u00c1d\u00e1m (?-?)", "label": "Thurz\u00f3 \u00c1d\u00e1m (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Spilenberger, Samuel id. (1575-1655)", "label": "Spilenberger, Samuel id. (1575-1655)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Wittenbergben \u00e9s Baselben tanult.\n1613-ban a Szepes megyei Teplicsk\u00e1n\npap\u00edrmalmot alap\u00edtott, Bethlen G\u00e1bort\u00f3l\nudvari orvosi c\u00edmet kapott, \u00e9s\ntan\u00e1csad\u00e1sra II. M\u00e1ty\u00e1s kir\u00e1ly hal\u00e1los\n\u00e1gy\u00e1hoz is megh\u00edvt\u00e1k. Verset \u00edrt Georg\nZiegler m\u0171v\u00e9hez.  M\u00e1rkusfalvi M\u00e1ri\u00e1ssy\nJ\u00e1nos esk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00f6ltem\u00e9nyt szerzett\n(1635). R\u00e9szt vett David Fr\u00f6lich \u00e9s\nJudith Bertram esk\u00fcv\u0151j\u00e9n, valamint\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt. 1635-ben r\u00e9szt vett\nBarthalomeus Alauda \u00e9s Susanna Lapscher\nmenyegz\u0151j\u00e9n, ahov\u00e1 k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt.\n1637-ben ismeretlen l\u0151csei szerz\u0151\nalkalmi verseket \u00edrt hozz\u00e1. 1647-ben\ngy\u00e1szverset \u00edrt Johann Lang hal\u00e1l\u00e1ra.\n1647-ben verset \u00edrt Christoph Schlegel\nbeiktat\u00e1sa alkalm\u00e1b\u00f3l. 1648-ban David\nFr\u00f6lich hal\u00e1l\u00e1ra gy\u00e1szverset \u00edrt.\n1648-ban verset \u00edrt Christoph Schlegel\n\u00e9s Rosina Gloger lakodalm\u00e1ra. 1655-ben\nhalt meg L\u0151cs\u00e9n."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cebani, Abraham (1580 k.-1638 u.)", "label": "Cebani, Abraham (1580 k.-1638 u.)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos \u00e9s Palugyai Zs\u00f3fia\nmenyegz\u0151j\u00e9n vesz r\u00e9szt"}, {"color": "#97c2fc", "id": "M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos (?-?)", "label": "M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Palugyai Zs\u00f3fia f\u00e9rje. H\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s:\n1635 janu\u00e1r 14."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Palugyai Zs\u00f3fia", "label": " Palugyai Zs\u00f3fia", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Philomela, Leonhardus", "label": " Philomela, Leonhardus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Arelt, Gregorius", "label": " Arelt, Gregorius", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Kozogidenus, Nicolaus Paulinus", "label": " Kozogidenus, Nicolaus Paulinus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " M\u00e1ri\u00e1ssy Andr\u00e1s", "label": " M\u00e1ri\u00e1ssy Andr\u00e1s", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " M\u00e1ri\u00e1ssy Ferenc", "label": " M\u00e1ri\u00e1ssy Ferenc", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " M\u00e1ri\u00e1ssy Gy\u00f6rgy", "label": " M\u00e1ri\u00e1ssy Gy\u00f6rgy", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " M\u00e1ri\u00e1ssy Istv\u00e1n", "label": " M\u00e1ri\u00e1ssy Istv\u00e1n", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos", "label": " M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Palugyai Ferenc", "label": " Palugyai Ferenc", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Serpilius, Johannes (3.)", "label": " Serpilius, Johannes (3.)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Serpilius, Johannes (2.)", "label": " Serpilius, Johannes (2.)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Alauda, Barthalomeus (?-?)", "label": "Alauda, Barthalomeus (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "1635-ben elvette Susanna Lapschert,\nAndreas Hertel kisszebeni tan\u00e1csos \u00e9s\njegyz\u0151 l\u00e1ny\u00e1t. 1637-ben ismeretlen\nl\u0151csei szerz\u0151 alkalmi verseket \u00edrt\nhozz\u00e1. 1643-ban Martin Tarn\u00f3ci\nb\u00facs\u00faverset \u00edrt hozz\u00e1, amikor\nWittenbergbe t\u00e1vozott."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Lapscher, Susanna", "label": " Lapscher, Susanna", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Windisch, Johann (?-?)", "label": "Windisch, Johann (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "R\u00e9szt vett David Fr\u00f6lich \u00e9s Judith\nBertram esk\u00fcv\u0151j\u00e9n, valamint k\u00f6sz\u00f6nt\u0151\nverset \u00edrt. K\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt\nBarthalomeus Alauda \u00e9s Susanna Lapscher\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re. K\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Thomas Ficker\n\u00e9s Catharina Lang esk\u00fcv\u0151j\u00e9re is.\n1637-ben ismeretlen l\u0151csei szerz\u0151\nalkalmi verseket \u00edrt hozz\u00e1. 1638-ban\nAnton Lang hal\u00e1l\u00e1ra gy\u00e1szverset \u00edrt.\n1640-ben elveszi Peter Zabeler l\u00e1ny\u00e1t,\nSusann\u00e1t. 1642-ben k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt\nSamuel D\u00fcrner \u00e9s Dorothea Fabini\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1643-ban Martin Tarn\u00f3ci\nb\u00facs\u00faverset \u00edrt hozz\u00e1, amikor\nWittenbergbe t\u00e1vozott."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Zabeler, Susanna", "label": " Zabeler, Susanna", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Fr\u00f6lich, David (1595-1648)", "label": "Fr\u00f6lich, David (1595-1648)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "1635-ben feles\u00e9g\u00fcl veszi Judith Bertram-\not ( Bartholomaeus Bertram l\u00e1nya).\n1648-ban hal meg, tud\u00f3s bar\u00e1tai\ngy\u00e1szverseket \u00edrnak hozz\u00e1."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Bertram, Bartholomaeus (?-?)", "label": "Bertram, Bartholomaeus (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Judith Bertram apja, 1635-t\u0151l David\nFr\u00f6lich ap\u00f3sa (ha \u00e9l ekkor). 1648-ban\nDavid Fr\u00f6lich hal\u00e1l\u00e1ra gy\u00e1szverset \u00edrt."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Bertram, Judith", "label": " Bertram, Judith", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Alauda, Josephus", "label": " Alauda, Josephus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Cramer, Kaspar id.", "label": " Cramer, Kaspar id.", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Praetorius, David Z.", "label": " Praetorius, David Z.", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Serpilius, Joannes (2.)", "label": " Serpilius, Joannes (2.)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Spilenberger, Jonas", "label": " Spilenberger, Jonas", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Spilenberger, Samuel, id.", "label": " Spilenberger, Samuel, id.", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Stanek, Michal", "label": " Stanek, Michal", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Windisch, Johann", "label": " Windisch, Johann", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ficker, Thomas (?-?)", "label": "Ficker, Thomas (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "1636-ban feles\u00e9g\u00fcl vette Catharina\nLangot, a l\u0151csei b\u00edr\u00f3 l\u00e1ny\u00e1t. 1637-ben\nismeretlen l\u0151csei szerz\u0151 alkalmi\nverseket \u00edrt hozz\u00e1."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Lang, Catharina", "label": " Lang, Catharina", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "D\u00fcrner, Samuel (?-?)", "label": "D\u00fcrner, Samuel (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "1640-ben verset \u00edrt Johann Windisch \u00e9s\nSusanna Zabeler esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1642-ben\nfeles\u00e9g\u00fcl veszi Dorothea Fabinit."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Fabini, Dorothea", "label": " Fabini, Dorothea", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Goltz, Marta", "label": " Goltz, Marta", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Pobst, Anton (?-?)", "label": "Pobst, Anton (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Zittaui patr\u00edciuscsal\u00e1db\u00f3l sz\u00e1rmazott, a\ncsal\u00e1d t\u00f6bb tagja b\u00edr\u00f3i \u00e9s tan\u00e1csosi\nhivatalt viselt L\u0151cs\u00e9n. 1643-ban\nfels\u00e9g\u00fcl veszi M\u00e1ri\u00e1ssy Krisztin\u00e1t."}, {"color": "#97c2fc", "id": " M\u00e1ri\u00e1ssy Krisztina", "label": " M\u00e1ri\u00e1ssy Krisztina", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Hertel, Andreas", "label": " Hertel, Andreas", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Apelles, Balthasar", "label": " Apelles, Balthasar", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Lang, Anton (1617-1638)", "label": "Lang, Anton (1617-1638)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Johann Lang fia \u00e9s Catharina Lang\ntestv\u00e9re. 1638 m\u00e1rcius 5-\u00e9n halt meg,\nhal\u00e1l\u00e1ra gy\u00e1szverseket \u00edrtak a l\u0151csei\niskola tan\u00e1rai."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Lapscher, Johann", "label": " Lapscher, Johann", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Meritovinus, Thomas", "label": " Meritovinus, Thomas", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Spielenberger, Jonas", "label": " Spielenberger, Jonas", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Spielenberger, Samuel ifj.", "label": " Spielenberger, Samuel ifj.", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Spilenberger, Samuel id.", "label": " Spilenberger, Samuel id.", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Windisch, Johannes", "label": " Windisch, Johannes", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Apelles, Balthasar (?-?)", "label": "Apelles, Balthasar (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "1635-ben r\u00e9szt vett Barthalomeus Alauda\n\u00e9s Susanna Lapscher menyegz\u0151j\u00e9n.\nK\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Thomas Ficker \u00e9s Catharina\nLang esk\u00fcv\u0151j\u00e9re is. 1637-ben ismeretlen\nl\u0151csei szerz\u0151 alkalmi verseket \u00edrt\nhozz\u00e1. 1638-ban Anton Lang hal\u00e1l\u00e1ra\ngy\u00e1szverset \u00edrt. 1640-ben verset \u00edrt\nJohann Windisch \u00e9s Susanna Zabeler\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Dingisch, Petrus", "label": " Dingisch, Petrus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Ficker, Michael", "label": " Ficker, Michael", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Lang, Johannes", "label": " Lang, Johannes", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ismeretlen szerz\u0151 (1.)", "label": "Ismeretlen szerz\u0151 (1.)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Brewer, Bruno (?-?)", "label": "Brewer, Bruno (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "1637-ben ismeretlen l\u0151csei szerz\u0151\nalkalmi verseket \u00edrt hozz\u00e1."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Brewer, Lorenz", "label": " Brewer, Lorenz", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Cramer, Samuel", "label": " Cramer, Samuel", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Dolnik, Gabriel", "label": " Dolnik, Gabriel", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Gestloerus, Joannes", "label": " Gestloerus, Joannes", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Miska, Joannes", "label": " Miska, Joannes", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Murr, Thomas", "label": " Murr, Thomas", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Nemeth Ferenc", "label": " Nemeth Ferenc", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Owen, John", "label": " Owen, John", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Pfadenhauer, Joannes", "label": " Pfadenhauer, Joannes", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Schander, Joannes", "label": " Schander, Joannes", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Sowenitz, Johann", "label": " Sowenitz, Johann", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " S\u00f6ldner, Joannes", "label": " S\u00f6ldner, Joannes", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Teufel, Christophorus", "label": " Teufel, Christophorus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Alauda, Bartholomaeus", "label": " Alauda, Bartholomaeus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Ficker, Thomas", "label": " Ficker, Thomas", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Spilenberger, Samuel id", "label": " Spilenberger, Samuel id", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Zabeler, Peter id.", "label": " Zabeler, Peter id.", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Cramer, Daniel", "label": " Cramer, Daniel", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Biner, Hilarius Ernestus (?-?)", "label": "Biner, Hilarius Ernestus (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "1642-ben a beszterceb\u00e1nyai evang\u00e9likus\niskol\u00e1ban Bartholomaeus Bussaeust\nvizsg\u00e1ztatja. 1648-ban verset \u00edrt\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger\nlakodalm\u00e1ra."}, {"color": "#97c2fc", "id": "  Bussaeus, Bartholomaeus", "label": "  Bussaeus, Bartholomaeus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Alauda, Josephus (1610 k.-1664) ", "label": "Alauda, Josephus (1610 k.-1664) ", "shape": "dot", "size": 10, "title": "R\u00e9szt vett David Fr\u00f6lich \u00e9s Judith\nBertram esk\u00fcv\u0151j\u00e9n, valamint k\u00f6sz\u00f6nt\u0151\nverset \u00edrt. 1635-ben r\u00e9szt vett\nBarthalomeus Alauda \u00e9s Susanna Lapscher\nmenyegz\u0151j\u00e9n. 1637-ben ismeretlen l\u0151csei\nszerz\u0151 alkalmi verseket \u00edrt hozz\u00e1.\n1638-ban Anton Lang hal\u00e1l\u00e1ra gy\u00e1szverset\n\u00edrt. 1640-ben verset \u00edrt Johann Windisch\n\u00e9s Susanna Zabeler esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1642-ben\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Peter Zabeler \u00e9s Marta\nGoltz esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1647-ben verset \u00edrt\nChristoph Schlegel beiktat\u00e1sa\nalkalm\u00e1b\u00f3l. 1648-ban verset \u00edrt\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger\nlakodalm\u00e1ra."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Praetorius, David (1577-1649)", "label": "Praetorius, David (1577-1649)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "R\u00e9szt vett David Fr\u00f6lich \u00e9s Judith\nBertram esk\u00fcv\u0151j\u00e9n, valamint k\u00f6sz\u00f6nt\u0151\nverset \u00edrt. 1635-ben r\u00e9szt vett\nBarthalomeus Alauda \u00e9s Susanna Lapscher\nmenyegz\u0151j\u00e9n, ahov\u00e1 k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt.\nT\u00e9lr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 besz\u00e9d\u00e9t Samuel Wisotzky\nolvasta fel."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Wisotzky, Samuel (?-?)", "label": "Wisotzky, Samuel (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "1639-ben felolvassa David Praetorius\nbesz\u00e9d\u00e9t. 1648-ban David Fr\u00f6lich\nhal\u00e1l\u00e1ra gy\u00e1szverset \u00edrt."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Zabeler, Peter ifj. (?-?)", "label": "Zabeler, Peter ifj. (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Eml\u00edt\u00e9sre ker\u00fcl Matthaeus Saxo 1629-es\nlogikatank\u00f6nyv\u00e9ben, val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a\ntan\u00edtv\u00e1nya. Peter Zabeler fia. 1640-ben\nverset \u00edrt Johann Windisch \u00e9s Susanna\nZabeler esk\u00fcv\u0151j\u00e9re."}, {"color": "#97c2fc", "id": " B\u00f6lcsh\u00e1zi Menyh\u00e9rt", "label": " B\u00f6lcsh\u00e1zi Menyh\u00e9rt", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Gresch, Joannes", "label": " Gresch, Joannes", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Haass, Georgius", "label": " Haass, Georgius", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Joannides, Jir\u00edk id.", "label": " Joannides, Jir\u00edk id.", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Molitoris, Franciscus", "label": " Molitoris, Franciscus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Raduchius, Georgius", "label": " Raduchius, Georgius", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Rodeli, Andreas", "label": " Rodeli, Andreas", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Sinapius, Joannes", "label": " Sinapius, Joannes", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Schwartz, Andreas", "label": " Schwartz, Andreas", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Seb., Zach", "label": " Seb., Zach", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Tarn\u00f3ci Martin", "label": " Tarn\u00f3ci Martin", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Turd., Adamus", "label": " Turd., Adamus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Weiss, Tobias", "label": " Weiss, Tobias", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cramer, Caspar ifj. (?-?)", "label": "Cramer, Caspar ifj. (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "1640-ben verset \u00edrt Johann Windisch \u00e9s\nSusanna Zabeler esk\u00fcv\u0151j\u00e9re. 1642-ben\nk\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Samuel D\u00fcrner \u00e9s\nDorothea Fabini esk\u00fcv\u0151j\u00e9re."}, {"color": "#97c2fc", "id": " D\u00fcrner, Samuel", "label": " D\u00fcrner, Samuel", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Pilemann, Johann", "label": " Pilemann, Johann", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Pollucius, Tobias", "label": " Pollucius, Tobias", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Zabeler, Peter, id.", "label": " Zabeler, Peter, id.", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Werner, Christoph", "label": " Werner, Christoph", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Winckler, Johann", "label": " Winckler, Johann", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Lang, Thomas", "label": " Lang, Thomas", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "\nCramer, Caspar ifj.", "label": "\nCramer, Caspar ifj.", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Gosnovicer, Matthias", "label": " Gosnovicer, Matthias", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Sartorius, Johann", "label": " Sartorius, Johann", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Grebner, Christophorus (?-?)", "label": "Grebner, Christophorus (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "1642-ben eml\u00edt\u00e9sre ker\u00fcl a\nbeszterceb\u00e1nyai evang\u00e9likus iskola\nvizsgat\u00e9telei kapcs\u00e1n."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Hlobyck, Hiobus", "label": " Hlobyck, Hiobus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Metthodius, Georgius Maximilianus", "label": " Metthodius, Georgius Maximilianus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Pobst, Friedrich", "label": " Pobst, Friedrich", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Wachsmann, Bartholomaeus", "label": " Wachsmann, Bartholomaeus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Goltz, Joachim, ifj.", "label": " Goltz, Joachim, ifj.", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Moln\u00e1r J\u00e1nos", "label": " Moln\u00e1r J\u00e1nos", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Peschovius, Daniel", "label": " Peschovius, Daniel", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "M\u00e1ri\u00e1ssy P\u00e1l (?-?)", "label": "M\u00e1ri\u00e1ssy P\u00e1l (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "M\u00e1ri\u00e1ssy Krisztina apja, Anton Pobst\nap\u00f3sa.  1643-ban k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t \u00edrt Anton\nPobst \u00e9s M\u00e1ri\u00e1ssy Krisztina esk\u00fcv\u0151j\u00e9re."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Mechanopoeus, Joannes", "label": " Mechanopoeus, Joannes", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Hain, Caspar", "label": " Hain, Caspar", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Tarn\u00f3ci, Martin (1620-1685)", "label": "Tarn\u00f3ci, Martin (1620-1685)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "V\u00e1g\u00fajhelyen, Gy\u0151r\u00f6tt, Pozsonyban,\nRajecen \u00e9s L\u0151cs\u00e9n tanult, majd ugyanitt\nPetrus Zabeler fiainak nevel\u0151je lett.\n1644-t\u0151l a wittenbergi egyetemen v\u00e9gezte\ntanulm\u00e1nyait, ahonnan magisterk\u00e9nt t\u00e9rt\nhaza 1648-ban. 1656-ban bajm\u00f3ci\nevang\u00e9likus p\u00fcsp\u00f6k lett. 1673-ban\nsz\u00e1m\u0171zt\u00e9k, 1681-ig N\u00e9metorsz\u00e1gban \u00e9lt.\nEzut\u00e1n lelk\u00e9szk\u00e9nt m\u0171k\u00f6d\u00f6tt\nDiv\u00e9k\u00fajfalun, L\u0151cs\u00e9n \u00e9s Privigy\u00e9n.\n[RMNy2014]"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Macrobius, Ambrosius Theodosius (?-?)", "label": "Macrobius, Ambrosius Theodosius (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "1643-ban Martin Tarn\u00f3ci b\u00facs\u00faverset \u00edrt\nhozz\u00e1, amikor Wittenbergbe t\u00e1vozott."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Alauda, Bartholomeus", "label": " Alauda, Bartholomeus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Heutsch, Philipp (?-1657)", "label": "Heutsch, Philipp (?-1657)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Tanulm\u00e1nyait Jolsv\u00e1n, Szepesv\u00e1ralj\u00e1n \u00e9s\nL\u0151cs\u00e9n v\u00e9gezte. Grazban \u00e9s a csehorsz\u00e1gi\nT\u00e1borban tanult tov\u00e1bb. 1624-ben\nszentelt\u00e9k fel. Hazat\u00e9rve M\u00e9nh\u00e1rdon\nevang\u00e9likus m\u00e1sodlelk\u00e9sz lett. K\u00e9s\u0151bb\nDobsin\u00e1n m\u0171k\u00f6d\u00f6tt hal\u00e1l\u00e1ig. [RMNy2066]\n1644-ben dics\u0151\u00edt\u0151 verset \u00edrt R\u00e1k\u00f3czi\nGy\u00f6rgyh\u00f6z."}, {"color": "#97c2fc", "id": "R\u00e1k\u00f3czi Gy\u00f6rgy, Szemere P\u00e1l", "label": "R\u00e1k\u00f3czi Gy\u00f6rgy, Szemere P\u00e1l", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Usz Istv\u00e1n", "label": " Usz Istv\u00e1n", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Institoris, Joannes (?-1661)", "label": "Institoris, Joannes (?-1661)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "1646-ban indult k\u00fclf\u00f6ldre, ahol\nGdanszkban \u00e9s K\u00f6nigsbergben tanult. K\u00e9t\n\u00e9v m\u00falt\u00e1n t\u00e9rt vissza. El\u0151bb B\u00e1nban,\nSelmecb\u00e1ny\u00e1n \u00e9s Trencs\u00e9nben rektor,\n1658-t\u00f3l B\u00e1nban evang\u00e9likus lelk\u00e9sz,\n1660-t\u00f3l Korpon\u00e1n szlov\u00e1k pr\u00e9dik\u00e1tor.\n1661-ben halt meg. [RMNy2147]"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Lazius, Michael (?-?)", "label": "Lazius, Michael (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "1646-ban Joannes Institorist\nvizsg\u00e1ztatta."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Keviczky J\u00e1nos", "label": " Keviczky J\u00e1nos", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Lengfelner, Daniel", "label": " Lengfelner, Daniel", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Tradel, Georg", "label": " Tradel, Georg", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Lazius, Michael", "label": " Lazius, Michael", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Spilenberger, Jonas (?-1648 u.)", "label": "Spilenberger, Jonas (?-1648 u.)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "R\u00e9szt vett +A45David Fr\u00f6lich \u00e9s Judith\nBertram esk\u00fcv\u0151j\u00e9n, valamint k\u00f6sz\u00f6nt\u0151\nverset \u00edrt. 1635-ben r\u00e9szt vett\nBarthalomeus Alauda \u00e9s Susanna Lapscher\nmenyegz\u0151j\u00e9n, ahov\u00e1 k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt.\n1637-ben ismeretlen l\u0151csei szerz\u0151\nalkalmi verseket \u00edrt hozz\u00e1. 1647-ben\ngy\u00e1szverset \u00edrt Johann Lang hal\u00e1l\u00e1ra.\n1648-ban feles\u00e9g\u00fcl vette Catharina\nKoblynskit, Michael Greff l\u0151csei\ntan\u00e1csos \u00f6zvegy\u00e9t."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Spilenberger, Samuel", "label": " Spilenberger, Samuel", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Fielbaum, Elias", "label": " Fielbaum, Elias", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Klisch, Johann", "label": " Klisch, Johann", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Krieschke, Georg", "label": " Krieschke, Georg", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Krautenfleisch, Michael", "label": " Krautenfleisch, Michael", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Schultetus, Joannes", "label": " Schultetus, Joannes", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Brewer, Lorenz (1590-1664)", "label": "Brewer, Lorenz (1590-1664)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "1625-ben alap\u00edtotta a Brewer-nyomd\u00e1t\nL\u0151cs\u00e9n. 1637-ben ismeretlen l\u0151csei\nszerz\u0151 alkalmi verseket \u00edrt hozz\u00e1.\n1647-ben Johann Lang, l\u0151csei b\u00edr\u00f3 hal\u00e1la\nalkalm\u00e1b\u00f3l gy\u00e1szverset \u00edrt."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Fabri, Daniel", "label": " Fabri, Daniel", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Meyer, Johann Wilibald", "label": " Meyer, Johann Wilibald", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Schwartz, Katharina", "label": " Schwartz, Katharina", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Serpilius, Johannes (2.)", "label": "Serpilius, Johannes (2.)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztorok fraternitasa", "label": "Als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztorok fraternitasa", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Johannes Serpilius (2.) az\nals\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztor\nfraternitas szeniora volt. Tagjai az\n1645. \u00e9vi pestisj\u00e1rv\u00e1ny ut\u00e1n k\u00f6sz\u00f6nt\u0151\nverseket \u00edrtak."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Spilenberger Jonas", "label": "Spilenberger Jonas", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Koblynski, Catharina", "label": " Koblynski, Catharina", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Belovius, Thomas", "label": " Belovius, Thomas", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Creschka, Martinus", "label": " Creschka, Martinus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Doleschovicenus, Georgius", "label": " Doleschovicenus, Georgius", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Dreypfennig, Thomas", "label": " Dreypfennig, Thomas", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Fontanus, Joannes", "label": " Fontanus, Joannes", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Gryllus, Andreas", "label": " Gryllus, Andreas", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Heningius, Petrus", "label": " Heningius, Petrus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Krsenowski, Laurentius Venceslaus", "label": " Krsenowski, Laurentius Venceslaus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Langius, Andreas", "label": " Langius, Andreas", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Poleus, Tobias", "label": " Poleus, Tobias", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Rinovius, Joachimus", "label": " Rinovius, Joachimus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Spisko, Siegfridus", "label": " Spisko, Siegfridus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Solcovius, Daniel", "label": " Solcovius, Daniel", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Vitalis, Paulus", "label": " Vitalis, Paulus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Krieschke, Georg (?-?)", "label": "Krieschke, Georg (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "1647-ben gy\u00e1szverset \u00edrt Johann Lang\nhal\u00e1l\u00e1ra. 1648-ban verset \u00edrt Christoph\nSchlegel \u00e9s Rosina Gloger lakodalm\u00e1ra."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Institoris, Michael (?-?)", "label": "Institoris, Michael (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "1648-ban Georgius Krieschke tan\u00edtv\u00e1nya,\nr\u00e9szt vesz egy iskolai el\u0151ad\u00e1son"}, {"color": "#97c2fc", "id": " Kalinka, Zacharias", "label": " Kalinka, Zacharias", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Milochovsky, J\u00e1n", "label": " Milochovsky, J\u00e1n", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " B\u00fcringer, Johann", "label": " B\u00fcringer, Johann", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Fr\u00f6lich, Catharina", "label": " Fr\u00f6lich, Catharina", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Fr\u00f6lich, Euphrosina", "label": " Fr\u00f6lich, Euphrosina", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Fr\u00f6lich, Maria", "label": " Fr\u00f6lich, Maria", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Wisotzky, Samuel", "label": " Wisotzky, Samuel", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Erhardi, Michael", "label": " Erhardi, Michael", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Fischer, Georgius", "label": " Fischer, Georgius", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Hradecius, Joannes", "label": " Hradecius, Joannes", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Justus Servabitur", "label": " Justus Servabitur", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Parlai, Stanislaus", "label": " Parlai, Stanislaus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Serpilius, Samuel", "label": " Serpilius, Samuel", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Tzapko, Michael", "label": " Tzapko, Michael", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": "Carg, Johann Balthasar (?-?)", "label": "Carg, Johann Balthasar (?-?)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "1648-ban k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 verset \u00edrt Christoph\nSchlegel \u00e9s Rosina Gloger esk\u00fcv\u0151j\u00e9re."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Ezler, Adam", "label": " Ezler, Adam", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Fechner, Johann", "label": " Fechner, Johann", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Freywald, Christophorus", "label": " Freywald, Christophorus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Gloger, Wenceslaus", "label": " Gloger, Wenceslaus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Kleinwechterus, Valentinus", "label": " Kleinwechterus, Valentinus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Kurzman, Joannes", "label": " Kurzman, Joannes", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Machnerus, Matthias", "label": " Machnerus, Matthias", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Major, Elias", "label": " Major, Elias", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Major, Joannes Daniel", "label": " Major, Joannes Daniel", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Pomarius, Samuel", "label": " Pomarius, Samuel", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Sartorius, Daniel", "label": " Sartorius, Daniel", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Schultz, Chrysostomus", "label": " Schultz, Chrysostomus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Seidelius, Georgius", "label": " Seidelius, Georgius", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Teutschmann, Joannes", "label": " Teutschmann, Joannes", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Gloger, Christophorus", "label": " Gloger, Christophorus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Greff, Michael", "label": " Greff, Michael", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Biner, Hilarius Ernestus", "label": " Biner, Hilarius Ernestus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Werner (Verner), Christoph", "label": " Werner (Verner), Christoph", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Gasperik, Leonhardus", "label": " Gasperik, Leonhardus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Brewer, Christoph", "label": " Brewer, Christoph", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " M\u00fcller, Johann (Schmalcaldensis)", "label": " M\u00fcller, Johann (Schmalcaldensis)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " M\u00fcller, Johann (Veterosoliensis)", "label": " M\u00fcller, Johann (Veterosoliensis)", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Neerer, Jacobus", "label": " Neerer, Jacobus", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Preuss, Daniel", "label": " Preuss, Daniel", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " SMPHMF", "label": " SMPHMF", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Schlegel, Christian", "label": " Schlegel, Christian", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Sutorius, Melchior", "label": " Sutorius, Melchior", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}, {"color": "#97c2fc", "id": " Zabeler, Hiob", "label": " Zabeler, Hiob", "shape": "dot", "size": 10, "title": "Nem tal\u00e1lhat\u00f3 le\u00edr\u00e1s."}]);
                  edges = new vis.DataSet([{"arrows": "to", "color": "black", "from": "Holtzmann, Stephanus", "record_id": 1076, "sender_id": -1, "target_id": 185, "title": "1076\nThurz\u00f3 Krist\u00f3f f\u0151isp\u00e1n felett mondott gy\u00e1szversek", "to": "Thurz\u00f3 Krist\u00f3f (?-1614)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "Musculus, Wolfgang (?-?)", "record_id": 1230, "sender_id": 125, "target_id": -1, "title": "1230\nA versek a l\u0151csei v\u00e1rosi magistr\u00e1tus \u00e9s az alattval\u00f3k sz\u00fcks\u00e9ges\ner\u00e9nyeir\u0151l sz\u00f3lnak, az \u00faj magistratus v\u00e1laszt\u00e1sa alkalm\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt.\nFelsorol\u00e1sra ker\u00fclnek az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3k.", "to": "Cramer, Kaspar, id.", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Musculus, Wolfgang (?-?)", "record_id": 1254, "sender_id": 125, "target_id": 19, "title": "1254\nDaniel Cramer \u00e9s Christina Wolf 1621. szeptember 19-\u00e9n k\u00f6t\u00f6tt\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt lakodalmi \u00e9nekeket tartalmaz\u00f3 dokumentum", "to": "Cramer, Daniel (? -?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Musculus, Wolfgang (?-?)", "record_id": 1254, "sender_id": 125, "target_id": -1, "title": "1254\nDaniel Cramer \u00e9s Christina Wolf 1621. szeptember 19-\u00e9n k\u00f6t\u00f6tt\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt lakodalmi \u00e9nekeket tartalmaz\u00f3 dokumentum", "to": " Wolf, Christina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "Musculus, Wolfgang (?-?)", "record_id": 1273, "sender_id": 125, "target_id": 70, "title": "1273\nHorv\u00e1th Boldizs\u00e1rnak az \u00fajonnan megv\u00e1lasztott Szepes megyei alisp\u00e1nnak\ner\u00e9nyeit dics\u00e9ri", "to": "Horv\u00e1th Boldizs\u00e1r (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": "Zabeler, Peter id. (1578-1645)", "record_id": 1231, "sender_id": 204, "target_id": -1, "title": "1231\nStephanus Holtzmann (Xylander) szepesv\u00e1raljai (Kirchdrauf) evang\u00e9likus\nlelkip\u00e1sztor temet\u00e9s\u00e9n hangzott el 1619 \u00e1prilis 23-\u00e1n.", "to": "Holtzmann, Stephanus", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Horlerus, Stanislaus", "record_id": 1231, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1231\nStephanus Holtzmann (Xylander) szepesv\u00e1raljai (Kirchdrauf) evang\u00e9likus\nlelkip\u00e1sztor temet\u00e9s\u00e9n hangzott el 1619 \u00e1prilis 23-\u00e1n.", "to": "Holtzmann, Stephanus", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Wolf, Johann", "record_id": 1254, "sender_id": -1, "target_id": 19, "title": "1254\nDaniel Cramer \u00e9s Christina Wolf 1621. szeptember 19-\u00e9n k\u00f6t\u00f6tt\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt lakodalmi \u00e9nekeket tartalmaz\u00f3 dokumentum", "to": "Cramer, Daniel (? -?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Wolf, Johann", "record_id": 1254, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1254\nDaniel Cramer \u00e9s Christina Wolf 1621. szeptember 19-\u00e9n k\u00f6t\u00f6tt\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt lakodalmi \u00e9nekeket tartalmaz\u00f3 dokumentum", "to": " Wolf, Christina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Rholl, Hiobis (?-?)", "record_id": 1396, "sender_id": 147, "target_id": 63, "title": "1396\nK\u00e9ziratos t\u00f6red\u00e9k 1627-b\u0151l, a nevek tov\u00e1bbi kutat\u00e1st ig\u00e9nyelnek.\nEml\u00edt\u00e9sre ker\u00fcl Antoni Cramer is.", "to": "Herlsberger, Adam (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Rholl, Hiobis (?-?)", "record_id": 1396, "sender_id": 147, "target_id": -1, "title": "1396\nK\u00e9ziratos t\u00f6red\u00e9k 1627-b\u0151l, a nevek tov\u00e1bbi kutat\u00e1st ig\u00e9nyelnek.\nEml\u00edt\u00e9sre ker\u00fcl Antoni Cramer is.", "to": " Herlsberger, Eva", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Cramer, Anton", "record_id": 1396, "sender_id": -1, "target_id": 63, "title": "1396\nK\u00e9ziratos t\u00f6red\u00e9k 1627-b\u0151l, a nevek tov\u00e1bbi kutat\u00e1st ig\u00e9nyelnek.\nEml\u00edt\u00e9sre ker\u00fcl Antoni Cramer is.", "to": "Herlsberger, Adam (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Cramer, Anton", "record_id": 1396, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1396\nK\u00e9ziratos t\u00f6red\u00e9k 1627-b\u0151l, a nevek tov\u00e1bbi kutat\u00e1st ig\u00e9nyelnek.\nEml\u00edt\u00e9sre ker\u00fcl Antoni Cramer is.", "to": " Herlsberger, Eva", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Martini, Christianus", "record_id": 1396, "sender_id": -1, "target_id": 63, "title": "1396\nK\u00e9ziratos t\u00f6red\u00e9k 1627-b\u0151l, a nevek tov\u00e1bbi kutat\u00e1st ig\u00e9nyelnek.\nEml\u00edt\u00e9sre ker\u00fcl Antoni Cramer is.", "to": "Herlsberger, Adam (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Martini, Christianus", "record_id": 1396, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1396\nK\u00e9ziratos t\u00f6red\u00e9k 1627-b\u0151l, a nevek tov\u00e1bbi kutat\u00e1st ig\u00e9nyelnek.\nEml\u00edt\u00e9sre ker\u00fcl Antoni Cramer is.", "to": " Herlsberger, Eva", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": "Saxo, Matthaeus (?-?)", "record_id": 1443, "sender_id": 153, "target_id": 204, "title": "1443\nMatthaeus Saxo, a l\u0151csei iskola rektora, logik\u00e1t tanul\u00f3 tan\u00edtv\u00e1nyai\nk\u00e9rd\u00e9seit \u00e9s ellenvet\u00e9seit felhaszn\u00e1lva szerkesztette meg a tank\u00f6nyv\u00e9t", "to": "Zabeler, Peter id. (1578-1645)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": "Saxo, Matthaeus (?-?)", "record_id": 1444, "sender_id": 153, "target_id": 70, "title": "1444\nHorv\u00e1th Boldizs\u00e1r sz\u00fclet\u00e9snapj\u00e1ra k\u00e9sz\u00fclt versek. T\u00f6red\u00e9kesen maradt\nfenn, csak felt\u00e9telezhet\u0151 a tartalma.", "to": "Horv\u00e1th Boldizs\u00e1r (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Zabeler, Peter ifj.", "record_id": 1443, "sender_id": -1, "target_id": 204, "title": "1443\nMatthaeus Saxo, a l\u0151csei iskola rektora, logik\u00e1t tanul\u00f3 tan\u00edtv\u00e1nyai\nk\u00e9rd\u00e9seit \u00e9s ellenvet\u00e9seit felhaszn\u00e1lva szerkesztette meg a tank\u00f6nyv\u00e9t", "to": "Zabeler, Peter id. (1578-1645)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Wachsman, Bartholom\u00e4us", "record_id": 1443, "sender_id": -1, "target_id": 204, "title": "1443\nMatthaeus Saxo, a l\u0151csei iskola rektora, logik\u00e1t tanul\u00f3 tan\u00edtv\u00e1nyai\nk\u00e9rd\u00e9seit \u00e9s ellenvet\u00e9seit felhaszn\u00e1lva szerkesztette meg a tank\u00f6nyv\u00e9t", "to": "Zabeler, Peter id. (1578-1645)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Urbanus, Georgius", "record_id": 1443, "sender_id": -1, "target_id": 204, "title": "1443\nMatthaeus Saxo, a l\u0151csei iskola rektora, logik\u00e1t tanul\u00f3 tan\u00edtv\u00e1nyai\nk\u00e9rd\u00e9seit \u00e9s ellenvet\u00e9seit felhaszn\u00e1lva szerkesztette meg a tank\u00f6nyv\u00e9t", "to": "Zabeler, Peter id. (1578-1645)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Unverzagt, Abraham", "record_id": 1443, "sender_id": -1, "target_id": 204, "title": "1443\nMatthaeus Saxo, a l\u0151csei iskola rektora, logik\u00e1t tanul\u00f3 tan\u00edtv\u00e1nyai\nk\u00e9rd\u00e9seit \u00e9s ellenvet\u00e9seit felhaszn\u00e1lva szerkesztette meg a tank\u00f6nyv\u00e9t", "to": "Zabeler, Peter id. (1578-1645)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Thuri, Georgius", "record_id": 1443, "sender_id": -1, "target_id": 204, "title": "1443\nMatthaeus Saxo, a l\u0151csei iskola rektora, logik\u00e1t tanul\u00f3 tan\u00edtv\u00e1nyai\nk\u00e9rd\u00e9seit \u00e9s ellenvet\u00e9seit felhaszn\u00e1lva szerkesztette meg a tank\u00f6nyv\u00e9t", "to": "Zabeler, Peter id. (1578-1645)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Severinus, Adamus", "record_id": 1443, "sender_id": -1, "target_id": 204, "title": "1443\nMatthaeus Saxo, a l\u0151csei iskola rektora, logik\u00e1t tanul\u00f3 tan\u00edtv\u00e1nyai\nk\u00e9rd\u00e9seit \u00e9s ellenvet\u00e9seit felhaszn\u00e1lva szerkesztette meg a tank\u00f6nyv\u00e9t", "to": "Zabeler, Peter id. (1578-1645)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Saxo, Matthaeus", "record_id": 1443, "sender_id": -1, "target_id": 204, "title": "1443\nMatthaeus Saxo, a l\u0151csei iskola rektora, logik\u00e1t tanul\u00f3 tan\u00edtv\u00e1nyai\nk\u00e9rd\u00e9seit \u00e9s ellenvet\u00e9seit felhaszn\u00e1lva szerkesztette meg a tank\u00f6nyv\u00e9t", "to": "Zabeler, Peter id. (1578-1645)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Rh\u00e9dey Ferenc", "record_id": 1443, "sender_id": -1, "target_id": 204, "title": "1443\nMatthaeus Saxo, a l\u0151csei iskola rektora, logik\u00e1t tanul\u00f3 tan\u00edtv\u00e1nyai\nk\u00e9rd\u00e9seit \u00e9s ellenvet\u00e9seit felhaszn\u00e1lva szerkesztette meg a tank\u00f6nyv\u00e9t", "to": "Zabeler, Peter id. (1578-1645)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Pistorius, Casparus", "record_id": 1443, "sender_id": -1, "target_id": 204, "title": "1443\nMatthaeus Saxo, a l\u0151csei iskola rektora, logik\u00e1t tanul\u00f3 tan\u00edtv\u00e1nyai\nk\u00e9rd\u00e9seit \u00e9s ellenvet\u00e9seit felhaszn\u00e1lva szerkesztette meg a tank\u00f6nyv\u00e9t", "to": "Zabeler, Peter id. (1578-1645)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Mauritius, Laurentius", "record_id": 1443, "sender_id": -1, "target_id": 204, "title": "1443\nMatthaeus Saxo, a l\u0151csei iskola rektora, logik\u00e1t tanul\u00f3 tan\u00edtv\u00e1nyai\nk\u00e9rd\u00e9seit \u00e9s ellenvet\u00e9seit felhaszn\u00e1lva szerkesztette meg a tank\u00f6nyv\u00e9t", "to": "Zabeler, Peter id. (1578-1645)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Keczer, Franciscus", "record_id": 1443, "sender_id": -1, "target_id": 204, "title": "1443\nMatthaeus Saxo, a l\u0151csei iskola rektora, logik\u00e1t tanul\u00f3 tan\u00edtv\u00e1nyai\nk\u00e9rd\u00e9seit \u00e9s ellenvet\u00e9seit felhaszn\u00e1lva szerkesztette meg a tank\u00f6nyv\u00e9t", "to": "Zabeler, Peter id. (1578-1645)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Jakisius, Elias", "record_id": 1443, "sender_id": -1, "target_id": 204, "title": "1443\nMatthaeus Saxo, a l\u0151csei iskola rektora, logik\u00e1t tanul\u00f3 tan\u00edtv\u00e1nyai\nk\u00e9rd\u00e9seit \u00e9s ellenvet\u00e9seit felhaszn\u00e1lva szerkesztette meg a tank\u00f6nyv\u00e9t", "to": "Zabeler, Peter id. (1578-1645)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Knisner, Daniel", "record_id": 1443, "sender_id": -1, "target_id": 204, "title": "1443\nMatthaeus Saxo, a l\u0151csei iskola rektora, logik\u00e1t tanul\u00f3 tan\u00edtv\u00e1nyai\nk\u00e9rd\u00e9seit \u00e9s ellenvet\u00e9seit felhaszn\u00e1lva szerkesztette meg a tank\u00f6nyv\u00e9t", "to": "Zabeler, Peter id. (1578-1645)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Faschang, Godefridus", "record_id": 1443, "sender_id": -1, "target_id": 204, "title": "1443\nMatthaeus Saxo, a l\u0151csei iskola rektora, logik\u00e1t tanul\u00f3 tan\u00edtv\u00e1nyai\nk\u00e9rd\u00e9seit \u00e9s ellenvet\u00e9seit felhaszn\u00e1lva szerkesztette meg a tank\u00f6nyv\u00e9t", "to": "Zabeler, Peter id. (1578-1645)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Fabri, Joannes", "record_id": 1443, "sender_id": -1, "target_id": 204, "title": "1443\nMatthaeus Saxo, a l\u0151csei iskola rektora, logik\u00e1t tanul\u00f3 tan\u00edtv\u00e1nyai\nk\u00e9rd\u00e9seit \u00e9s ellenvet\u00e9seit felhaszn\u00e1lva szerkesztette meg a tank\u00f6nyv\u00e9t", "to": "Zabeler, Peter id. (1578-1645)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Cruciger, Tobias", "record_id": 1443, "sender_id": -1, "target_id": 204, "title": "1443\nMatthaeus Saxo, a l\u0151csei iskola rektora, logik\u00e1t tanul\u00f3 tan\u00edtv\u00e1nyai\nk\u00e9rd\u00e9seit \u00e9s ellenvet\u00e9seit felhaszn\u00e1lva szerkesztette meg a tank\u00f6nyv\u00e9t", "to": "Zabeler, Peter id. (1578-1645)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Cruciger, Tobias", "record_id": 2176, "sender_id": -1, "target_id": 92, "title": "2176\nJohannes Lang, l\u0151csei b\u00edr\u00f3 hal\u00e1l\u00e1ra \u00edrt gy\u00e1szversek.", "to": "Lang, Johannes (1595-1647)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Cruciger, Tobias", "record_id": 2181, "sender_id": -1, "target_id": 92, "title": "2181\nJohannes Lang, l\u0151csei b\u00edr\u00f3 hal\u00e1la alkalm\u00e1b\u00f3l \u00edrt gy\u00e1szversek (november\n30).", "to": "Lang, Johannes (1595-1647)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": " Cruciger, Tobias", "record_id": 2177, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2177\n1647-ben \u00edrt \u00fcdv\u00f6zl\u0151 versek Christoph Schlegel beiktat\u00e1sa alkalm\u00e1b\u00f3l.\n(Els\u0151 pap)", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Cruciger, Tobias", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Cruciger, Tobias", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Rombauer, Matthias", "record_id": 1444, "sender_id": -1, "target_id": 70, "title": "1444\nHorv\u00e1th Boldizs\u00e1r sz\u00fclet\u00e9snapj\u00e1ra k\u00e9sz\u00fclt versek. T\u00f6red\u00e9kesen maradt\nfenn, csak felt\u00e9telezhet\u0151 a tartalma.", "to": "Horv\u00e1th Boldizs\u00e1r (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Wachsman, Martin", "record_id": 1444, "sender_id": -1, "target_id": 70, "title": "1444\nHorv\u00e1th Boldizs\u00e1r sz\u00fclet\u00e9snapj\u00e1ra k\u00e9sz\u00fclt versek. T\u00f6red\u00e9kesen maradt\nfenn, csak felt\u00e9telezhet\u0151 a tartalma.", "to": "Horv\u00e1th Boldizs\u00e1r (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": "Thurz\u00f3 \u00c1d\u00e1m (?-?)", "record_id": 1598, "sender_id": 184, "target_id": 174, "title": "1598\nDoctor Samuel Spilenberger munk\u00e1j\u00e1t Adamo Thurzo c\u00edmezte L\u0151cse 1634\nm\u00e1rcius 19-i kelettel.", "to": "Spilenberger, Samuel id. (1575-1655)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Cebani, Abraham (1580 k.-1638 u.)", "record_id": 1620, "sender_id": 16, "target_id": 108, "title": "1620\nM\u00e1rkusfalvi M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos \u00e9s Palugyai Zs\u00f3fia 1635 janu\u00e1r 14-\u00e9n\ntartott menyegz\u0151j\u00e9re kinyomtatott versek.", "to": "M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Cebani, Abraham (1580 k.-1638 u.)", "record_id": 1620, "sender_id": 16, "target_id": -1, "title": "1620\nM\u00e1rkusfalvi M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos \u00e9s Palugyai Zs\u00f3fia 1635 janu\u00e1r 14-\u00e9n\ntartott menyegz\u0151j\u00e9re kinyomtatott versek.", "to": " Palugyai Zs\u00f3fia", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Philomela, Leonhardus", "record_id": 1620, "sender_id": -1, "target_id": 108, "title": "1620\nM\u00e1rkusfalvi M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos \u00e9s Palugyai Zs\u00f3fia 1635 janu\u00e1r 14-\u00e9n\ntartott menyegz\u0151j\u00e9re kinyomtatott versek.", "to": "M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Philomela, Leonhardus", "record_id": 1620, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1620\nM\u00e1rkusfalvi M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos \u00e9s Palugyai Zs\u00f3fia 1635 janu\u00e1r 14-\u00e9n\ntartott menyegz\u0151j\u00e9re kinyomtatott versek.", "to": " Palugyai Zs\u00f3fia", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Arelt, Gregorius", "record_id": 1620, "sender_id": -1, "target_id": 108, "title": "1620\nM\u00e1rkusfalvi M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos \u00e9s Palugyai Zs\u00f3fia 1635 janu\u00e1r 14-\u00e9n\ntartott menyegz\u0151j\u00e9re kinyomtatott versek.", "to": "M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Arelt, Gregorius", "record_id": 1620, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1620\nM\u00e1rkusfalvi M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos \u00e9s Palugyai Zs\u00f3fia 1635 janu\u00e1r 14-\u00e9n\ntartott menyegz\u0151j\u00e9re kinyomtatott versek.", "to": " Palugyai Zs\u00f3fia", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Kozogidenus, Nicolaus Paulinus", "record_id": 1620, "sender_id": -1, "target_id": 108, "title": "1620\nM\u00e1rkusfalvi M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos \u00e9s Palugyai Zs\u00f3fia 1635 janu\u00e1r 14-\u00e9n\ntartott menyegz\u0151j\u00e9re kinyomtatott versek.", "to": "M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Kozogidenus, Nicolaus Paulinus", "record_id": 1620, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1620\nM\u00e1rkusfalvi M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos \u00e9s Palugyai Zs\u00f3fia 1635 janu\u00e1r 14-\u00e9n\ntartott menyegz\u0151j\u00e9re kinyomtatott versek.", "to": " Palugyai Zs\u00f3fia", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " M\u00e1ri\u00e1ssy Andr\u00e1s", "record_id": 1620, "sender_id": -1, "target_id": 108, "title": "1620\nM\u00e1rkusfalvi M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos \u00e9s Palugyai Zs\u00f3fia 1635 janu\u00e1r 14-\u00e9n\ntartott menyegz\u0151j\u00e9re kinyomtatott versek.", "to": "M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " M\u00e1ri\u00e1ssy Andr\u00e1s", "record_id": 1620, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1620\nM\u00e1rkusfalvi M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos \u00e9s Palugyai Zs\u00f3fia 1635 janu\u00e1r 14-\u00e9n\ntartott menyegz\u0151j\u00e9re kinyomtatott versek.", "to": " Palugyai Zs\u00f3fia", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " M\u00e1ri\u00e1ssy Ferenc", "record_id": 1620, "sender_id": -1, "target_id": 108, "title": "1620\nM\u00e1rkusfalvi M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos \u00e9s Palugyai Zs\u00f3fia 1635 janu\u00e1r 14-\u00e9n\ntartott menyegz\u0151j\u00e9re kinyomtatott versek.", "to": "M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " M\u00e1ri\u00e1ssy Ferenc", "record_id": 1620, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1620\nM\u00e1rkusfalvi M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos \u00e9s Palugyai Zs\u00f3fia 1635 janu\u00e1r 14-\u00e9n\ntartott menyegz\u0151j\u00e9re kinyomtatott versek.", "to": " Palugyai Zs\u00f3fia", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " M\u00e1ri\u00e1ssy Gy\u00f6rgy", "record_id": 1620, "sender_id": -1, "target_id": 108, "title": "1620\nM\u00e1rkusfalvi M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos \u00e9s Palugyai Zs\u00f3fia 1635 janu\u00e1r 14-\u00e9n\ntartott menyegz\u0151j\u00e9re kinyomtatott versek.", "to": "M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " M\u00e1ri\u00e1ssy Gy\u00f6rgy", "record_id": 1620, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1620\nM\u00e1rkusfalvi M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos \u00e9s Palugyai Zs\u00f3fia 1635 janu\u00e1r 14-\u00e9n\ntartott menyegz\u0151j\u00e9re kinyomtatott versek.", "to": " Palugyai Zs\u00f3fia", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " M\u00e1ri\u00e1ssy Istv\u00e1n", "record_id": 1620, "sender_id": -1, "target_id": 108, "title": "1620\nM\u00e1rkusfalvi M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos \u00e9s Palugyai Zs\u00f3fia 1635 janu\u00e1r 14-\u00e9n\ntartott menyegz\u0151j\u00e9re kinyomtatott versek.", "to": "M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " M\u00e1ri\u00e1ssy Istv\u00e1n", "record_id": 1620, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1620\nM\u00e1rkusfalvi M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos \u00e9s Palugyai Zs\u00f3fia 1635 janu\u00e1r 14-\u00e9n\ntartott menyegz\u0151j\u00e9re kinyomtatott versek.", "to": " Palugyai Zs\u00f3fia", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos", "record_id": 1620, "sender_id": -1, "target_id": 108, "title": "1620\nM\u00e1rkusfalvi M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos \u00e9s Palugyai Zs\u00f3fia 1635 janu\u00e1r 14-\u00e9n\ntartott menyegz\u0151j\u00e9re kinyomtatott versek.", "to": "M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos", "record_id": 1620, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1620\nM\u00e1rkusfalvi M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos \u00e9s Palugyai Zs\u00f3fia 1635 janu\u00e1r 14-\u00e9n\ntartott menyegz\u0151j\u00e9re kinyomtatott versek.", "to": " Palugyai Zs\u00f3fia", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Palugyai Ferenc", "record_id": 1620, "sender_id": -1, "target_id": 108, "title": "1620\nM\u00e1rkusfalvi M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos \u00e9s Palugyai Zs\u00f3fia 1635 janu\u00e1r 14-\u00e9n\ntartott menyegz\u0151j\u00e9re kinyomtatott versek.", "to": "M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Palugyai Ferenc", "record_id": 1620, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1620\nM\u00e1rkusfalvi M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos \u00e9s Palugyai Zs\u00f3fia 1635 janu\u00e1r 14-\u00e9n\ntartott menyegz\u0151j\u00e9re kinyomtatott versek.", "to": " Palugyai Zs\u00f3fia", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Serpilius, Johannes (3.)", "record_id": 1620, "sender_id": -1, "target_id": 108, "title": "1620\nM\u00e1rkusfalvi M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos \u00e9s Palugyai Zs\u00f3fia 1635 janu\u00e1r 14-\u00e9n\ntartott menyegz\u0151j\u00e9re kinyomtatott versek.", "to": "M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Serpilius, Johannes (3.)", "record_id": 1620, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1620\nM\u00e1rkusfalvi M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos \u00e9s Palugyai Zs\u00f3fia 1635 janu\u00e1r 14-\u00e9n\ntartott menyegz\u0151j\u00e9re kinyomtatott versek.", "to": " Palugyai Zs\u00f3fia", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Serpilius, Johannes (2.)", "record_id": 1620, "sender_id": -1, "target_id": 108, "title": "1620\nM\u00e1rkusfalvi M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos \u00e9s Palugyai Zs\u00f3fia 1635 janu\u00e1r 14-\u00e9n\ntartott menyegz\u0151j\u00e9re kinyomtatott versek.", "to": "M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Serpilius, Johannes (2.)", "record_id": 1620, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1620\nM\u00e1rkusfalvi M\u00e1ri\u00e1ssy J\u00e1nos \u00e9s Palugyai Zs\u00f3fia 1635 janu\u00e1r 14-\u00e9n\ntartott menyegz\u0151j\u00e9re kinyomtatott versek.", "to": " Palugyai Zs\u00f3fia", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Serpilius, Johannes (2.)", "record_id": 1625, "sender_id": -1, "target_id": 0, "title": "1625\nBartholomaeus Alauda, a l\u0151csei szlov\u00e1k evang\u00e9likusok lelkip\u00e1sztor\u00e1nak\n\u00e9s Andreas Hertel, kisszebeni tan\u00e1csos \u00e9s jegyz\u0151 Susanna Lapscher nev\u0171\nmostohal\u00e1ny\u00e1nak menyegz\u0151je alkalm\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt.", "to": "Alauda, Barthalomeus (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Serpilius, Johannes (2.)", "record_id": 1625, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1625\nBartholomaeus Alauda, a l\u0151csei szlov\u00e1k evang\u00e9likusok lelkip\u00e1sztor\u00e1nak\n\u00e9s Andreas Hertel, kisszebeni tan\u00e1csos \u00e9s jegyz\u0151 Susanna Lapscher nev\u0171\nmostohal\u00e1ny\u00e1nak menyegz\u0151je alkalm\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt.", "to": " Lapscher, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Serpilius, Johannes (2.)", "record_id": 1832, "sender_id": -1, "target_id": 199, "title": "1832\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": "Windisch, Johann (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Serpilius, Johannes (2.)", "record_id": 1832, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1832\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": " Zabeler, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Serpilius, Johannes (2.)", "record_id": 2181, "sender_id": -1, "target_id": 92, "title": "2181\nJohannes Lang, l\u0151csei b\u00edr\u00f3 hal\u00e1la alkalm\u00e1b\u00f3l \u00edrt gy\u00e1szversek (november\n30).", "to": "Lang, Johannes (1595-1647)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Serpilius, Johannes (2.)", "record_id": 2225, "sender_id": -1, "target_id": 45, "title": "2225\nDavid Fr\u00f6lich 53 \u00e9ves kor\u00e1ban hunyt el, eml\u00e9k\u00e9re tud\u00f3s bar\u00e1tai \u00edrt\u00e1k e\nversgy\u0171jtem\u00e9nyt.", "to": "Fr\u00f6lich, David (1595-1648)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Serpilius, Johannes (2.)", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Serpilius, Johannes (2.)", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Bertram, Bartholomaeus (?-?)", "record_id": 1622, "sender_id": 6, "target_id": 45, "title": "1622\nLakodalmi k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek David Fr\u00f6lich \u00e9s Judith Bertram menyegz\u0151j\u00e9re\nt\u00f6bb szerz\u0151t\u0151l. 1635.", "to": "Fr\u00f6lich, David (1595-1648)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": "Bertram, Bartholomaeus (?-?)", "record_id": 2225, "sender_id": 6, "target_id": 45, "title": "2225\nDavid Fr\u00f6lich 53 \u00e9ves kor\u00e1ban hunyt el, eml\u00e9k\u00e9re tud\u00f3s bar\u00e1tai \u00edrt\u00e1k e\nversgy\u0171jtem\u00e9nyt.", "to": "Fr\u00f6lich, David (1595-1648)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Bertram, Bartholomaeus (?-?)", "record_id": 1622, "sender_id": 6, "target_id": -1, "title": "1622\nLakodalmi k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek David Fr\u00f6lich \u00e9s Judith Bertram menyegz\u0151j\u00e9re\nt\u00f6bb szerz\u0151t\u0151l. 1635.", "to": " Bertram, Judith", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Alauda, Josephus", "record_id": 1622, "sender_id": -1, "target_id": 45, "title": "1622\nLakodalmi k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek David Fr\u00f6lich \u00e9s Judith Bertram menyegz\u0151j\u00e9re\nt\u00f6bb szerz\u0151t\u0151l. 1635.", "to": "Fr\u00f6lich, David (1595-1648)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Alauda, Josephus", "record_id": 1622, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1622\nLakodalmi k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek David Fr\u00f6lich \u00e9s Judith Bertram menyegz\u0151j\u00e9re\nt\u00f6bb szerz\u0151t\u0151l. 1635.", "to": " Bertram, Judith", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Alauda, Josephus", "record_id": 1625, "sender_id": -1, "target_id": 0, "title": "1625\nBartholomaeus Alauda, a l\u0151csei szlov\u00e1k evang\u00e9likusok lelkip\u00e1sztor\u00e1nak\n\u00e9s Andreas Hertel, kisszebeni tan\u00e1csos \u00e9s jegyz\u0151 Susanna Lapscher nev\u0171\nmostohal\u00e1ny\u00e1nak menyegz\u0151je alkalm\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt.", "to": "Alauda, Barthalomeus (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Alauda, Josephus", "record_id": 1625, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1625\nBartholomaeus Alauda, a l\u0151csei szlov\u00e1k evang\u00e9likusok lelkip\u00e1sztor\u00e1nak\n\u00e9s Andreas Hertel, kisszebeni tan\u00e1csos \u00e9s jegyz\u0151 Susanna Lapscher nev\u0171\nmostohal\u00e1ny\u00e1nak menyegz\u0151je alkalm\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt.", "to": " Lapscher, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Cramer, Kaspar id.", "record_id": 1622, "sender_id": -1, "target_id": 45, "title": "1622\nLakodalmi k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek David Fr\u00f6lich \u00e9s Judith Bertram menyegz\u0151j\u00e9re\nt\u00f6bb szerz\u0151t\u0151l. 1635.", "to": "Fr\u00f6lich, David (1595-1648)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Cramer, Kaspar id.", "record_id": 1622, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1622\nLakodalmi k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek David Fr\u00f6lich \u00e9s Judith Bertram menyegz\u0151j\u00e9re\nt\u00f6bb szerz\u0151t\u0151l. 1635.", "to": " Bertram, Judith", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Praetorius, David Z.", "record_id": 1622, "sender_id": -1, "target_id": 45, "title": "1622\nLakodalmi k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek David Fr\u00f6lich \u00e9s Judith Bertram menyegz\u0151j\u00e9re\nt\u00f6bb szerz\u0151t\u0151l. 1635.", "to": "Fr\u00f6lich, David (1595-1648)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Praetorius, David Z.", "record_id": 1622, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1622\nLakodalmi k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek David Fr\u00f6lich \u00e9s Judith Bertram menyegz\u0151j\u00e9re\nt\u00f6bb szerz\u0151t\u0151l. 1635.", "to": " Bertram, Judith", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Praetorius, David Z.", "record_id": 1625, "sender_id": -1, "target_id": 0, "title": "1625\nBartholomaeus Alauda, a l\u0151csei szlov\u00e1k evang\u00e9likusok lelkip\u00e1sztor\u00e1nak\n\u00e9s Andreas Hertel, kisszebeni tan\u00e1csos \u00e9s jegyz\u0151 Susanna Lapscher nev\u0171\nmostohal\u00e1ny\u00e1nak menyegz\u0151je alkalm\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt.", "to": "Alauda, Barthalomeus (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Praetorius, David Z.", "record_id": 1625, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1625\nBartholomaeus Alauda, a l\u0151csei szlov\u00e1k evang\u00e9likusok lelkip\u00e1sztor\u00e1nak\n\u00e9s Andreas Hertel, kisszebeni tan\u00e1csos \u00e9s jegyz\u0151 Susanna Lapscher nev\u0171\nmostohal\u00e1ny\u00e1nak menyegz\u0151je alkalm\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt.", "to": " Lapscher, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Serpilius, Joannes (2.)", "record_id": 1622, "sender_id": -1, "target_id": 45, "title": "1622\nLakodalmi k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek David Fr\u00f6lich \u00e9s Judith Bertram menyegz\u0151j\u00e9re\nt\u00f6bb szerz\u0151t\u0151l. 1635.", "to": "Fr\u00f6lich, David (1595-1648)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Serpilius, Joannes (2.)", "record_id": 1622, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1622\nLakodalmi k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek David Fr\u00f6lich \u00e9s Judith Bertram menyegz\u0151j\u00e9re\nt\u00f6bb szerz\u0151t\u0151l. 1635.", "to": " Bertram, Judith", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Spilenberger, Jonas", "record_id": 1622, "sender_id": -1, "target_id": 45, "title": "1622\nLakodalmi k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek David Fr\u00f6lich \u00e9s Judith Bertram menyegz\u0151j\u00e9re\nt\u00f6bb szerz\u0151t\u0151l. 1635.", "to": "Fr\u00f6lich, David (1595-1648)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Spilenberger, Jonas", "record_id": 1622, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1622\nLakodalmi k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek David Fr\u00f6lich \u00e9s Judith Bertram menyegz\u0151j\u00e9re\nt\u00f6bb szerz\u0151t\u0151l. 1635.", "to": " Bertram, Judith", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Spilenberger, Samuel, id.", "record_id": 1622, "sender_id": -1, "target_id": 45, "title": "1622\nLakodalmi k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek David Fr\u00f6lich \u00e9s Judith Bertram menyegz\u0151j\u00e9re\nt\u00f6bb szerz\u0151t\u0151l. 1635.", "to": "Fr\u00f6lich, David (1595-1648)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Spilenberger, Samuel, id.", "record_id": 1622, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1622\nLakodalmi k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek David Fr\u00f6lich \u00e9s Judith Bertram menyegz\u0151j\u00e9re\nt\u00f6bb szerz\u0151t\u0151l. 1635.", "to": " Bertram, Judith", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Stanek, Michal", "record_id": 1622, "sender_id": -1, "target_id": 45, "title": "1622\nLakodalmi k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek David Fr\u00f6lich \u00e9s Judith Bertram menyegz\u0151j\u00e9re\nt\u00f6bb szerz\u0151t\u0151l. 1635.", "to": "Fr\u00f6lich, David (1595-1648)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Stanek, Michal", "record_id": 1622, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1622\nLakodalmi k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek David Fr\u00f6lich \u00e9s Judith Bertram menyegz\u0151j\u00e9re\nt\u00f6bb szerz\u0151t\u0151l. 1635.", "to": " Bertram, Judith", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Windisch, Johann", "record_id": 1622, "sender_id": -1, "target_id": 45, "title": "1622\nLakodalmi k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek David Fr\u00f6lich \u00e9s Judith Bertram menyegz\u0151j\u00e9re\nt\u00f6bb szerz\u0151t\u0151l. 1635.", "to": "Fr\u00f6lich, David (1595-1648)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Windisch, Johann", "record_id": 1622, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1622\nLakodalmi k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek David Fr\u00f6lich \u00e9s Judith Bertram menyegz\u0151j\u00e9re\nt\u00f6bb szerz\u0151t\u0151l. 1635.", "to": " Bertram, Judith", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Windisch, Johann", "record_id": 1652, "sender_id": -1, "target_id": 38, "title": "1652\nA k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 Thomas Ficker l\u0151csei keresked\u0151 \u00e9s Johannes Lang l\u0151csei b\u00edr\u00f3\nle\u00e1ny\u00e1nak, Catharin\u00e1nak 1636. \u00e1prilis 20-\u00e1n tartott esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt.", "to": "Ficker, Thomas (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Windisch, Johann", "record_id": 1652, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1652\nA k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 Thomas Ficker l\u0151csei keresked\u0151 \u00e9s Johannes Lang l\u0151csei b\u00edr\u00f3\nle\u00e1ny\u00e1nak, Catharin\u00e1nak 1636. \u00e1prilis 20-\u00e1n tartott esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt.", "to": " Lang, Catharina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Windisch, Johann", "record_id": 1931, "sender_id": -1, "target_id": 28, "title": "1931\nK\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek  Samuel D\u00fcrner \u00e9s Dorothea Fabini esk\u00fcv\u0151j\u00e9re.", "to": "D\u00fcrner, Samuel (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Windisch, Johann", "record_id": 1931, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1931\nK\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek  Samuel D\u00fcrner \u00e9s Dorothea Fabini esk\u00fcv\u0151j\u00e9re.", "to": " Fabini, Dorothea", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Windisch, Johann", "record_id": 1936, "sender_id": -1, "target_id": 204, "title": "1936\nA k\u00f6ltem\u00e9nyek Peter Zabeler \u00e9s Marta Goltz 1642. november 2-\u00e1n tartott\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fcltek.", "to": "Zabeler, Peter id. (1578-1645)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Windisch, Johann", "record_id": 1936, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1936\nA k\u00f6ltem\u00e9nyek Peter Zabeler \u00e9s Marta Goltz 1642. november 2-\u00e1n tartott\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fcltek.", "to": " Goltz, Marta", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Alauda, Barthalomeus (?-?)", "record_id": 1625, "sender_id": 0, "target_id": 0, "title": "1625\nBartholomaeus Alauda, a l\u0151csei szlov\u00e1k evang\u00e9likusok lelkip\u00e1sztor\u00e1nak\n\u00e9s Andreas Hertel, kisszebeni tan\u00e1csos \u00e9s jegyz\u0151 Susanna Lapscher nev\u0171\nmostohal\u00e1ny\u00e1nak menyegz\u0151je alkalm\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt.", "to": "Alauda, Barthalomeus (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Alauda, Barthalomeus (?-?)", "record_id": 1625, "sender_id": 0, "target_id": -1, "title": "1625\nBartholomaeus Alauda, a l\u0151csei szlov\u00e1k evang\u00e9likusok lelkip\u00e1sztor\u00e1nak\n\u00e9s Andreas Hertel, kisszebeni tan\u00e1csos \u00e9s jegyz\u0151 Susanna Lapscher nev\u0171\nmostohal\u00e1ny\u00e1nak menyegz\u0151je alkalm\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt.", "to": " Lapscher, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Alauda, Barthalomeus (?-?)", "record_id": 2013, "sender_id": 0, "target_id": 137, "title": "2013\nA versek Anton Pobst \u00e9s M\u00e1ri\u00e1ssy Krisztina esk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fcltek\n1643-ban.", "to": "Pobst, Anton (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Alauda, Barthalomeus (?-?)", "record_id": 2013, "sender_id": 0, "target_id": -1, "title": "2013\nA versek Anton Pobst \u00e9s M\u00e1ri\u00e1ssy Krisztina esk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fcltek\n1643-ban.", "to": " M\u00e1ri\u00e1ssy Krisztina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Alauda, Barthalomeus (?-?)", "record_id": 2232, "sender_id": 0, "target_id": 156, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Alauda, Barthalomeus (?-?)", "record_id": 2232, "sender_id": 0, "target_id": -1, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Lapscher, Susanna", "record_id": 1625, "sender_id": -1, "target_id": 0, "title": "1625\nBartholomaeus Alauda, a l\u0151csei szlov\u00e1k evang\u00e9likusok lelkip\u00e1sztor\u00e1nak\n\u00e9s Andreas Hertel, kisszebeni tan\u00e1csos \u00e9s jegyz\u0151 Susanna Lapscher nev\u0171\nmostohal\u00e1ny\u00e1nak menyegz\u0151je alkalm\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt.", "to": "Alauda, Barthalomeus (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Lapscher, Susanna", "record_id": 1625, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1625\nBartholomaeus Alauda, a l\u0151csei szlov\u00e1k evang\u00e9likusok lelkip\u00e1sztor\u00e1nak\n\u00e9s Andreas Hertel, kisszebeni tan\u00e1csos \u00e9s jegyz\u0151 Susanna Lapscher nev\u0171\nmostohal\u00e1ny\u00e1nak menyegz\u0151je alkalm\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt.", "to": " Lapscher, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Hertel, Andreas", "record_id": 1625, "sender_id": -1, "target_id": 0, "title": "1625\nBartholomaeus Alauda, a l\u0151csei szlov\u00e1k evang\u00e9likusok lelkip\u00e1sztor\u00e1nak\n\u00e9s Andreas Hertel, kisszebeni tan\u00e1csos \u00e9s jegyz\u0151 Susanna Lapscher nev\u0171\nmostohal\u00e1ny\u00e1nak menyegz\u0151je alkalm\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt.", "to": "Alauda, Barthalomeus (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Hertel, Andreas", "record_id": 1625, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1625\nBartholomaeus Alauda, a l\u0151csei szlov\u00e1k evang\u00e9likusok lelkip\u00e1sztor\u00e1nak\n\u00e9s Andreas Hertel, kisszebeni tan\u00e1csos \u00e9s jegyz\u0151 Susanna Lapscher nev\u0171\nmostohal\u00e1ny\u00e1nak menyegz\u0151je alkalm\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt.", "to": " Lapscher, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Apelles, Balthasar", "record_id": 1625, "sender_id": -1, "target_id": 0, "title": "1625\nBartholomaeus Alauda, a l\u0151csei szlov\u00e1k evang\u00e9likusok lelkip\u00e1sztor\u00e1nak\n\u00e9s Andreas Hertel, kisszebeni tan\u00e1csos \u00e9s jegyz\u0151 Susanna Lapscher nev\u0171\nmostohal\u00e1ny\u00e1nak menyegz\u0151je alkalm\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt.", "to": "Alauda, Barthalomeus (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Apelles, Balthasar", "record_id": 1625, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1625\nBartholomaeus Alauda, a l\u0151csei szlov\u00e1k evang\u00e9likusok lelkip\u00e1sztor\u00e1nak\n\u00e9s Andreas Hertel, kisszebeni tan\u00e1csos \u00e9s jegyz\u0151 Susanna Lapscher nev\u0171\nmostohal\u00e1ny\u00e1nak menyegz\u0151je alkalm\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt.", "to": " Lapscher, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Apelles, Balthasar", "record_id": 1731, "sender_id": -1, "target_id": 90, "title": "1731\nA verseket Anton L\u00e1ng hal\u00e1la alkalm\u00e1b\u00f3l \u00edrt\u00e1k a l\u0151csei iskola tan\u00e1rai.", "to": "Lang, Anton (1617-1638)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Apelles, Balthasar", "record_id": 1837, "sender_id": -1, "target_id": 199, "title": "1837\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k, a k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek \u00edr\u00f3i a\nl\u0151csei iskola tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i.", "to": "Windisch, Johann (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Apelles, Balthasar", "record_id": 1837, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1837\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k, a k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek \u00edr\u00f3i a\nl\u0151csei iskola tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i.", "to": " Zabeler, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Lapscher, Johann", "record_id": 1625, "sender_id": -1, "target_id": 0, "title": "1625\nBartholomaeus Alauda, a l\u0151csei szlov\u00e1k evang\u00e9likusok lelkip\u00e1sztor\u00e1nak\n\u00e9s Andreas Hertel, kisszebeni tan\u00e1csos \u00e9s jegyz\u0151 Susanna Lapscher nev\u0171\nmostohal\u00e1ny\u00e1nak menyegz\u0151je alkalm\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt.", "to": "Alauda, Barthalomeus (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Lapscher, Johann", "record_id": 1625, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1625\nBartholomaeus Alauda, a l\u0151csei szlov\u00e1k evang\u00e9likusok lelkip\u00e1sztor\u00e1nak\n\u00e9s Andreas Hertel, kisszebeni tan\u00e1csos \u00e9s jegyz\u0151 Susanna Lapscher nev\u0171\nmostohal\u00e1ny\u00e1nak menyegz\u0151je alkalm\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt.", "to": " Lapscher, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Meritovinus, Thomas", "record_id": 1625, "sender_id": -1, "target_id": 0, "title": "1625\nBartholomaeus Alauda, a l\u0151csei szlov\u00e1k evang\u00e9likusok lelkip\u00e1sztor\u00e1nak\n\u00e9s Andreas Hertel, kisszebeni tan\u00e1csos \u00e9s jegyz\u0151 Susanna Lapscher nev\u0171\nmostohal\u00e1ny\u00e1nak menyegz\u0151je alkalm\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt.", "to": "Alauda, Barthalomeus (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Meritovinus, Thomas", "record_id": 1625, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1625\nBartholomaeus Alauda, a l\u0151csei szlov\u00e1k evang\u00e9likusok lelkip\u00e1sztor\u00e1nak\n\u00e9s Andreas Hertel, kisszebeni tan\u00e1csos \u00e9s jegyz\u0151 Susanna Lapscher nev\u0171\nmostohal\u00e1ny\u00e1nak menyegz\u0151je alkalm\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt.", "to": " Lapscher, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Spielenberger, Jonas", "record_id": 1625, "sender_id": -1, "target_id": 0, "title": "1625\nBartholomaeus Alauda, a l\u0151csei szlov\u00e1k evang\u00e9likusok lelkip\u00e1sztor\u00e1nak\n\u00e9s Andreas Hertel, kisszebeni tan\u00e1csos \u00e9s jegyz\u0151 Susanna Lapscher nev\u0171\nmostohal\u00e1ny\u00e1nak menyegz\u0151je alkalm\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt.", "to": "Alauda, Barthalomeus (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Spielenberger, Jonas", "record_id": 1625, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1625\nBartholomaeus Alauda, a l\u0151csei szlov\u00e1k evang\u00e9likusok lelkip\u00e1sztor\u00e1nak\n\u00e9s Andreas Hertel, kisszebeni tan\u00e1csos \u00e9s jegyz\u0151 Susanna Lapscher nev\u0171\nmostohal\u00e1ny\u00e1nak menyegz\u0151je alkalm\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt.", "to": " Lapscher, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Spielenberger, Samuel ifj.", "record_id": 1625, "sender_id": -1, "target_id": 0, "title": "1625\nBartholomaeus Alauda, a l\u0151csei szlov\u00e1k evang\u00e9likusok lelkip\u00e1sztor\u00e1nak\n\u00e9s Andreas Hertel, kisszebeni tan\u00e1csos \u00e9s jegyz\u0151 Susanna Lapscher nev\u0171\nmostohal\u00e1ny\u00e1nak menyegz\u0151je alkalm\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt.", "to": "Alauda, Barthalomeus (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Spielenberger, Samuel ifj.", "record_id": 1625, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1625\nBartholomaeus Alauda, a l\u0151csei szlov\u00e1k evang\u00e9likusok lelkip\u00e1sztor\u00e1nak\n\u00e9s Andreas Hertel, kisszebeni tan\u00e1csos \u00e9s jegyz\u0151 Susanna Lapscher nev\u0171\nmostohal\u00e1ny\u00e1nak menyegz\u0151je alkalm\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt.", "to": " Lapscher, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Spilenberger, Samuel id.", "record_id": 1625, "sender_id": -1, "target_id": 0, "title": "1625\nBartholomaeus Alauda, a l\u0151csei szlov\u00e1k evang\u00e9likusok lelkip\u00e1sztor\u00e1nak\n\u00e9s Andreas Hertel, kisszebeni tan\u00e1csos \u00e9s jegyz\u0151 Susanna Lapscher nev\u0171\nmostohal\u00e1ny\u00e1nak menyegz\u0151je alkalm\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt.", "to": "Alauda, Barthalomeus (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Spilenberger, Samuel id.", "record_id": 1625, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1625\nBartholomaeus Alauda, a l\u0151csei szlov\u00e1k evang\u00e9likusok lelkip\u00e1sztor\u00e1nak\n\u00e9s Andreas Hertel, kisszebeni tan\u00e1csos \u00e9s jegyz\u0151 Susanna Lapscher nev\u0171\nmostohal\u00e1ny\u00e1nak menyegz\u0151je alkalm\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt.", "to": " Lapscher, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": " Spilenberger, Samuel id.", "record_id": 2177, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2177\n1647-ben \u00edrt \u00fcdv\u00f6zl\u0151 versek Christoph Schlegel beiktat\u00e1sa alkalm\u00e1b\u00f3l.\n(Els\u0151 pap)", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Spilenberger, Samuel id.", "record_id": 2225, "sender_id": -1, "target_id": 45, "title": "2225\nDavid Fr\u00f6lich 53 \u00e9ves kor\u00e1ban hunyt el, eml\u00e9k\u00e9re tud\u00f3s bar\u00e1tai \u00edrt\u00e1k e\nversgy\u0171jtem\u00e9nyt.", "to": "Fr\u00f6lich, David (1595-1648)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Windisch, Johannes", "record_id": 1625, "sender_id": -1, "target_id": 0, "title": "1625\nBartholomaeus Alauda, a l\u0151csei szlov\u00e1k evang\u00e9likusok lelkip\u00e1sztor\u00e1nak\n\u00e9s Andreas Hertel, kisszebeni tan\u00e1csos \u00e9s jegyz\u0151 Susanna Lapscher nev\u0171\nmostohal\u00e1ny\u00e1nak menyegz\u0151je alkalm\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt.", "to": "Alauda, Barthalomeus (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Windisch, Johannes", "record_id": 1625, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1625\nBartholomaeus Alauda, a l\u0151csei szlov\u00e1k evang\u00e9likusok lelkip\u00e1sztor\u00e1nak\n\u00e9s Andreas Hertel, kisszebeni tan\u00e1csos \u00e9s jegyz\u0151 Susanna Lapscher nev\u0171\nmostohal\u00e1ny\u00e1nak menyegz\u0151je alkalm\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt.", "to": " Lapscher, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Windisch, Johannes", "record_id": 1731, "sender_id": -1, "target_id": 90, "title": "1731\nA verseket Anton L\u00e1ng hal\u00e1la alkalm\u00e1b\u00f3l \u00edrt\u00e1k a l\u0151csei iskola tan\u00e1rai.", "to": "Lang, Anton (1617-1638)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Apelles, Balthasar (?-?)", "record_id": 1652, "sender_id": 3, "target_id": 38, "title": "1652\nA k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 Thomas Ficker l\u0151csei keresked\u0151 \u00e9s Johannes Lang l\u0151csei b\u00edr\u00f3\nle\u00e1ny\u00e1nak, Catharin\u00e1nak 1636. \u00e1prilis 20-\u00e1n tartott esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt.", "to": "Ficker, Thomas (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Apelles, Balthasar (?-?)", "record_id": 1652, "sender_id": 3, "target_id": -1, "title": "1652\nA k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 Thomas Ficker l\u0151csei keresked\u0151 \u00e9s Johannes Lang l\u0151csei b\u00edr\u00f3\nle\u00e1ny\u00e1nak, Catharin\u00e1nak 1636. \u00e1prilis 20-\u00e1n tartott esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt.", "to": " Lang, Catharina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Dingisch, Petrus", "record_id": 1652, "sender_id": -1, "target_id": 38, "title": "1652\nA k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 Thomas Ficker l\u0151csei keresked\u0151 \u00e9s Johannes Lang l\u0151csei b\u00edr\u00f3\nle\u00e1ny\u00e1nak, Catharin\u00e1nak 1636. \u00e1prilis 20-\u00e1n tartott esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt.", "to": "Ficker, Thomas (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Dingisch, Petrus", "record_id": 1652, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1652\nA k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 Thomas Ficker l\u0151csei keresked\u0151 \u00e9s Johannes Lang l\u0151csei b\u00edr\u00f3\nle\u00e1ny\u00e1nak, Catharin\u00e1nak 1636. \u00e1prilis 20-\u00e1n tartott esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt.", "to": " Lang, Catharina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Dingisch, Petrus", "record_id": 1731, "sender_id": -1, "target_id": 90, "title": "1731\nA verseket Anton L\u00e1ng hal\u00e1la alkalm\u00e1b\u00f3l \u00edrt\u00e1k a l\u0151csei iskola tan\u00e1rai.", "to": "Lang, Anton (1617-1638)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Dingisch, Petrus", "record_id": 1837, "sender_id": -1, "target_id": 199, "title": "1837\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k, a k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek \u00edr\u00f3i a\nl\u0151csei iskola tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i.", "to": "Windisch, Johann (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Dingisch, Petrus", "record_id": 1837, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1837\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k, a k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek \u00edr\u00f3i a\nl\u0151csei iskola tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i.", "to": " Zabeler, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Dingisch, Petrus", "record_id": 1936, "sender_id": -1, "target_id": 204, "title": "1936\nA k\u00f6ltem\u00e9nyek Peter Zabeler \u00e9s Marta Goltz 1642. november 2-\u00e1n tartott\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fcltek.", "to": "Zabeler, Peter id. (1578-1645)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Dingisch, Petrus", "record_id": 1936, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1936\nA k\u00f6ltem\u00e9nyek Peter Zabeler \u00e9s Marta Goltz 1642. november 2-\u00e1n tartott\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fcltek.", "to": " Goltz, Marta", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Dingisch, Petrus", "record_id": 2176, "sender_id": -1, "target_id": 92, "title": "2176\nJohannes Lang, l\u0151csei b\u00edr\u00f3 hal\u00e1l\u00e1ra \u00edrt gy\u00e1szversek.", "to": "Lang, Johannes (1595-1647)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Dingisch, Petrus", "record_id": 2181, "sender_id": -1, "target_id": 92, "title": "2181\nJohannes Lang, l\u0151csei b\u00edr\u00f3 hal\u00e1la alkalm\u00e1b\u00f3l \u00edrt gy\u00e1szversek (november\n30).", "to": "Lang, Johannes (1595-1647)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": " Dingisch, Petrus", "record_id": 2177, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2177\n1647-ben \u00edrt \u00fcdv\u00f6zl\u0151 versek Christoph Schlegel beiktat\u00e1sa alkalm\u00e1b\u00f3l.\n(Els\u0151 pap)", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Dingisch, Petrus", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Dingisch, Petrus", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Ficker, Michael", "record_id": 1652, "sender_id": -1, "target_id": 38, "title": "1652\nA k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 Thomas Ficker l\u0151csei keresked\u0151 \u00e9s Johannes Lang l\u0151csei b\u00edr\u00f3\nle\u00e1ny\u00e1nak, Catharin\u00e1nak 1636. \u00e1prilis 20-\u00e1n tartott esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt.", "to": "Ficker, Thomas (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Ficker, Michael", "record_id": 1652, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1652\nA k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 Thomas Ficker l\u0151csei keresked\u0151 \u00e9s Johannes Lang l\u0151csei b\u00edr\u00f3\nle\u00e1ny\u00e1nak, Catharin\u00e1nak 1636. \u00e1prilis 20-\u00e1n tartott esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt.", "to": " Lang, Catharina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Lang, Johannes", "record_id": 1652, "sender_id": -1, "target_id": 38, "title": "1652\nA k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 Thomas Ficker l\u0151csei keresked\u0151 \u00e9s Johannes Lang l\u0151csei b\u00edr\u00f3\nle\u00e1ny\u00e1nak, Catharin\u00e1nak 1636. \u00e1prilis 20-\u00e1n tartott esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt.", "to": "Ficker, Thomas (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Lang, Johannes", "record_id": 1652, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1652\nA k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 Thomas Ficker l\u0151csei keresked\u0151 \u00e9s Johannes Lang l\u0151csei b\u00edr\u00f3\nle\u00e1ny\u00e1nak, Catharin\u00e1nak 1636. \u00e1prilis 20-\u00e1n tartott esk\u00fcv\u0151j\u00e9re\nk\u00e9sz\u00fclt.", "to": " Lang, Catharina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "blue", "from": "Ismeretlen szerz\u0151 (1.)", "record_id": 1681, "sender_id": -1, "target_id": 10, "title": "1681\nA m\u0171velt szerz\u0151 k\u00f6szv\u00e9ny miatt pihen\u00e9sre k\u00e9nyszer\u00edtve \u00edrt verseket\nl\u0151csei polg\u00e1rokhoz, de mag\u00e1t nem nevezte meg.", "to": "Brewer, Bruno (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "blue", "from": "Ismeretlen szerz\u0151 (1.)", "record_id": 1681, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1681\nA m\u0171velt szerz\u0151 k\u00f6szv\u00e9ny miatt pihen\u00e9sre k\u00e9nyszer\u00edtve \u00edrt verseket\nl\u0151csei polg\u00e1rokhoz, de mag\u00e1t nem nevezte meg.", "to": " Brewer, Lorenz", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "blue", "from": "Ismeretlen szerz\u0151 (1.)", "record_id": 1681, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1681\nA m\u0171velt szerz\u0151 k\u00f6szv\u00e9ny miatt pihen\u00e9sre k\u00e9nyszer\u00edtve \u00edrt verseket\nl\u0151csei polg\u00e1rokhoz, de mag\u00e1t nem nevezte meg.", "to": " Cramer, Samuel", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "blue", "from": "Ismeretlen szerz\u0151 (1.)", "record_id": 1681, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1681\nA m\u0171velt szerz\u0151 k\u00f6szv\u00e9ny miatt pihen\u00e9sre k\u00e9nyszer\u00edtve \u00edrt verseket\nl\u0151csei polg\u00e1rokhoz, de mag\u00e1t nem nevezte meg.", "to": " Dingisch, Petrus", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "blue", "from": "Ismeretlen szerz\u0151 (1.)", "record_id": 1681, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1681\nA m\u0171velt szerz\u0151 k\u00f6szv\u00e9ny miatt pihen\u00e9sre k\u00e9nyszer\u00edtve \u00edrt verseket\nl\u0151csei polg\u00e1rokhoz, de mag\u00e1t nem nevezte meg.", "to": " Dolnik, Gabriel", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "blue", "from": "Ismeretlen szerz\u0151 (1.)", "record_id": 1681, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1681\nA m\u0171velt szerz\u0151 k\u00f6szv\u00e9ny miatt pihen\u00e9sre k\u00e9nyszer\u00edtve \u00edrt verseket\nl\u0151csei polg\u00e1rokhoz, de mag\u00e1t nem nevezte meg.", "to": " Gestloerus, Joannes", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "blue", "from": "Ismeretlen szerz\u0151 (1.)", "record_id": 1681, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1681\nA m\u0171velt szerz\u0151 k\u00f6szv\u00e9ny miatt pihen\u00e9sre k\u00e9nyszer\u00edtve \u00edrt verseket\nl\u0151csei polg\u00e1rokhoz, de mag\u00e1t nem nevezte meg.", "to": " Miska, Joannes", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "blue", "from": "Ismeretlen szerz\u0151 (1.)", "record_id": 1681, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1681\nA m\u0171velt szerz\u0151 k\u00f6szv\u00e9ny miatt pihen\u00e9sre k\u00e9nyszer\u00edtve \u00edrt verseket\nl\u0151csei polg\u00e1rokhoz, de mag\u00e1t nem nevezte meg.", "to": " Murr, Thomas", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "blue", "from": "Ismeretlen szerz\u0151 (1.)", "record_id": 1681, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1681\nA m\u0171velt szerz\u0151 k\u00f6szv\u00e9ny miatt pihen\u00e9sre k\u00e9nyszer\u00edtve \u00edrt verseket\nl\u0151csei polg\u00e1rokhoz, de mag\u00e1t nem nevezte meg.", "to": " Nemeth Ferenc", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "blue", "from": "Ismeretlen szerz\u0151 (1.)", "record_id": 1681, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1681\nA m\u0171velt szerz\u0151 k\u00f6szv\u00e9ny miatt pihen\u00e9sre k\u00e9nyszer\u00edtve \u00edrt verseket\nl\u0151csei polg\u00e1rokhoz, de mag\u00e1t nem nevezte meg.", "to": " Owen, John", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "blue", "from": "Ismeretlen szerz\u0151 (1.)", "record_id": 1681, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1681\nA m\u0171velt szerz\u0151 k\u00f6szv\u00e9ny miatt pihen\u00e9sre k\u00e9nyszer\u00edtve \u00edrt verseket\nl\u0151csei polg\u00e1rokhoz, de mag\u00e1t nem nevezte meg.", "to": " Pfadenhauer, Joannes", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "blue", "from": "Ismeretlen szerz\u0151 (1.)", "record_id": 1681, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1681\nA m\u0171velt szerz\u0151 k\u00f6szv\u00e9ny miatt pihen\u00e9sre k\u00e9nyszer\u00edtve \u00edrt verseket\nl\u0151csei polg\u00e1rokhoz, de mag\u00e1t nem nevezte meg.", "to": " Schander, Joannes", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "blue", "from": "Ismeretlen szerz\u0151 (1.)", "record_id": 1681, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1681\nA m\u0171velt szerz\u0151 k\u00f6szv\u00e9ny miatt pihen\u00e9sre k\u00e9nyszer\u00edtve \u00edrt verseket\nl\u0151csei polg\u00e1rokhoz, de mag\u00e1t nem nevezte meg.", "to": " Sowenitz, Johann", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "blue", "from": "Ismeretlen szerz\u0151 (1.)", "record_id": 1681, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1681\nA m\u0171velt szerz\u0151 k\u00f6szv\u00e9ny miatt pihen\u00e9sre k\u00e9nyszer\u00edtve \u00edrt verseket\nl\u0151csei polg\u00e1rokhoz, de mag\u00e1t nem nevezte meg.", "to": " S\u00f6ldner, Joannes", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "blue", "from": "Ismeretlen szerz\u0151 (1.)", "record_id": 1681, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1681\nA m\u0171velt szerz\u0151 k\u00f6szv\u00e9ny miatt pihen\u00e9sre k\u00e9nyszer\u00edtve \u00edrt verseket\nl\u0151csei polg\u00e1rokhoz, de mag\u00e1t nem nevezte meg.", "to": " Teufel, Christophorus", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "blue", "from": "Ismeretlen szerz\u0151 (1.)", "record_id": 1681, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1681\nA m\u0171velt szerz\u0151 k\u00f6szv\u00e9ny miatt pihen\u00e9sre k\u00e9nyszer\u00edtve \u00edrt verseket\nl\u0151csei polg\u00e1rokhoz, de mag\u00e1t nem nevezte meg.", "to": " Alauda, Bartholomaeus", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "blue", "from": "Ismeretlen szerz\u0151 (1.)", "record_id": 1681, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1681\nA m\u0171velt szerz\u0151 k\u00f6szv\u00e9ny miatt pihen\u00e9sre k\u00e9nyszer\u00edtve \u00edrt verseket\nl\u0151csei polg\u00e1rokhoz, de mag\u00e1t nem nevezte meg.", "to": " Alauda, Josephus", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "blue", "from": "Ismeretlen szerz\u0151 (1.)", "record_id": 1681, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1681\nA m\u0171velt szerz\u0151 k\u00f6szv\u00e9ny miatt pihen\u00e9sre k\u00e9nyszer\u00edtve \u00edrt verseket\nl\u0151csei polg\u00e1rokhoz, de mag\u00e1t nem nevezte meg.", "to": " Apelles, Balthasar", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "blue", "from": "Ismeretlen szerz\u0151 (1.)", "record_id": 1681, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1681\nA m\u0171velt szerz\u0151 k\u00f6szv\u00e9ny miatt pihen\u00e9sre k\u00e9nyszer\u00edtve \u00edrt verseket\nl\u0151csei polg\u00e1rokhoz, de mag\u00e1t nem nevezte meg.", "to": " Ficker, Thomas", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "blue", "from": "Ismeretlen szerz\u0151 (1.)", "record_id": 1681, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1681\nA m\u0171velt szerz\u0151 k\u00f6szv\u00e9ny miatt pihen\u00e9sre k\u00e9nyszer\u00edtve \u00edrt verseket\nl\u0151csei polg\u00e1rokhoz, de mag\u00e1t nem nevezte meg.", "to": " Spilenberger, Samuel id", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "blue", "from": "Ismeretlen szerz\u0151 (1.)", "record_id": 1681, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1681\nA m\u0171velt szerz\u0151 k\u00f6szv\u00e9ny miatt pihen\u00e9sre k\u00e9nyszer\u00edtve \u00edrt verseket\nl\u0151csei polg\u00e1rokhoz, de mag\u00e1t nem nevezte meg.", "to": " Spilenberger, Jonas", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "blue", "from": "Ismeretlen szerz\u0151 (1.)", "record_id": 1681, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1681\nA m\u0171velt szerz\u0151 k\u00f6szv\u00e9ny miatt pihen\u00e9sre k\u00e9nyszer\u00edtve \u00edrt verseket\nl\u0151csei polg\u00e1rokhoz, de mag\u00e1t nem nevezte meg.", "to": " Windisch, Johann", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "blue", "from": "Ismeretlen szerz\u0151 (1.)", "record_id": 1681, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1681\nA m\u0171velt szerz\u0151 k\u00f6szv\u00e9ny miatt pihen\u00e9sre k\u00e9nyszer\u00edtve \u00edrt verseket\nl\u0151csei polg\u00e1rokhoz, de mag\u00e1t nem nevezte meg.", "to": " Zabeler, Peter id.", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "blue", "from": "Ismeretlen szerz\u0151 (1.)", "record_id": 1681, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1681\nA m\u0171velt szerz\u0151 k\u00f6szv\u00e9ny miatt pihen\u00e9sre k\u00e9nyszer\u00edtve \u00edrt verseket\nl\u0151csei polg\u00e1rokhoz, de mag\u00e1t nem nevezte meg.", "to": " Cramer, Kaspar id.", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "blue", "from": "Ismeretlen szerz\u0151 (1.)", "record_id": 1681, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1681\nA m\u0171velt szerz\u0151 k\u00f6szv\u00e9ny miatt pihen\u00e9sre k\u00e9nyszer\u00edtve \u00edrt verseket\nl\u0151csei polg\u00e1rokhoz, de mag\u00e1t nem nevezte meg.", "to": " Cramer, Daniel", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Nemeth Ferenc", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Nemeth Ferenc", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Sowenitz, Johann", "record_id": 1832, "sender_id": -1, "target_id": 199, "title": "1832\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": "Windisch, Johann (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Sowenitz, Johann", "record_id": 1832, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1832\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": " Zabeler, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " S\u00f6ldner, Joannes", "record_id": 1934, "sender_id": -1, "target_id": 8, "title": "1934\nA t\u00e9teleket 1642 m\u00e1jus\u00e1ban vitatt\u00e1k meg a beszterceb\u00e1nyai evang\u00e9likus\niskol\u00e1ban. A vizsg\u00e1ztat\u00f3 Hilarius Ernestus Biner, a vizsg\u00e1z\u00f3 a l\u0151csei\nBartholomaeus Bussaeus volt, ut\u00f3bbi adja a l\u0151csei vonatkoz\u00e1st.", "to": "Biner, Hilarius Ernestus (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " S\u00f6ldner, Joannes", "record_id": 1934, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1934\nA t\u00e9teleket 1642 m\u00e1jus\u00e1ban vitatt\u00e1k meg a beszterceb\u00e1nyai evang\u00e9likus\niskol\u00e1ban. A vizsg\u00e1ztat\u00f3 Hilarius Ernestus Biner, a vizsg\u00e1z\u00f3 a l\u0151csei\nBartholomaeus Bussaeus volt, ut\u00f3bbi adja a l\u0151csei vonatkoz\u00e1st.", "to": "  Bussaeus, Bartholomaeus", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Teufel, Christophorus", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Teufel, Christophorus", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Zabeler, Peter id.", "record_id": 1830, "sender_id": -1, "target_id": 199, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": "Windisch, Johann (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Zabeler, Peter id.", "record_id": 1837, "sender_id": -1, "target_id": 199, "title": "1837\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k, a k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek \u00edr\u00f3i a\nl\u0151csei iskola tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i.", "to": "Windisch, Johann (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Zabeler, Peter id.", "record_id": 1830, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": " Zabeler, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Zabeler, Peter id.", "record_id": 1837, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1837\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k, a k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek \u00edr\u00f3i a\nl\u0151csei iskola tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i.", "to": " Zabeler, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Zabeler, Peter id.", "record_id": 1934, "sender_id": -1, "target_id": 8, "title": "1934\nA t\u00e9teleket 1642 m\u00e1jus\u00e1ban vitatt\u00e1k meg a beszterceb\u00e1nyai evang\u00e9likus\niskol\u00e1ban. A vizsg\u00e1ztat\u00f3 Hilarius Ernestus Biner, a vizsg\u00e1z\u00f3 a l\u0151csei\nBartholomaeus Bussaeus volt, ut\u00f3bbi adja a l\u0151csei vonatkoz\u00e1st.", "to": "Biner, Hilarius Ernestus (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Zabeler, Peter id.", "record_id": 1934, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1934\nA t\u00e9teleket 1642 m\u00e1jus\u00e1ban vitatt\u00e1k meg a beszterceb\u00e1nyai evang\u00e9likus\niskol\u00e1ban. A vizsg\u00e1ztat\u00f3 Hilarius Ernestus Biner, a vizsg\u00e1z\u00f3 a l\u0151csei\nBartholomaeus Bussaeus volt, ut\u00f3bbi adja a l\u0151csei vonatkoz\u00e1st.", "to": "  Bussaeus, Bartholomaeus", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": "Alauda, Josephus (1610 k.-1664) ", "record_id": 1731, "sender_id": 1, "target_id": 90, "title": "1731\nA verseket Anton L\u00e1ng hal\u00e1la alkalm\u00e1b\u00f3l \u00edrt\u00e1k a l\u0151csei iskola tan\u00e1rai.", "to": "Lang, Anton (1617-1638)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Alauda, Josephus (1610 k.-1664) ", "record_id": 1837, "sender_id": 1, "target_id": 199, "title": "1837\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k, a k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek \u00edr\u00f3i a\nl\u0151csei iskola tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i.", "to": "Windisch, Johann (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Alauda, Josephus (1610 k.-1664) ", "record_id": 1837, "sender_id": 1, "target_id": -1, "title": "1837\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k, a k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek \u00edr\u00f3i a\nl\u0151csei iskola tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i.", "to": " Zabeler, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Alauda, Josephus (1610 k.-1664) ", "record_id": 1936, "sender_id": 1, "target_id": 204, "title": "1936\nA k\u00f6ltem\u00e9nyek Peter Zabeler \u00e9s Marta Goltz 1642. november 2-\u00e1n tartott\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fcltek.", "to": "Zabeler, Peter id. (1578-1645)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Alauda, Josephus (1610 k.-1664) ", "record_id": 1936, "sender_id": 1, "target_id": -1, "title": "1936\nA k\u00f6ltem\u00e9nyek Peter Zabeler \u00e9s Marta Goltz 1642. november 2-\u00e1n tartott\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fcltek.", "to": " Goltz, Marta", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": "Alauda, Josephus (1610 k.-1664) ", "record_id": 2177, "sender_id": 1, "target_id": 156, "title": "2177\n1647-ben \u00edrt \u00fcdv\u00f6zl\u0151 versek Christoph Schlegel beiktat\u00e1sa alkalm\u00e1b\u00f3l.\n(Els\u0151 pap)", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Alauda, Josephus (1610 k.-1664) ", "record_id": 2232, "sender_id": 1, "target_id": 156, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Alauda, Josephus (1610 k.-1664) ", "record_id": 2232, "sender_id": 1, "target_id": -1, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "blue", "from": "Praetorius, David (1577-1649)", "record_id": 1778, "sender_id": 142, "target_id": 200, "title": "1778\nA t\u00e9lr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 besz\u00e9d,  David Praetorius \u00edrta, Samuel Wisotzky olvasta\nfel, ismeretlen okb\u00f3l.", "to": "Wisotzky, Samuel (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Zabeler, Peter ifj. (?-?)", "record_id": 1830, "sender_id": 205, "target_id": 199, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": "Windisch, Johann (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Zabeler, Peter ifj. (?-?)", "record_id": 1830, "sender_id": 205, "target_id": -1, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": " Zabeler, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " B\u00f6lcsh\u00e1zi Menyh\u00e9rt", "record_id": 1830, "sender_id": -1, "target_id": 199, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": "Windisch, Johann (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " B\u00f6lcsh\u00e1zi Menyh\u00e9rt", "record_id": 1830, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": " Zabeler, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Gresch, Joannes", "record_id": 1830, "sender_id": -1, "target_id": 199, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": "Windisch, Johann (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Gresch, Joannes", "record_id": 1830, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": " Zabeler, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Haass, Georgius", "record_id": 1830, "sender_id": -1, "target_id": 199, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": "Windisch, Johann (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Haass, Georgius", "record_id": 1830, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": " Zabeler, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Joannides, Jir\u00edk id.", "record_id": 1830, "sender_id": -1, "target_id": 199, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": "Windisch, Johann (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Joannides, Jir\u00edk id.", "record_id": 1830, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": " Zabeler, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Molitoris, Franciscus", "record_id": 1830, "sender_id": -1, "target_id": 199, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": "Windisch, Johann (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Molitoris, Franciscus", "record_id": 1830, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": " Zabeler, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Raduchius, Georgius", "record_id": 1830, "sender_id": -1, "target_id": 199, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": "Windisch, Johann (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Raduchius, Georgius", "record_id": 1830, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": " Zabeler, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Rodeli, Andreas", "record_id": 1830, "sender_id": -1, "target_id": 199, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": "Windisch, Johann (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Rodeli, Andreas", "record_id": 1830, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": " Zabeler, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Sinapius, Joannes", "record_id": 1830, "sender_id": -1, "target_id": 199, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": "Windisch, Johann (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Sinapius, Joannes", "record_id": 1830, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": " Zabeler, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Schwartz, Andreas", "record_id": 1830, "sender_id": -1, "target_id": 199, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": "Windisch, Johann (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Schwartz, Andreas", "record_id": 1830, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": " Zabeler, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Seb., Zach", "record_id": 1830, "sender_id": -1, "target_id": 199, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": "Windisch, Johann (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Seb., Zach", "record_id": 1830, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": " Zabeler, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Tarn\u00f3ci Martin", "record_id": 1830, "sender_id": -1, "target_id": 199, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": "Windisch, Johann (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Tarn\u00f3ci Martin", "record_id": 1830, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": " Zabeler, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Turd., Adamus", "record_id": 1830, "sender_id": -1, "target_id": 199, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": "Windisch, Johann (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Turd., Adamus", "record_id": 1830, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": " Zabeler, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Weiss, Tobias", "record_id": 1830, "sender_id": -1, "target_id": 199, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": "Windisch, Johann (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Weiss, Tobias", "record_id": 1830, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1830\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": " Zabeler, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Cramer, Caspar ifj. (?-?)", "record_id": 1832, "sender_id": 18, "target_id": 199, "title": "1832\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": "Windisch, Johann (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Cramer, Caspar ifj. (?-?)", "record_id": 1832, "sender_id": 18, "target_id": -1, "title": "1832\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": " Zabeler, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " D\u00fcrner, Samuel", "record_id": 1832, "sender_id": -1, "target_id": 199, "title": "1832\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": "Windisch, Johann (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " D\u00fcrner, Samuel", "record_id": 1832, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1832\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": " Zabeler, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Pilemann, Johann", "record_id": 1832, "sender_id": -1, "target_id": 199, "title": "1832\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": "Windisch, Johann (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Pilemann, Johann", "record_id": 1832, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1832\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": " Zabeler, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Pollucius, Tobias", "record_id": 1832, "sender_id": -1, "target_id": 199, "title": "1832\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": "Windisch, Johann (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Pollucius, Tobias", "record_id": 1832, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1832\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": " Zabeler, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Zabeler, Peter, id.", "record_id": 1832, "sender_id": -1, "target_id": 199, "title": "1832\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": "Windisch, Johann (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Zabeler, Peter, id.", "record_id": 1832, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1832\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k.", "to": " Zabeler, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Werner, Christoph", "record_id": 1837, "sender_id": -1, "target_id": 199, "title": "1837\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k, a k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek \u00edr\u00f3i a\nl\u0151csei iskola tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i.", "to": "Windisch, Johann (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Werner, Christoph", "record_id": 1837, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1837\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k, a k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek \u00edr\u00f3i a\nl\u0151csei iskola tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i.", "to": " Zabeler, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Werner, Christoph", "record_id": 1936, "sender_id": -1, "target_id": 204, "title": "1936\nA k\u00f6ltem\u00e9nyek Peter Zabeler \u00e9s Marta Goltz 1642. november 2-\u00e1n tartott\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fcltek.", "to": "Zabeler, Peter id. (1578-1645)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Werner, Christoph", "record_id": 1936, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1936\nA k\u00f6ltem\u00e9nyek Peter Zabeler \u00e9s Marta Goltz 1642. november 2-\u00e1n tartott\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fcltek.", "to": " Goltz, Marta", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Werner, Christoph", "record_id": 2176, "sender_id": -1, "target_id": 92, "title": "2176\nJohannes Lang, l\u0151csei b\u00edr\u00f3 hal\u00e1l\u00e1ra \u00edrt gy\u00e1szversek.", "to": "Lang, Johannes (1595-1647)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Werner, Christoph", "record_id": 2181, "sender_id": -1, "target_id": 92, "title": "2181\nJohannes Lang, l\u0151csei b\u00edr\u00f3 hal\u00e1la alkalm\u00e1b\u00f3l \u00edrt gy\u00e1szversek (november\n30).", "to": "Lang, Johannes (1595-1647)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": " Werner, Christoph", "record_id": 2177, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2177\n1647-ben \u00edrt \u00fcdv\u00f6zl\u0151 versek Christoph Schlegel beiktat\u00e1sa alkalm\u00e1b\u00f3l.\n(Els\u0151 pap)", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Winckler, Johann", "record_id": 1837, "sender_id": -1, "target_id": 199, "title": "1837\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k, a k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek \u00edr\u00f3i a\nl\u0151csei iskola tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i.", "to": "Windisch, Johann (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Winckler, Johann", "record_id": 1837, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1837\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k, a k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek \u00edr\u00f3i a\nl\u0151csei iskola tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i.", "to": " Zabeler, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Lang, Thomas", "record_id": 1837, "sender_id": -1, "target_id": 199, "title": "1837\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k, a k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek \u00edr\u00f3i a\nl\u0151csei iskola tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i.", "to": "Windisch, Johann (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Lang, Thomas", "record_id": 1837, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1837\nAz esk\u00fcv\u0151t 1640. november 4-\u00e9n tartott\u00e1k, a k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek \u00edr\u00f3i a\nl\u0151csei iskola tan\u00e1rai \u00e9s tanul\u00f3i.", "to": " Zabeler, Susanna", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "\nCramer, Caspar ifj.", "record_id": 1931, "sender_id": -1, "target_id": 28, "title": "1931\nK\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek  Samuel D\u00fcrner \u00e9s Dorothea Fabini esk\u00fcv\u0151j\u00e9re.", "to": "D\u00fcrner, Samuel (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "\nCramer, Caspar ifj.", "record_id": 1931, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1931\nK\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek  Samuel D\u00fcrner \u00e9s Dorothea Fabini esk\u00fcv\u0151j\u00e9re.", "to": " Fabini, Dorothea", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Gosnovicer, Matthias", "record_id": 1931, "sender_id": -1, "target_id": 28, "title": "1931\nK\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek  Samuel D\u00fcrner \u00e9s Dorothea Fabini esk\u00fcv\u0151j\u00e9re.", "to": "D\u00fcrner, Samuel (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Gosnovicer, Matthias", "record_id": 1931, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1931\nK\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek  Samuel D\u00fcrner \u00e9s Dorothea Fabini esk\u00fcv\u0151j\u00e9re.", "to": " Fabini, Dorothea", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Gosnovicer, Matthias", "record_id": 1936, "sender_id": -1, "target_id": 204, "title": "1936\nA k\u00f6ltem\u00e9nyek Peter Zabeler \u00e9s Marta Goltz 1642. november 2-\u00e1n tartott\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fcltek.", "to": "Zabeler, Peter id. (1578-1645)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Gosnovicer, Matthias", "record_id": 1936, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1936\nA k\u00f6ltem\u00e9nyek Peter Zabeler \u00e9s Marta Goltz 1642. november 2-\u00e1n tartott\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fcltek.", "to": " Goltz, Marta", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Gosnovicer, Matthias", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Gosnovicer, Matthias", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Sartorius, Johann", "record_id": 1931, "sender_id": -1, "target_id": 28, "title": "1931\nK\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek  Samuel D\u00fcrner \u00e9s Dorothea Fabini esk\u00fcv\u0151j\u00e9re.", "to": "D\u00fcrner, Samuel (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Sartorius, Johann", "record_id": 1931, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1931\nK\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek  Samuel D\u00fcrner \u00e9s Dorothea Fabini esk\u00fcv\u0151j\u00e9re.", "to": " Fabini, Dorothea", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": "Grebner, Christophorus (?-?)", "record_id": 1934, "sender_id": 56, "target_id": 8, "title": "1934\nA t\u00e9teleket 1642 m\u00e1jus\u00e1ban vitatt\u00e1k meg a beszterceb\u00e1nyai evang\u00e9likus\niskol\u00e1ban. A vizsg\u00e1ztat\u00f3 Hilarius Ernestus Biner, a vizsg\u00e1z\u00f3 a l\u0151csei\nBartholomaeus Bussaeus volt, ut\u00f3bbi adja a l\u0151csei vonatkoz\u00e1st.", "to": "Biner, Hilarius Ernestus (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": "Grebner, Christophorus (?-?)", "record_id": 1934, "sender_id": 56, "target_id": -1, "title": "1934\nA t\u00e9teleket 1642 m\u00e1jus\u00e1ban vitatt\u00e1k meg a beszterceb\u00e1nyai evang\u00e9likus\niskol\u00e1ban. A vizsg\u00e1ztat\u00f3 Hilarius Ernestus Biner, a vizsg\u00e1z\u00f3 a l\u0151csei\nBartholomaeus Bussaeus volt, ut\u00f3bbi adja a l\u0151csei vonatkoz\u00e1st.", "to": "  Bussaeus, Bartholomaeus", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Hlobyck, Hiobus", "record_id": 1934, "sender_id": -1, "target_id": 8, "title": "1934\nA t\u00e9teleket 1642 m\u00e1jus\u00e1ban vitatt\u00e1k meg a beszterceb\u00e1nyai evang\u00e9likus\niskol\u00e1ban. A vizsg\u00e1ztat\u00f3 Hilarius Ernestus Biner, a vizsg\u00e1z\u00f3 a l\u0151csei\nBartholomaeus Bussaeus volt, ut\u00f3bbi adja a l\u0151csei vonatkoz\u00e1st.", "to": "Biner, Hilarius Ernestus (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Hlobyck, Hiobus", "record_id": 1934, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1934\nA t\u00e9teleket 1642 m\u00e1jus\u00e1ban vitatt\u00e1k meg a beszterceb\u00e1nyai evang\u00e9likus\niskol\u00e1ban. A vizsg\u00e1ztat\u00f3 Hilarius Ernestus Biner, a vizsg\u00e1z\u00f3 a l\u0151csei\nBartholomaeus Bussaeus volt, ut\u00f3bbi adja a l\u0151csei vonatkoz\u00e1st.", "to": "  Bussaeus, Bartholomaeus", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Metthodius, Georgius Maximilianus", "record_id": 1934, "sender_id": -1, "target_id": 8, "title": "1934\nA t\u00e9teleket 1642 m\u00e1jus\u00e1ban vitatt\u00e1k meg a beszterceb\u00e1nyai evang\u00e9likus\niskol\u00e1ban. A vizsg\u00e1ztat\u00f3 Hilarius Ernestus Biner, a vizsg\u00e1z\u00f3 a l\u0151csei\nBartholomaeus Bussaeus volt, ut\u00f3bbi adja a l\u0151csei vonatkoz\u00e1st.", "to": "Biner, Hilarius Ernestus (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Metthodius, Georgius Maximilianus", "record_id": 1934, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1934\nA t\u00e9teleket 1642 m\u00e1jus\u00e1ban vitatt\u00e1k meg a beszterceb\u00e1nyai evang\u00e9likus\niskol\u00e1ban. A vizsg\u00e1ztat\u00f3 Hilarius Ernestus Biner, a vizsg\u00e1z\u00f3 a l\u0151csei\nBartholomaeus Bussaeus volt, ut\u00f3bbi adja a l\u0151csei vonatkoz\u00e1st.", "to": "  Bussaeus, Bartholomaeus", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Pobst, Friedrich", "record_id": 1934, "sender_id": -1, "target_id": 8, "title": "1934\nA t\u00e9teleket 1642 m\u00e1jus\u00e1ban vitatt\u00e1k meg a beszterceb\u00e1nyai evang\u00e9likus\niskol\u00e1ban. A vizsg\u00e1ztat\u00f3 Hilarius Ernestus Biner, a vizsg\u00e1z\u00f3 a l\u0151csei\nBartholomaeus Bussaeus volt, ut\u00f3bbi adja a l\u0151csei vonatkoz\u00e1st.", "to": "Biner, Hilarius Ernestus (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Pobst, Friedrich", "record_id": 1934, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1934\nA t\u00e9teleket 1642 m\u00e1jus\u00e1ban vitatt\u00e1k meg a beszterceb\u00e1nyai evang\u00e9likus\niskol\u00e1ban. A vizsg\u00e1ztat\u00f3 Hilarius Ernestus Biner, a vizsg\u00e1z\u00f3 a l\u0151csei\nBartholomaeus Bussaeus volt, ut\u00f3bbi adja a l\u0151csei vonatkoz\u00e1st.", "to": "  Bussaeus, Bartholomaeus", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Pobst, Friedrich", "record_id": 2184, "sender_id": -1, "target_id": 92, "title": "2184\nJohannes Lang, l\u0151csei b\u00edr\u00f3 hal\u00e1la alkalm\u00e1b\u00f3l \u00edrt gy\u00e1szversek (november\n30).", "to": "Lang, Johannes (1595-1647)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Wachsmann, Bartholomaeus", "record_id": 1936, "sender_id": -1, "target_id": 204, "title": "1936\nA k\u00f6ltem\u00e9nyek Peter Zabeler \u00e9s Marta Goltz 1642. november 2-\u00e1n tartott\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fcltek.", "to": "Zabeler, Peter id. (1578-1645)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Wachsmann, Bartholomaeus", "record_id": 1936, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1936\nA k\u00f6ltem\u00e9nyek Peter Zabeler \u00e9s Marta Goltz 1642. november 2-\u00e1n tartott\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fcltek.", "to": " Goltz, Marta", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Goltz, Joachim, ifj.", "record_id": 1936, "sender_id": -1, "target_id": 204, "title": "1936\nA k\u00f6ltem\u00e9nyek Peter Zabeler \u00e9s Marta Goltz 1642. november 2-\u00e1n tartott\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fcltek.", "to": "Zabeler, Peter id. (1578-1645)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Goltz, Joachim, ifj.", "record_id": 1936, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1936\nA k\u00f6ltem\u00e9nyek Peter Zabeler \u00e9s Marta Goltz 1642. november 2-\u00e1n tartott\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fcltek.", "to": " Goltz, Marta", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Moln\u00e1r J\u00e1nos", "record_id": 1936, "sender_id": -1, "target_id": 204, "title": "1936\nA k\u00f6ltem\u00e9nyek Peter Zabeler \u00e9s Marta Goltz 1642. november 2-\u00e1n tartott\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fcltek.", "to": "Zabeler, Peter id. (1578-1645)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Moln\u00e1r J\u00e1nos", "record_id": 1936, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1936\nA k\u00f6ltem\u00e9nyek Peter Zabeler \u00e9s Marta Goltz 1642. november 2-\u00e1n tartott\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fcltek.", "to": " Goltz, Marta", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Peschovius, Daniel", "record_id": 1936, "sender_id": -1, "target_id": 204, "title": "1936\nA k\u00f6ltem\u00e9nyek Peter Zabeler \u00e9s Marta Goltz 1642. november 2-\u00e1n tartott\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fcltek.", "to": "Zabeler, Peter id. (1578-1645)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Peschovius, Daniel", "record_id": 1936, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "1936\nA k\u00f6ltem\u00e9nyek Peter Zabeler \u00e9s Marta Goltz 1642. november 2-\u00e1n tartott\nesk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fcltek.", "to": " Goltz, Marta", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "M\u00e1ri\u00e1ssy P\u00e1l (?-?)", "record_id": 2013, "sender_id": 111, "target_id": 137, "title": "2013\nA versek Anton Pobst \u00e9s M\u00e1ri\u00e1ssy Krisztina esk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fcltek\n1643-ban.", "to": "Pobst, Anton (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "M\u00e1ri\u00e1ssy P\u00e1l (?-?)", "record_id": 2013, "sender_id": 111, "target_id": -1, "title": "2013\nA versek Anton Pobst \u00e9s M\u00e1ri\u00e1ssy Krisztina esk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fcltek\n1643-ban.", "to": " M\u00e1ri\u00e1ssy Krisztina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Mechanopoeus, Joannes", "record_id": 2013, "sender_id": -1, "target_id": 137, "title": "2013\nA versek Anton Pobst \u00e9s M\u00e1ri\u00e1ssy Krisztina esk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fcltek\n1643-ban.", "to": "Pobst, Anton (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Mechanopoeus, Joannes", "record_id": 2013, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2013\nA versek Anton Pobst \u00e9s M\u00e1ri\u00e1ssy Krisztina esk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fcltek\n1643-ban.", "to": " M\u00e1ri\u00e1ssy Krisztina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Hain, Caspar", "record_id": 2013, "sender_id": -1, "target_id": 137, "title": "2013\nA versek Anton Pobst \u00e9s M\u00e1ri\u00e1ssy Krisztina esk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fcltek\n1643-ban.", "to": "Pobst, Anton (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Hain, Caspar", "record_id": 2013, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2013\nA versek Anton Pobst \u00e9s M\u00e1ri\u00e1ssy Krisztina esk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fcltek\n1643-ban.", "to": " M\u00e1ri\u00e1ssy Krisztina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": "Tarn\u00f3ci, Martin (1620-1685)", "record_id": 2014, "sender_id": 180, "target_id": 101, "title": "2014\nMartin Tarn\u00f3ci egy \u00e9vig tart\u00f3 l\u0151csei tanulm\u00e1nyai v\u00e9gezt\u00e9vel\nWittenbergbe indult.", "to": "Macrobius, Ambrosius Theodosius (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": "Tarn\u00f3ci, Martin (1620-1685)", "record_id": 2014, "sender_id": 180, "target_id": -1, "title": "2014\nMartin Tarn\u00f3ci egy \u00e9vig tart\u00f3 l\u0151csei tanulm\u00e1nyai v\u00e9gezt\u00e9vel\nWittenbergbe indult.", "to": " Murr, Thomas", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": "Tarn\u00f3ci, Martin (1620-1685)", "record_id": 2014, "sender_id": 180, "target_id": -1, "title": "2014\nMartin Tarn\u00f3ci egy \u00e9vig tart\u00f3 l\u0151csei tanulm\u00e1nyai v\u00e9gezt\u00e9vel\nWittenbergbe indult.", "to": " S\u00f6ldner, Joannes", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": "Tarn\u00f3ci, Martin (1620-1685)", "record_id": 2014, "sender_id": 180, "target_id": -1, "title": "2014\nMartin Tarn\u00f3ci egy \u00e9vig tart\u00f3 l\u0151csei tanulm\u00e1nyai v\u00e9gezt\u00e9vel\nWittenbergbe indult.", "to": " Alauda, Bartholomeus", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": "Tarn\u00f3ci, Martin (1620-1685)", "record_id": 2014, "sender_id": 180, "target_id": -1, "title": "2014\nMartin Tarn\u00f3ci egy \u00e9vig tart\u00f3 l\u0151csei tanulm\u00e1nyai v\u00e9gezt\u00e9vel\nWittenbergbe indult.", "to": " Lang, Johannes", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": "Tarn\u00f3ci, Martin (1620-1685)", "record_id": 2014, "sender_id": 180, "target_id": -1, "title": "2014\nMartin Tarn\u00f3ci egy \u00e9vig tart\u00f3 l\u0151csei tanulm\u00e1nyai v\u00e9gezt\u00e9vel\nWittenbergbe indult.", "to": " Nemeth Ferenc", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": "Tarn\u00f3ci, Martin (1620-1685)", "record_id": 2014, "sender_id": 180, "target_id": -1, "title": "2014\nMartin Tarn\u00f3ci egy \u00e9vig tart\u00f3 l\u0151csei tanulm\u00e1nyai v\u00e9gezt\u00e9vel\nWittenbergbe indult.", "to": " Pobst, Friedrich", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": "Tarn\u00f3ci, Martin (1620-1685)", "record_id": 2014, "sender_id": 180, "target_id": -1, "title": "2014\nMartin Tarn\u00f3ci egy \u00e9vig tart\u00f3 l\u0151csei tanulm\u00e1nyai v\u00e9gezt\u00e9vel\nWittenbergbe indult.", "to": " Windisch, Johann", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": "Tarn\u00f3ci, Martin (1620-1685)", "record_id": 2014, "sender_id": 180, "target_id": -1, "title": "2014\nMartin Tarn\u00f3ci egy \u00e9vig tart\u00f3 l\u0151csei tanulm\u00e1nyai v\u00e9gezt\u00e9vel\nWittenbergbe indult.", "to": " Zabeler, Peter id.", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": "Tarn\u00f3ci, Martin (1620-1685)", "record_id": 2014, "sender_id": 180, "target_id": -1, "title": "2014\nMartin Tarn\u00f3ci egy \u00e9vig tart\u00f3 l\u0151csei tanulm\u00e1nyai v\u00e9gezt\u00e9vel\nWittenbergbe indult.", "to": " Gosnovicer, Matthias", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "blue", "from": "Heutsch, Philipp (?-1657)", "record_id": 2066, "sender_id": 66, "target_id": -1, "title": "2066\nPhilipp Heutsch lelk\u00e9sz 1644-ben \u00edrt dics\u0151\u00edt\u0151 verse R\u00e1k\u00f3czi Gy\u00f6rgyh\u00f6z.\nEkkor szepesremetei lelk\u00e9sz volt.", "to": "R\u00e1k\u00f3czi Gy\u00f6rgy, Szemere P\u00e1l", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "blue", "from": "Heutsch, Philipp (?-1657)", "record_id": 2066, "sender_id": 66, "target_id": -1, "title": "2066\nPhilipp Heutsch lelk\u00e9sz 1644-ben \u00edrt dics\u0151\u00edt\u0151 verse R\u00e1k\u00f3czi Gy\u00f6rgyh\u00f6z.\nEkkor szepesremetei lelk\u00e9sz volt.", "to": " Usz Istv\u00e1n", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": "Institoris, Joannes (?-1661)", "record_id": 2147, "sender_id": 72, "target_id": 98, "title": "2147\n1646. szeptember 9. A t\u00e9teleket szeptember 25-\u00e9n vitatt\u00e1k meg a l\u0151csei\nevang\u00e9likus iskol\u00e1ban. A vizsg\u00e1ztat\u00f3 Michael Lazius rektor volt.", "to": "Lazius, Michael (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": "Institoris, Joannes (?-1661)", "record_id": 2147, "sender_id": 72, "target_id": -1, "title": "2147\n1646. szeptember 9. A t\u00e9teleket szeptember 25-\u00e9n vitatt\u00e1k meg a l\u0151csei\nevang\u00e9likus iskol\u00e1ban. A vizsg\u00e1ztat\u00f3 Michael Lazius rektor volt.", "to": " Keviczky J\u00e1nos", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": "Institoris, Joannes (?-1661)", "record_id": 2147, "sender_id": 72, "target_id": -1, "title": "2147\n1646. szeptember 9. A t\u00e9teleket szeptember 25-\u00e9n vitatt\u00e1k meg a l\u0151csei\nevang\u00e9likus iskol\u00e1ban. A vizsg\u00e1ztat\u00f3 Michael Lazius rektor volt.", "to": " Lengfelner, Daniel", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": "Institoris, Joannes (?-1661)", "record_id": 2147, "sender_id": 72, "target_id": -1, "title": "2147\n1646. szeptember 9. A t\u00e9teleket szeptember 25-\u00e9n vitatt\u00e1k meg a l\u0151csei\nevang\u00e9likus iskol\u00e1ban. A vizsg\u00e1ztat\u00f3 Michael Lazius rektor volt.", "to": " Tradel, Georg", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": "Institoris, Joannes (?-1661)", "record_id": 2147, "sender_id": 72, "target_id": -1, "title": "2147\n1646. szeptember 9. A t\u00e9teleket szeptember 25-\u00e9n vitatt\u00e1k meg a l\u0151csei\nevang\u00e9likus iskol\u00e1ban. A vizsg\u00e1ztat\u00f3 Michael Lazius rektor volt.", "to": " Lazius, Michael", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": "Institoris, Joannes (?-1661)", "record_id": 2147, "sender_id": 72, "target_id": -1, "title": "2147\n1646. szeptember 9. A t\u00e9teleket szeptember 25-\u00e9n vitatt\u00e1k meg a l\u0151csei\nevang\u00e9likus iskol\u00e1ban. A vizsg\u00e1ztat\u00f3 Michael Lazius rektor volt.", "to": " Pobst, Friedrich", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": "Spilenberger, Jonas (?-1648 u.)", "record_id": 2176, "sender_id": 172, "target_id": 92, "title": "2176\nJohannes Lang, l\u0151csei b\u00edr\u00f3 hal\u00e1l\u00e1ra \u00edrt gy\u00e1szversek.", "to": "Lang, Johannes (1595-1647)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Spilenberger, Samuel", "record_id": 2176, "sender_id": -1, "target_id": 92, "title": "2176\nJohannes Lang, l\u0151csei b\u00edr\u00f3 hal\u00e1l\u00e1ra \u00edrt gy\u00e1szversek.", "to": "Lang, Johannes (1595-1647)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Spilenberger, Samuel", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Spilenberger, Samuel", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Fielbaum, Elias", "record_id": 2176, "sender_id": -1, "target_id": 92, "title": "2176\nJohannes Lang, l\u0151csei b\u00edr\u00f3 hal\u00e1l\u00e1ra \u00edrt gy\u00e1szversek.", "to": "Lang, Johannes (1595-1647)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Fielbaum, Elias", "record_id": 2181, "sender_id": -1, "target_id": 92, "title": "2181\nJohannes Lang, l\u0151csei b\u00edr\u00f3 hal\u00e1la alkalm\u00e1b\u00f3l \u00edrt gy\u00e1szversek (november\n30).", "to": "Lang, Johannes (1595-1647)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "red", "from": " Fielbaum, Elias", "record_id": 2177, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2177\n1647-ben \u00edrt \u00fcdv\u00f6zl\u0151 versek Christoph Schlegel beiktat\u00e1sa alkalm\u00e1b\u00f3l.\n(Els\u0151 pap)", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Fielbaum, Elias", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Fielbaum, Elias", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Klisch, Johann", "record_id": 2176, "sender_id": -1, "target_id": 92, "title": "2176\nJohannes Lang, l\u0151csei b\u00edr\u00f3 hal\u00e1l\u00e1ra \u00edrt gy\u00e1szversek.", "to": "Lang, Johannes (1595-1647)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Klisch, Johann", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Klisch, Johann", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Krieschke, Georg", "record_id": 2176, "sender_id": -1, "target_id": 92, "title": "2176\nJohannes Lang, l\u0151csei b\u00edr\u00f3 hal\u00e1l\u00e1ra \u00edrt gy\u00e1szversek.", "to": "Lang, Johannes (1595-1647)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Krieschke, Georg", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Krieschke, Georg", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Krautenfleisch, Michael", "record_id": 2176, "sender_id": -1, "target_id": 92, "title": "2176\nJohannes Lang, l\u0151csei b\u00edr\u00f3 hal\u00e1l\u00e1ra \u00edrt gy\u00e1szversek.", "to": "Lang, Johannes (1595-1647)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Schultetus, Joannes", "record_id": 2176, "sender_id": -1, "target_id": 92, "title": "2176\nJohannes Lang, l\u0151csei b\u00edr\u00f3 hal\u00e1l\u00e1ra \u00edrt gy\u00e1szversek.", "to": "Lang, Johannes (1595-1647)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Schultetus, Joannes", "record_id": 2181, "sender_id": -1, "target_id": 92, "title": "2181\nJohannes Lang, l\u0151csei b\u00edr\u00f3 hal\u00e1la alkalm\u00e1b\u00f3l \u00edrt gy\u00e1szversek (november\n30).", "to": "Lang, Johannes (1595-1647)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Schultetus, Joannes", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Schultetus, Joannes", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "record_id": 2184, "sender_id": 156, "target_id": 92, "title": "2184\nJohannes Lang, l\u0151csei b\u00edr\u00f3 hal\u00e1la alkalm\u00e1b\u00f3l \u00edrt gy\u00e1szversek (november\n30).", "to": "Lang, Johannes (1595-1647)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": "Brewer, Lorenz (1590-1664)", "record_id": 2181, "sender_id": 12, "target_id": 92, "title": "2181\nJohannes Lang, l\u0151csei b\u00edr\u00f3 hal\u00e1la alkalm\u00e1b\u00f3l \u00edrt gy\u00e1szversek (november\n30).", "to": "Lang, Johannes (1595-1647)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Fabri, Daniel", "record_id": 2181, "sender_id": -1, "target_id": 92, "title": "2181\nJohannes Lang, l\u0151csei b\u00edr\u00f3 hal\u00e1la alkalm\u00e1b\u00f3l \u00edrt gy\u00e1szversek (november\n30).", "to": "Lang, Johannes (1595-1647)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Fabri, Daniel", "record_id": 2225, "sender_id": -1, "target_id": 45, "title": "2225\nDavid Fr\u00f6lich 53 \u00e9ves kor\u00e1ban hunyt el, eml\u00e9k\u00e9re tud\u00f3s bar\u00e1tai \u00edrt\u00e1k e\nversgy\u0171jtem\u00e9nyt.", "to": "Fr\u00f6lich, David (1595-1648)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Meyer, Johann Wilibald", "record_id": 2184, "sender_id": -1, "target_id": 92, "title": "2184\nJohannes Lang, l\u0151csei b\u00edr\u00f3 hal\u00e1la alkalm\u00e1b\u00f3l \u00edrt gy\u00e1szversek (november\n30).", "to": "Lang, Johannes (1595-1647)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Schwartz, Katharina", "record_id": 2184, "sender_id": -1, "target_id": 92, "title": "2184\nJohannes Lang, l\u0151csei b\u00edr\u00f3 hal\u00e1la alkalm\u00e1b\u00f3l \u00edrt gy\u00e1szversek (november\n30).", "to": "Lang, Johannes (1595-1647)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": "Serpilius, Johannes (2.)", "record_id": 2185, "sender_id": -1, "target_id": 2, "title": "2185\nAz alkalmi nyomtatv\u00e1ny az als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztoroknak az 1645.\n\u00e9vi pestisj\u00e1rv\u00e1ny ut\u00e1n meg\u00fajhodott fraternit\u00e1s\u00e1t \u00fcnnepli.", "to": "Als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztorok fraternitasa", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Serpilius, Johannes (2.)", "record_id": 2229, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2229\nJonas Spilenberger l\u0151csei patikus es Catharina Koblynski (Michael\nGreff l\u0151csei tan\u00e1csos \u00f6zvegy\u00e9nek) 1648. febru\u00e1r 16-\u00e1n tartott\nlakodalm\u00e1ra \u00edrt versek.", "to": "Spilenberger Jonas", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Serpilius, Johannes (2.)", "record_id": 2229, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2229\nJonas Spilenberger l\u0151csei patikus es Catharina Koblynski (Michael\nGreff l\u0151csei tan\u00e1csos \u00f6zvegy\u00e9nek) 1648. febru\u00e1r 16-\u00e1n tartott\nlakodalm\u00e1ra \u00edrt versek.", "to": " Koblynski, Catharina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Belovius, Thomas", "record_id": 2185, "sender_id": -1, "target_id": 2, "title": "2185\nAz alkalmi nyomtatv\u00e1ny az als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztoroknak az 1645.\n\u00e9vi pestisj\u00e1rv\u00e1ny ut\u00e1n meg\u00fajhodott fraternit\u00e1s\u00e1t \u00fcnnepli.", "to": "Als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztorok fraternitasa", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Creschka, Martinus", "record_id": 2185, "sender_id": -1, "target_id": 2, "title": "2185\nAz alkalmi nyomtatv\u00e1ny az als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztoroknak az 1645.\n\u00e9vi pestisj\u00e1rv\u00e1ny ut\u00e1n meg\u00fajhodott fraternit\u00e1s\u00e1t \u00fcnnepli.", "to": "Als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztorok fraternitasa", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Doleschovicenus, Georgius", "record_id": 2185, "sender_id": -1, "target_id": 2, "title": "2185\nAz alkalmi nyomtatv\u00e1ny az als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztoroknak az 1645.\n\u00e9vi pestisj\u00e1rv\u00e1ny ut\u00e1n meg\u00fajhodott fraternit\u00e1s\u00e1t \u00fcnnepli.", "to": "Als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztorok fraternitasa", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Dreypfennig, Thomas", "record_id": 2185, "sender_id": -1, "target_id": 2, "title": "2185\nAz alkalmi nyomtatv\u00e1ny az als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztoroknak az 1645.\n\u00e9vi pestisj\u00e1rv\u00e1ny ut\u00e1n meg\u00fajhodott fraternit\u00e1s\u00e1t \u00fcnnepli.", "to": "Als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztorok fraternitasa", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Fontanus, Joannes", "record_id": 2185, "sender_id": -1, "target_id": 2, "title": "2185\nAz alkalmi nyomtatv\u00e1ny az als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztoroknak az 1645.\n\u00e9vi pestisj\u00e1rv\u00e1ny ut\u00e1n meg\u00fajhodott fraternit\u00e1s\u00e1t \u00fcnnepli.", "to": "Als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztorok fraternitasa", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Gryllus, Andreas", "record_id": 2185, "sender_id": -1, "target_id": 2, "title": "2185\nAz alkalmi nyomtatv\u00e1ny az als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztoroknak az 1645.\n\u00e9vi pestisj\u00e1rv\u00e1ny ut\u00e1n meg\u00fajhodott fraternit\u00e1s\u00e1t \u00fcnnepli.", "to": "Als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztorok fraternitasa", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Heningius, Petrus", "record_id": 2185, "sender_id": -1, "target_id": 2, "title": "2185\nAz alkalmi nyomtatv\u00e1ny az als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztoroknak az 1645.\n\u00e9vi pestisj\u00e1rv\u00e1ny ut\u00e1n meg\u00fajhodott fraternit\u00e1s\u00e1t \u00fcnnepli.", "to": "Als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztorok fraternitasa", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Krsenowski, Laurentius Venceslaus", "record_id": 2185, "sender_id": -1, "target_id": 2, "title": "2185\nAz alkalmi nyomtatv\u00e1ny az als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztoroknak az 1645.\n\u00e9vi pestisj\u00e1rv\u00e1ny ut\u00e1n meg\u00fajhodott fraternit\u00e1s\u00e1t \u00fcnnepli.", "to": "Als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztorok fraternitasa", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Langius, Andreas", "record_id": 2185, "sender_id": -1, "target_id": 2, "title": "2185\nAz alkalmi nyomtatv\u00e1ny az als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztoroknak az 1645.\n\u00e9vi pestisj\u00e1rv\u00e1ny ut\u00e1n meg\u00fajhodott fraternit\u00e1s\u00e1t \u00fcnnepli.", "to": "Als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztorok fraternitasa", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Poleus, Tobias", "record_id": 2185, "sender_id": -1, "target_id": 2, "title": "2185\nAz alkalmi nyomtatv\u00e1ny az als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztoroknak az 1645.\n\u00e9vi pestisj\u00e1rv\u00e1ny ut\u00e1n meg\u00fajhodott fraternit\u00e1s\u00e1t \u00fcnnepli.", "to": "Als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztorok fraternitasa", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Rinovius, Joachimus", "record_id": 2185, "sender_id": -1, "target_id": 2, "title": "2185\nAz alkalmi nyomtatv\u00e1ny az als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztoroknak az 1645.\n\u00e9vi pestisj\u00e1rv\u00e1ny ut\u00e1n meg\u00fajhodott fraternit\u00e1s\u00e1t \u00fcnnepli.", "to": "Als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztorok fraternitasa", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Spisko, Siegfridus", "record_id": 2185, "sender_id": -1, "target_id": 2, "title": "2185\nAz alkalmi nyomtatv\u00e1ny az als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztoroknak az 1645.\n\u00e9vi pestisj\u00e1rv\u00e1ny ut\u00e1n meg\u00fajhodott fraternit\u00e1s\u00e1t \u00fcnnepli.", "to": "Als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztorok fraternitasa", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Solcovius, Daniel", "record_id": 2185, "sender_id": -1, "target_id": 2, "title": "2185\nAz alkalmi nyomtatv\u00e1ny az als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztoroknak az 1645.\n\u00e9vi pestisj\u00e1rv\u00e1ny ut\u00e1n meg\u00fajhodott fraternit\u00e1s\u00e1t \u00fcnnepli.", "to": "Als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztorok fraternitasa", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": " Vitalis, Paulus", "record_id": 2185, "sender_id": -1, "target_id": 2, "title": "2185\nAz alkalmi nyomtatv\u00e1ny az als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztoroknak az 1645.\n\u00e9vi pestisj\u00e1rv\u00e1ny ut\u00e1n meg\u00fajhodott fraternit\u00e1s\u00e1t \u00fcnnepli.", "to": "Als\u00f3popr\u00e1dv\u00f6lgyi lelkip\u00e1sztorok fraternitasa", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": "Krieschke, Georg (?-?)", "record_id": 2223, "sender_id": 87, "target_id": 73, "title": "2223\nMegh\u00edv\u00f3 a l\u0151csei evang\u00e9likus gimn\u00e1zium hallgat\u00f3inak el\u0151ad\u00e1s\u00e1ra 1648.\nfebru\u00e1r 2-\u00e1n.", "to": "Institoris, Michael (?-?)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": "Krieschke, Georg (?-?)", "record_id": 2223, "sender_id": 87, "target_id": -1, "title": "2223\nMegh\u00edv\u00f3 a l\u0151csei evang\u00e9likus gimn\u00e1zium hallgat\u00f3inak el\u0151ad\u00e1s\u00e1ra 1648.\nfebru\u00e1r 2-\u00e1n.", "to": " Kalinka, Zacharias", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "grey", "from": "Krieschke, Georg (?-?)", "record_id": 2223, "sender_id": 87, "target_id": -1, "title": "2223\nMegh\u00edv\u00f3 a l\u0151csei evang\u00e9likus gimn\u00e1zium hallgat\u00f3inak el\u0151ad\u00e1s\u00e1ra 1648.\nfebru\u00e1r 2-\u00e1n.", "to": " Milochovsky, J\u00e1n", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " B\u00fcringer, Johann", "record_id": 2225, "sender_id": -1, "target_id": 45, "title": "2225\nDavid Fr\u00f6lich 53 \u00e9ves kor\u00e1ban hunyt el, eml\u00e9k\u00e9re tud\u00f3s bar\u00e1tai \u00edrt\u00e1k e\nversgy\u0171jtem\u00e9nyt.", "to": "Fr\u00f6lich, David (1595-1648)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Fr\u00f6lich, Catharina", "record_id": 2225, "sender_id": -1, "target_id": 45, "title": "2225\nDavid Fr\u00f6lich 53 \u00e9ves kor\u00e1ban hunyt el, eml\u00e9k\u00e9re tud\u00f3s bar\u00e1tai \u00edrt\u00e1k e\nversgy\u0171jtem\u00e9nyt.", "to": "Fr\u00f6lich, David (1595-1648)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Fr\u00f6lich, Euphrosina", "record_id": 2225, "sender_id": -1, "target_id": 45, "title": "2225\nDavid Fr\u00f6lich 53 \u00e9ves kor\u00e1ban hunyt el, eml\u00e9k\u00e9re tud\u00f3s bar\u00e1tai \u00edrt\u00e1k e\nversgy\u0171jtem\u00e9nyt.", "to": "Fr\u00f6lich, David (1595-1648)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Fr\u00f6lich, Maria", "record_id": 2225, "sender_id": -1, "target_id": 45, "title": "2225\nDavid Fr\u00f6lich 53 \u00e9ves kor\u00e1ban hunyt el, eml\u00e9k\u00e9re tud\u00f3s bar\u00e1tai \u00edrt\u00e1k e\nversgy\u0171jtem\u00e9nyt.", "to": "Fr\u00f6lich, David (1595-1648)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Wisotzky, Samuel", "record_id": 2225, "sender_id": -1, "target_id": 45, "title": "2225\nDavid Fr\u00f6lich 53 \u00e9ves kor\u00e1ban hunyt el, eml\u00e9k\u00e9re tud\u00f3s bar\u00e1tai \u00edrt\u00e1k e\nversgy\u0171jtem\u00e9nyt.", "to": "Fr\u00f6lich, David (1595-1648)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Erhardi, Michael", "record_id": 2225, "sender_id": -1, "target_id": 45, "title": "2225\nDavid Fr\u00f6lich 53 \u00e9ves kor\u00e1ban hunyt el, eml\u00e9k\u00e9re tud\u00f3s bar\u00e1tai \u00edrt\u00e1k e\nversgy\u0171jtem\u00e9nyt.", "to": "Fr\u00f6lich, David (1595-1648)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Fischer, Georgius", "record_id": 2225, "sender_id": -1, "target_id": 45, "title": "2225\nDavid Fr\u00f6lich 53 \u00e9ves kor\u00e1ban hunyt el, eml\u00e9k\u00e9re tud\u00f3s bar\u00e1tai \u00edrt\u00e1k e\nversgy\u0171jtem\u00e9nyt.", "to": "Fr\u00f6lich, David (1595-1648)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Hradecius, Joannes", "record_id": 2225, "sender_id": -1, "target_id": 45, "title": "2225\nDavid Fr\u00f6lich 53 \u00e9ves kor\u00e1ban hunyt el, eml\u00e9k\u00e9re tud\u00f3s bar\u00e1tai \u00edrt\u00e1k e\nversgy\u0171jtem\u00e9nyt.", "to": "Fr\u00f6lich, David (1595-1648)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Justus Servabitur", "record_id": 2225, "sender_id": -1, "target_id": 45, "title": "2225\nDavid Fr\u00f6lich 53 \u00e9ves kor\u00e1ban hunyt el, eml\u00e9k\u00e9re tud\u00f3s bar\u00e1tai \u00edrt\u00e1k e\nversgy\u0171jtem\u00e9nyt.", "to": "Fr\u00f6lich, David (1595-1648)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Parlai, Stanislaus", "record_id": 2225, "sender_id": -1, "target_id": 45, "title": "2225\nDavid Fr\u00f6lich 53 \u00e9ves kor\u00e1ban hunyt el, eml\u00e9k\u00e9re tud\u00f3s bar\u00e1tai \u00edrt\u00e1k e\nversgy\u0171jtem\u00e9nyt.", "to": "Fr\u00f6lich, David (1595-1648)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Serpilius, Samuel", "record_id": 2225, "sender_id": -1, "target_id": 45, "title": "2225\nDavid Fr\u00f6lich 53 \u00e9ves kor\u00e1ban hunyt el, eml\u00e9k\u00e9re tud\u00f3s bar\u00e1tai \u00edrt\u00e1k e\nversgy\u0171jtem\u00e9nyt.", "to": "Fr\u00f6lich, David (1595-1648)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Serpilius, Samuel", "record_id": 2229, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2229\nJonas Spilenberger l\u0151csei patikus es Catharina Koblynski (Michael\nGreff l\u0151csei tan\u00e1csos \u00f6zvegy\u00e9nek) 1648. febru\u00e1r 16-\u00e1n tartott\nlakodalm\u00e1ra \u00edrt versek.", "to": "Spilenberger Jonas", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Serpilius, Samuel", "record_id": 2229, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2229\nJonas Spilenberger l\u0151csei patikus es Catharina Koblynski (Michael\nGreff l\u0151csei tan\u00e1csos \u00f6zvegy\u00e9nek) 1648. febru\u00e1r 16-\u00e1n tartott\nlakodalm\u00e1ra \u00edrt versek.", "to": " Koblynski, Catharina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "black", "from": " Tzapko, Michael", "record_id": 2225, "sender_id": -1, "target_id": 45, "title": "2225\nDavid Fr\u00f6lich 53 \u00e9ves kor\u00e1ban hunyt el, eml\u00e9k\u00e9re tud\u00f3s bar\u00e1tai \u00edrt\u00e1k e\nversgy\u0171jtem\u00e9nyt.", "to": "Fr\u00f6lich, David (1595-1648)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Carg, Johann Balthasar (?-?)", "record_id": 2228, "sender_id": 15, "target_id": 156, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": "Carg, Johann Balthasar (?-?)", "record_id": 2228, "sender_id": 15, "target_id": -1, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Ezler, Adam", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Ezler, Adam", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Fechner, Johann", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Fechner, Johann", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Freywald, Christophorus", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Freywald, Christophorus", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Gloger, Wenceslaus", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Gloger, Wenceslaus", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Kleinwechterus, Valentinus", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Kleinwechterus, Valentinus", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Kurzman, Joannes", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Kurzman, Joannes", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Machnerus, Matthias", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Machnerus, Matthias", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Major, Elias", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Major, Elias", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Major, Joannes Daniel", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Major, Joannes Daniel", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Pomarius, Samuel", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Pomarius, Samuel", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Sartorius, Daniel", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Sartorius, Daniel", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Schultz, Chrysostomus", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Schultz, Chrysostomus", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Seidelius, Georgius", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Seidelius, Georgius", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Teutschmann, Joannes", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Teutschmann, Joannes", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Gloger, Christophorus", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Gloger, Christophorus", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Gloger, Christophorus", "record_id": 2228, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2228\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Gloger, Christophorus", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Greff, Michael", "record_id": 2229, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2229\nJonas Spilenberger l\u0151csei patikus es Catharina Koblynski (Michael\nGreff l\u0151csei tan\u00e1csos \u00f6zvegy\u00e9nek) 1648. febru\u00e1r 16-\u00e1n tartott\nlakodalm\u00e1ra \u00edrt versek.", "to": "Spilenberger Jonas", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Greff, Michael", "record_id": 2229, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2229\nJonas Spilenberger l\u0151csei patikus es Catharina Koblynski (Michael\nGreff l\u0151csei tan\u00e1csos \u00f6zvegy\u00e9nek) 1648. febru\u00e1r 16-\u00e1n tartott\nlakodalm\u00e1ra \u00edrt versek.", "to": " Koblynski, Catharina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Biner, Hilarius Ernestus", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Biner, Hilarius Ernestus", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Werner (Verner), Christoph", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Werner (Verner), Christoph", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Gasperik, Leonhardus", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Gasperik, Leonhardus", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Brewer, Christoph", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Brewer, Christoph", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " M\u00fcller, Johann (Schmalcaldensis)", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " M\u00fcller, Johann (Schmalcaldensis)", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " M\u00fcller, Johann (Veterosoliensis)", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " M\u00fcller, Johann (Veterosoliensis)", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Neerer, Jacobus", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Neerer, Jacobus", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Preuss, Daniel", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Preuss, Daniel", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " SMPHMF", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " SMPHMF", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Schlegel, Christian", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Schlegel, Christian", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Sutorius, Melchior", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Sutorius, Melchior", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Zabeler, Hiob", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": 156, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": "Schlegel, Christoph (1613-1678)", "width": 1}, {"arrows": "to", "color": "purple", "from": " Zabeler, Hiob", "record_id": 2232, "sender_id": -1, "target_id": -1, "title": "2232\nChristoph Schlegel \u00e9s Rosina Gloger 1648 okt\u00f3ber 25-\u00e9n tartott\nesk\u00f6v\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt k\u00f6sz\u00f6nt\u0151 versek.", "to": " Gloger, Rosina", "width": 1}]);

                  nodeColors = {};
                  allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
                  for (nodeId in allNodes) {
                    nodeColors[nodeId] = allNodes[nodeId].color;
                  }
                  allEdges = edges.get({ returnType: "Object" });
                  // adding nodes and edges to the graph
                  data = {nodes: nodes, edges: edges};

                  var options = {
    "configure": {
        "enabled": false
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": true
        },
        "smooth": {
            "enabled": true,
            "type": "dynamic"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": true,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};

                  


                  

                  network = new vis.Network(container, data, options);

                  

                  

                  


                  
                      network.on("stabilizationProgress", function(params) {
                          document.getElementById('loadingBar').removeAttribute("style");
                          var maxWidth = 496;
                          var minWidth = 20;
                          var widthFactor = params.iterations/params.total;
                          var width = Math.max(minWidth,maxWidth * widthFactor);
                          document.getElementById('bar').style.width = width + 'px';
                          document.getElementById('text').innerHTML = Math.round(widthFactor*100) + '%';
                      });
                      network.once("stabilizationIterationsDone", function() {
                          document.getElementById('text').innerHTML = '100%';
                          document.getElementById('bar').style.width = '496px';
                          document.getElementById('loadingBar').style.opacity = 0;
                          // really clean the dom element
                          setTimeout(function () {document.getElementById('loadingBar').style.display = 'none';}, 500);
                      });
                  

                  return network;

              }
              drawGraph();
        </script>
    </body>
</html>